四小姐的槍 (網絡版)

罪言--本故事內容涉及不當行為，請自行斟酌

(1)

風

我的名字叫卓慧，人稱「四小姐」，因為我在家中排第四。

我有三個哥哥。我是唯一的女兒，也排行最小；我爸爸老來得女，六十歲才生下我，所以對我如珠如寶。他最喜歡把我抱在懷裏，逗我開心逗我笑。他常常抱我到天台看風景，指著那一望無際的田地，自豪地對我說：「這裏看到的土地全是我的。」在田地上的人全是為他工作。我會拍著手笑：「爸爸好棒啊。」他會笑得更開心自傲。

小時候的我不知道那些人幫爸爸種什麼，也不需要去知道。我本來以為他們在種水果，因為家裏總是吃不完，種類多不勝數，我實在太喜歡吃了！爸爸常說要是我喜歡，連天上的月亮也可以摘下來給我，只是我不知道要月亮來幹什麼，就讓它繼續在天上發光好了，大家都可以看。

後來我才知道，種的是罌粟。

我爸爸是令人聞風喪膽的大毒梟山霸，新金三洲沒有人不認識他。

他操控著新金三洲接壤的三個國家和周邊的毒品供應，市場遍及整個亞洲以及遙遠的歐美。雖然說他是多國的「通緝犯」，不少猛探都誓要把他繩之於法，但事實上人們巴結他也來不及—很多官員也看他吃飯呢。

敢說他比幾個政府的總統更有頭有臉，黑白兩道也要看他臉色。任何人想在新金三洲立足，基本上要他同意。

但他不要我知道這些，他叫我不要管生意上的事，盡情享福就夠，說我是他的寶貝女兒，天生就是公主，來享榮華富貴的，要吃最好用最好，將來要給我找個很棒的老公，不會讓我吃任何苦。

我不知道那麼多，只喜歡爸爸陪我玩。我喜歡他陪我吃東西、給我講故事笑話、帶我去五星級酒店吃下午茶。爸爸也說他老了，不想再多打理生意，都開始交給大哥去做。我很開心，這樣他就會多點時間陪我，聽我彈鋼琴，我學了很多新歌哦！

我大哥叫佐，比我大二十五年，很多人一看到都以為是我爸爸—因為他的年紀可以當我爸爸了，是個很沉默寡言的人。

他對爸爸很恭敬，恭敬得像下屬多於像兒子。每次出現都穿西褲，從不隨便。

他都不跟我玩。小時候我拿過些玩具叫他陪我玩，但他很冷淡，所以我不跟他玩。他很忙，很多時候都在工作，全是爸爸吩咐他做的。每天我都會見到他兩、三次，向爸爸報告一些事項。這時爸爸會抱開我，兩個人到書房談。爸爸跟他談話的時候很嚴肅，完全不像陪我的時候親切，可能工作就要這樣吧。偶然爸爸會叫他留下來吃晚飯，他先是推辭，然後恭敬地答應。

有時爸爸沒空，會叫他帶我去吃下午茶。他就會帶，然後帶我去買玩具，或者任何我想去的地方。有次他沒帶我去買玩具，我回來告訴爸爸，爸爸問他怎麼沒帶我去買，自此以後他每一次都會帶。

支持

(2)

其實我不是有意說他不是，只是那次爸爸問起我們吃下午茶後幹了什麼，我答什麼都沒幹便回來了，大哥說累，不想去玩具城。爸爸問我不是說很想買那個新款的芭比娃娃嗎？再不買被人搶光怎麼辦？然後去問大哥：「買個玩具要很多時間嗎？我答應了卓慧今天買的。」本來叫那個誰去買，但大哥說他這就去買。

我覺得大哥像聽爸爸那樣聽我的話，大概很怕我再在爸爸面前說什麼，只是如果我說去看二哥的話，他就會很為難…因為爸爸討厭二哥，但最後還是會帶我去，因為他也想去。

二哥叫仲，是個大胖子，比我年長廿一、二年，常常躲在一個沒窗的房間裏，對著很多電腦屏幕，問他在幹什麼，他說：「在開銀行的金庫。」

我問他為什麼不到銀行裏開，金庫也不在這裏。他答現在才沒有人這麼笨，拿著槍去銀行打劫，想死也不要這麼笨！全都是駭進銀行的電腦系統。

二哥問我有沒有什麼想要，什麼都可以給我。我想了想：「要韓星的新歌！」我叫爸爸給我買唱片，但都得預訂。二哥兩下子便下載了。我說都不是這些！他說：「這是他們未發行的歌。」說大家在聽的有什麼好聽？要聽當然是聽別人沒機會聽的。他說駭進他們公司的電腦便任意可取，如入無人之境。有次我抱怨說我喜歡的樂隊拿不到金曲獎，都輸給對手了。他就駭進對手公司的電腦搗亂一番，害他們新歌啊、拍完的廣告啊什麼都毀了，還意外地找到他們藏起來的醜聞，公告天下後形象一落千丈，永不翻身。

大哥和三哥都讚二哥是電腦天才。除了開金庫、到人家的電腦裏、還會寫和改程式。有次他不給我零食，我就拉他的手，他猛的轉頭罵我：「妳害我按錯掣的話，就會發動世界大戰了！」原來他駭進了某國國防部，解開了飛彈的密碼，萬一錯手一按，飛彈便會射出來！

我大哭起來。大哥過來問他怎麼會闖到人家的國防部去搞飛彈了，他吹著口哨答只是一時無聊，現在便關閉那個程式。

「就是你這麼無聊，爸爸才看不起你。」大哥搖頭歎氣，帶我去拿零食。我哭了可不好，爸爸知道會責怪他。

爸爸不喜歡二哥的原因，正如大哥所說—他是個電腦癡、超級宅男，不擅與人溝通，可能有點自閉。爸爸常說他智商低，把他趕出來；可是他都不知道他身家好幾億，還有很多人重金禮聘他買情報、駭電腦。

其實二哥很疼愛我，只是那次他在忙而已。每次我來到他都給我一整桌零食，還給我裝嵌最新款的電腦。如果我玩什麼電腦遊戲破不了關，他一下子就給我解了、人家傾盡全部身家買的武器裝備，他全部都會送給我。

連三哥佑也是他的客戶，請他設立賭場的電腦系統和防衛程式。

三哥比我年長約十八年，是個很型很酷的男人。三位哥哥他的外型最好、最懂得打扮，身邊常有美女圍著。

可是他常常對我說：「我身邊最美的是妳，無人能比得上妳。」帥氣的笑容令我心都醉了！他比任何男星、天團都俊！我常叫他去當明星。事實上他認識很多娛樂圈的人，什麼電影公司老闆、製作人、明星等都是他客戶。他說做明星不好玩：「不如我開部戲玩明星更好。」

多謝

(3)

他是一家娛樂集團的董事，最大的生意是開賭廳，近年才跟酒店合作，投資什麼旅遊、影業項目。

雖然他很俊很酷，但感覺很不好惹，不像爸爸大聲罵人，但看得出人們很怕他。爸爸常讚他，說他最得他遺傳，人聰明又有手段，最適合繼承他的位置；但三哥說對爸爸的生意一點興趣也沒有：「他那些很過時，風險又大。」雖然人們都知道三哥是爸爸的兒子，但三哥說自己的生意全是自己闖出來的。最初他當過了一下演員，一炮而紅後轉行做生意，憑著聰明才智、圓滑的交際手腕和廣泛的人脈，成為博彩業的鉅頭。

爸爸請了幾位老師教我，有彈鋼琴的、跳舞的、英文和數學的。本來三哥提議我跟他到市區的學校唸書，他來照顧我，但爸爸不想我離他太遠，還說外面太危險、又不是自己家裏。給我請老師不也一樣？

我沒特別想到市區生活，喜歡跟爸爸一起。市區的燈光雖然很美，但這裏的一大片星空也很美。去到市區，學了鋼琴，爸爸也不能聽我彈，那去幹什麼？

我每天的生活都相當快樂，沒什麼不滿，也沒什麼事叫我不開心。有不開心哭一下、告訴爸爸，問題就會消失。

五歲的時候，有一天家裏發生了一場騷動，一個男孩子被家傭綁著，跪在花園裏。家傭請爸爸過去發落。爸爸抱開我，說等會兒便回來。

本來我們講故事講得興起，他怎麼可以這樣走掉？我跟著他去看。

好幾個家傭環繞著這個男孩，不停打和辱罵他。他只是低著頭，強忍著眼裏的淚。

他給我第一個感覺就是很瘦、很髒、很衣衫襤褸，根本就是個乞丐！

爸爸一看到他便很不客氣地問：「聽家傭說你來偷東西吃。你知不知道這裏是誰的家？」

他只是緊咬著唇，並沒答話，也沒抬頭看過任何人一眼。家傭不滿地打了他幾拳：「霸爺問你的話，怎麼不答？」他倒下了，又被人拉起來再打。一輪之後他才叫出來：「我拿狗的食物而已！」

爸爸睥睨著他：「沒聽過『打狗也要看主人』嗎？我的狗可不同別的。」示意人們再打，最不喜歡小偷了，還闖進家裏來。

我看著覺得很心痛！「停手呀！」怎麼可以這麼暴力對待一個毫無還擊之力的人？幾個大人打一個又瘦又年紀小的男孩，真卑鄙！我跑過去阻止人們打他、替他鬆綁。

「卓慧，不要過去！」爸爸不知道我在後面看到。家傭看到我衝過去，馬上不敢再打，生怕不小心打到我。

我第一次看到乞丐被打得這麼傷！

(4)

我淚流滿臉，向爸爸叫道：「狗食而已嘛！給他就是啦！你不是常說多莉要減肥嗎？」原來爸爸這麼吝嗇，連狗食也不捨得分給人！既然如此：「那你不要吃狗食了，我把我那份給你吃！」我有很多水果、雞腿和糖果，還可以向二哥要零食、在三哥的酒店吃自助餐，沒什麼擔心的！

我扶起他走進屋裏。

爸爸連忙叫住我：「這怎麼可以？」

我說爸爸是吝嗇鬼，水果擺到爛掉都不請人吃：「最討厭爸爸了！」

我扶他進客廳坐下，告訴他他是我的客人。我有時會跟老師玩主人客人遊戲，要好好打招呼，還要叫家傭倒茶和拿點心。

我叫家傭去拿茶和點心，他們跟爸爸一起愣住了，對望起來不知如何是好。

「你們怎麼不去？沒玩過主人和客人的遊戲嗎？」他們沒理由不懂，爸爸叫他們招呼他的客人也不會這樣傻呼呼的。

爸爸支吾了一會，終於揚揚手：「快去、快去…」這家傭才去。

我告訴男孩：「我叫卓慧。」老師說問人家的名字前要先介紹自己，再問人家的。

男孩也支吾了好一會才回答：「風…我叫做風…」但不敢抬頭看人，只緊盯著地下。

我問他家裏有什麼人：「我有爸爸，和大哥二哥三哥。」

他眼裏又出現一泡眼淚：「我有爸爸媽媽和妹妹…可是全部都死了…」終於忍不住流下來，要不停用手擦。

看到他這麼傷心我很難過！「為什麼都死了？」

他說因為水災，把田裏的農作物、房屋、牛、狗什麼的全都沖掉，連爸爸媽媽也一起；本來背著妹妹逃出來，但妹妹在途中發燒，又沒東西吃，所以死了。

他哭個沒停，很悽厲：「我不是有心偷你們的狗食，但我真的很肚餓！」

我只知道下了很多天大雨，所以不能到花園踏單車，沒想到竟然有人會失去了親人和家園！

「我家裏欠人很多錢！本來等罌粟收成看可不可以賣個好價錢，現在…」他哭到說不了話。

我覺得他很慘！從來沒見過這麼慘的人！

「你欠誰的錢？欠多少？」我也跟著哭：「我替你還。」存錢筒的錢應該夠吧！不夠叫爸爸給！他常說自己什麼都沒，就錢最多。

爸爸呆在一邊。

點心和茶來了，爸爸叫我們先別哭，快吃東西。

對啦，我收起眼淚，吃東西要緊。我給他蛋糕，叫他快吃。

他不哭了，瞪大眼睛看著我。

他遲遲都沒接我手上的蛋糕，只是目不轉睛地看著我；我乾脆放到他手上，自己拿另一塊大口大口地吃著。

(5)

他又只是看著蛋糕不吃。

我見他這樣，拿了我蛋糕上的草莓給他，告訴他這是我最喜歡的：「現在給你了。」

他即時跟著我，大口大口地吃著。

他又流眼淚了，但我覺得跟之前的眼淚不同，沒那麼痛苦地大叫了。

吃完蛋糕我給他雞腿、意大利麵、水果、雪糕、糖果等等。他每看到一款食物，眼睛都會睜得大大的，想掉出來那樣。

我不停給他，不想他再肚餓了。他吃到肚皮都撐起來。

我說還有很多，叫他不用客氣，又撕了一條雞腿給他。他很遲疑…

「我女兒給你的，吃吧。」爸爸用下巴指指。看，連爸爸也叫他不要客氣了。

這條雞腿他吃得很慢，很辛苦似的。

我說不夠還可以添，又撕了雞翅膀下來。老師說不可以待慢客人，這樣才有禮貌。

他擺擺手，拼出一句：「夠了…」

「夠啦？」吃這點就飽？才三件蛋糕、三條雞腿、二碟意大利麵、五件蒜蓉包、兩個蘋果、二杯雪糕…不是說很肚餓嗎？

「吃飽了嗎？」爸爸叫人送客。

他站了起來，但表情很難看，額頭在流汗，站起來才幾秒便嘩一聲，把肚子裏的東西吐出來。

爸爸厭惡地叫起來：「這廝怎麼搞的！」罵他又吃又吐，叫人趕快清理，不能讓穢物流進布藝沙發裏。

我很害怕，抓著爸爸的手：「他是不是生病了？」他剛剛說妹妹病死了，他會不會一樣？

爸爸眼睛反白：「一下子吃這麼多，不吐才怪…」

我說快找醫生來，他不能死！我的客人不能死！

爸爸唯有聽我的，找醫生來看他。果然醫生說他吃太多，都是我害的…

他給抬到客房休息。我寸步不離地坐在床邊看著他，很是內疚。

爸爸叫我回房間休息，說醫生來看過，他休息一下便沒事，叫我別擔心，也不用自責。

我搖頭拒絕，說一定得看著他，以防有人打他。

爸爸說家裏沒有人會打他了，但他欠人很多錢，外面一定有要打他的人。

「爸爸，我們給他錢去還，這就沒問題了。」我央求爸爸，他先是不肯，但我不停、不停地求，他終於答應。

他醒後爸爸當著我的面給他一疊鈔票，我也把存錢筒給他，裏面都是我紅包的錢，不知有多少。

他捧著錢，呆了一會，然後忽然跪下來：「老爺和小姐的大恩大德，風無以為報，願為老爺和小姐做牛做馬…」不停向我們叩頭。

我說不用啦，我們家已經有牛，也不用著馬—現在都坐汽車了。

(6)

我說不用啦，我們家已經有牛，也不用著馬—現在都坐汽車了。

爸爸也說不要，叫他拿了錢快點走。

我說爸爸怎麼可以這麼粗魯對待客人？我跟風說，肚子餓的時候可以隨時來，我們一起吃到飽為止。

我覺得好開心啊！老師說幫到人會很開心，原來是真的。

過了幾天爸爸說帶我出去市中心逛商場。經過大門看到風在圍牆外用身上的衣服擦我家的大鐵閘。

家傭看到，不耐煩地踢走他：「不是叫你快滾嗎？我叫你多少次了？」但他還是跑回來繼續擦：「請讓我為老爺和小姐做點事吧…」

家傭說不用，問他以為自己是誰：「想當這裏的傭人？你以為很容易？」叫他到路邊的水窪看看自己：「用你這件破布擦鐵閘也嫌髒…」

我叫家傭住手，不可以踢我的客人。別說是我的客人，即使是個普通人也不可以這樣。

我問風是不是肚子餓了，問爸爸可不可以帶他一起逛商場，順道一起去吃飯。

爸爸說最好不要，他這個破爛的樣子不能進高級的地方。我想了想，帶他到我的房間去換件衣服，那就沒問題了，可是我一翻，衣櫃裏全是裙子…

我不知怎麼辦！沒想過我沒有褲子！男孩子怎麼穿裙子？

終於有家傭找到一套舊的男童裝給他。

我很高興地帶著他出門，告訴他商場有很多好玩的東西和漂亮的店。他很茫然地：「哦…」爸爸說他這種土包子怎麼會懂？連抽水馬桶也準沒看過！

我說不要緊，我家有抽水馬桶，不但可以看，還可以讓他用。

因為我家沒有小孩子跟我做朋友，所以很喜歡這個新朋友。

爸爸歎氣說是不是應該讓我跟三哥到市區的學校唸書，多見點世面和交朋友。我說不要，現在我有新朋友了。

下車後我興奮地跳進商場，爸爸叫我不要跑跳，要小心跌倒。風則閃縮地跟在後面，偶然偷看一下周圍，但立即又盯回地面。

「爸爸，去吃雪糕！」這裏有家雪糕店超好吃！每次來總要吃一杯！

爸爸卻不答應，說我最近吃了很多，今次吃別的。我說不要，向他撒嬌。

忽然我被一推：「小姐小心！」不知發生什麼事，到回過神來已被家傭抱走，看到風倒在一灘血中受了傷，有個男人則被幾個家傭制服，按倒在地。原來有人伺機襲擊我，幸好風發現了，及時推開我，但替我擋了一刀。

我只看到地上很多血，風躺著動也不動！「風！…」我的朋友搞成這樣！

家傭和爸爸迅速把我抱離商場。雖然有幾個保鑣隨身，還是差點讓人有機可乘：「幸好有風…」

坐車回去時爸爸打了很多通電話，有通知大哥、也有打給手下要查是誰幹的。爸爸說就是連場大雨導致罌粟欠收，供應緊張，幾個競爭對手趁機搞事，想把他替而代之。

(7)

爸爸問我有沒有事、有沒有嚇著，我看看自己，一點事也沒有，但一想到風在血泊中：「爸爸，救他！」

他說已找人照料他，叫我不要擔心：「這小子為了妳這麼拼命，我不會不管的。」

我在家裏等了幾天，爸爸都說他在軍營休養著，跟自己的軍隊一起。

爸爸跟其他生意夥伴一樣，有自己的軍隊，模規不小，主要工作是保護我家、所有田地財產、也負責運輸和保護貨物。

我說想去看他，爸爸叫我不用，說他有很多的照料，軍中的人曉得怎樣照顧他，我過去會妨礙他休息。我說他康復後要請他來家裏吃飯，爸爸答應了。

等了足足一個月風才好起來！想不到一個月這麼漫長！我很掛念和擔心他，常常想到他倒在血中的情景，也歉疚是因為我。

軍中的人說他康復得這麼慢，全因他營養不良，又瘦又弱。那一刀差不多見骨了。

我叫爸爸接他來吃飯，我給他準備了很多食物，這就不會營養不良了。

雖然說他好起來，但手還是綁著繃帶。

我連忙問他痛不痛，他說現在已經沒大礙了。爸爸叫他過去吃飯，語氣沒那麼粗魯了。

我帶他過去飯桌，上面的食物可以任吃，吃不下可以帶走，那就不會像上次吃到吐了。他說了句：「多謝老爺小姐。」便開始慢慢吃了。

爸爸說他不用帶走食物。我瞪著爸爸：「你又吝嗇了嗎？」跟他說過再對風這麼吝嗇便以後不理他。爸爸搖頭說想編他進軍營：「有事做、有飯吃、也有點薪水。」因為見他保護我時身手不錯。

我說不要！他又瘦又小又弱，被人打死怎麼辦？還受過傷呢！

但他反而說不要緊：「難得老爺看得起我。」立即起來給爸爸跪下叩頭，答應會鞠躬盡瘁，忠盡我們。

我很不開心！擔心他會再受傷！到時我便沒了朋友！

他向我保證：「我會越練越強，好好保護妳和老爺。」

我怎麼可以相信他？聽說他今年八歲，卻跟我一樣高和重！吹大風時爸爸都叫我躲回屋內，免得被吹走。我雖然沒去過軍營，但一定不是個好地方，因為爸爸不准我過去。

「你真的要過去嗎？」我哭喪著臉問，這樣就不能見他了。

他堅決地點頭：「我要好好保護四小姐。」

其實我不要他保護啦！我已經有一堆保鑣了。但爸爸說一個人不能無所事事，尤其是男的，等人給飯的男生連狗都不如，加上他也應該練強壯一點。

「如果他強壯一點，不小心受傷的話也沒那麼慘了。」爸爸最終以這個理由說服我。軍中的人說他就是太瘦才一刀入骨，多長點肉便沒那麼傷了。那我也希望他越練越強。

上一部係咪三少爺的劍?

(8)

爸爸不時收到消息，說風很能吃苦，很努力操練和學習，人也聰明機智，叫爸爸很滿意。

再見他已是一年之後，他果然高了結實了，不像最初又黃又瘦的乞丐模樣了。

是我叫他來陪我吃飯的，爸爸也說想看他變成怎樣。

他一見我們便行禮：「風見過老爺四小姐。」果然學懂了規矩，聲音也洪亮有力。我很高興，他在營中一定有吃飽！

我看到他手臂上的長疤痕便心裏一沉…問他還痛不痛。他笑了起來，說已經沒事，還說很為這條疤痕自豪：「可以保護四小姐是我的光榮。」爸爸也說男兒家受點傷算什麼，這才像男子漢。

我們一邊吃，爸爸一邊問他營中學了什麼。他雖然吃得很斯文，但胃口很好，語氣平穩自信，跟剛來時真的很大分別；說起學了拳法和短棍，還即席耍給我們看。看後我們都拍手，學得很不錯嘛。爸爸說不枉他一番心機。

又吃了一會便見到大哥進來。風立即起來行禮：「風見過大少。」大哥只對他點點頭。他對所有下人都這樣。

爸爸叫我們慢慢吃，他跟大哥去書房談。

我問風軍營是怎樣的，食物好不好吃。他笑說那邊很簡陋，好天曬下雨淋冬天寒，又多蚊蟲，通常都是吃不知什麼肉醬加飯。我聽完很吃驚，連忙問他怎麼辦，不如別回去。他說：「我都習慣了。」還說他鄉下比軍營更差，連飯也沒得吃；也跟爸爸同一論調：男生吃點苦沒所謂，這樣才會磨練出堅強意志。

他叫我別擔心，說軍營就是軍營，他也不是來享福的：「享福的是四小姐，我是來保護妳的。」還說下次不會再受傷，而是要打倒想傷害我的人，叫我安枕無憂。

我聽到很開心！「但你也一定要小心。」我看著他的烱烱雙眼：「你再受傷的話，我就不理你哦。」

他向我笑著點頭。

不知為何，我完全不想他受傷，尤其是為了我。以前我看到有人受傷，雖然會不開心，但不會很心痛和擔心得心緒不寧。有時我覺得自己擔心風，更甚於擔心爸爸。不過看到他烱烱的雙眼、學習有成、越來越高壯的體魄和堅決的立志，我覺得很開心和欣賞。

我每隔一段時間都想見見風，問爸爸從軍營那邊帶過來，不過爸爸說他開始工作了，不能常常過來，有時去田裏幫忙搬運、有時幫忙打雜、有時去站崗。我問保鑣，也說他有新的學習，很忙。

有時甚至上了船，去了鄰國，跟爸爸的伙計做事。

七歲時爸爸給我開生日會，我說一定要請風參加，叫爸爸無論如何也要帶他過來。

那天我打扮得很漂亮，家裏的大廳也佈置得很有歡樂氣氛，大哥和三哥也特意回來參加，只是二哥說不想出門，會給我裝嵌最新款的電腦，下次見面時送給我。我明白的，下次我和他一起吃零食補祝好了。

哈哈，我也想是

(9)

本來三哥問我要不要到他的酒店辧海鮮自助餐生日會，可以請明星做表演嘉賓，但我不想，想要和風在家裏過，這裏是我跟他相遇的地方。

我請了很多人來，有大哥三哥、大哥的女朋友。我叫過三哥也帶女朋友來，但他說太多，不知選誰才好：「而且我這晚只想跟壽星女一起，才沒心思管別人。」說要做我的舞伴，跳舞跳到天亮。大哥女朋友的家人是爸爸的生意夥伴，所以也請來了。還請了老師、爸爸的一些朋友，以及跟我相熟的保鑣。

爸爸有很多朋友。雖然無法全部請來，但大部份都很給面子送禮物來，堆滿一個房間。

爸爸送給我的禮物是一間遊戲屋，在後院搭建，裏面有一個房間和客廳，很適合用來玩露營遊戲。

大哥和女朋友送我很漂亮和名貴的衣服飾物。

三哥送我一部最近型號的智能手機，說這是最流行的物品，他也有一部，惹得大哥和爸爸也來看個不停，然後大哥和女朋友也託三哥買。

等了很久，風終出現了！他不來我便不切蛋糕！

他長得更高、更黑更壯。雖然尚算矮小，但挺威風的樣子。

「祝四小姐生日快樂！」他恭敬地向我行禮。我叫他不用那麼多規矩了，問他餓不餓，我給他準備了一隻大燒雞。

我帶他到餐桌那邊，先給他一條大雞腿，然後叫廚師給他一塊牛排。這塊牛排很好吃，是三哥帶酒店的廚師過來做的。

我說常想找他吃飯，但他不是在工作便是跟了軍隊出去訓練。他說日子過得很充實，做過很多事，也學習了很多。

「你都忘了我啦…」我嘟長嘴。

他連忙說沒有：「我搬東西、坐車坐船、訓練、站崗、上廁所、睡覺時都想著小姐！」

我笑了，說如果爸爸知道他站崗的時候沒有集中精神，肯定氣死！站崗是個很重要的工作，雖然沉悶，但是第一道防衛線。有很多敵人和仇家虎視眈眈，在伺機攻擊我們，不能讓人乘虛而入。

他又連忙否認：「我有集中精神、努力工作的！」反應很直接。

「你這不是自相矛盾嗎？」我忍不住笑他：「又說想我，又說有集中精神！」他有點不知如何回答：「都有集中精神啦…只是有時…偷偷想妳…」反應真有趣！

「對了。」他話題一轉，從口裏拿了些東西給我：「這是我送妳的生日禮物，可是我什麼都不懂、也沒什麼也沒有…」是兩隻草編的蟋蟀。他說生日不可以沒禮物，但不知送什麼才好，唯有編最拿手的草蟋蟀。

他歉疚地低著頭：「請莫嫌棄這麼微不足道的東西—」我親了他的臉額一下，他猛的抬頭看著我。

「這是我收過最棒的禮物。」告訴他我會放在床頭，每天都會見到。

沒錯，我隨便一件禮物都比這個名貴多倍，但這是我最貴重的禮物。用錢堆砌價值的禮物很容易買到，但「心意」則是無價的，錢不配用來衡量；很多人願意花錢，但絕少人願意花心思。比起那些華麗的外在，我寧願要這份心意。

我輕輕的留名,輕輕的走去

屌有文未呀?

(10)

加上，這是風送我的禮物。

「你一定要教我如何編哦。」我告訴他。他本來答應，但後來說：「這個不教，只要妳想要，我無論如何也給妳編。也只為妳一個人編。」

我說他答應了我，不能反悔，還打了勾勾。

那對蟋蜶我一直都放在床頭，每天都會看到。看到它們，就好像看到風。它們又大又黑的雙眼最像他。

聽說他在軍隊表現不錯。他勤奮聰明、機智好學，很得上級信賴，很多時都隨團出外工作。

我很想他，不知他有沒有想我？但不要在站崗的時候想啦。

爸爸說他有正經工作，不可以常常來陪我吃飯，也叫我要交新朋友，擴闊生活圈子，正考慮叫我跟三哥去市區唸書。

我很不想…那就見不到風；就算見到也不能坐在一起吃飯。

幸好爸爸只是說在「考慮」階段，等大哥結婚後才算。到時我向爸爸撒撒嬌，說我捨不得家裏便行。我一撒嬌他便心軟。

大哥來年結婚，今年便開始籌備，因為將會是場盛大的婚禮。他由始至終都只得一個女朋友，是爸爸安排的，生意夥伴的女兒。他們門當戶對，結了婚對雙方合作都有好處。他一向對爸爸言聽計從，叫他娶那個女人他便去了。

我跟未來大嫂並不太熟，只是表面上的禮尚往來。她並不算太標緻，可能看過三哥身邊太多美女了。

不過家裏喜氣洋洋總是好的，很久都沒辦過大型喜事了。

大家都變得很忙，總有做不完的事。每天都有新東西買回來，又是衣服、裝飾品、各種結婚用品。大哥常常回來，聽爸爸的各樣指示，先是建新屋、裝潢、商量結婚日子儀式、要請的賓客等無數項。原來結婚這麼麻煩的，難怪三哥說愛自由，不想結。

但是件開心事，不是嗎？爸爸常常都笑說大哥結婚一來了卻一件心事，二來期待抱孫子，三來兩家聯姻，勢力倍增。

未來大嫂去試婚紗時爸爸也叫我去，順道訂幾套裙子。那些婚紗禮服真的很漂亮！就算她不怎樣、沒打扮過，一穿到身上整個人都不同了！像個仙子！到結婚那天好好打扮過，一定更加美艷動人！我回去跟爸爸說，我將來結婚也要這麼漂亮！爸爸笑了起來，說我作為新娘子的時候會更奪目漂亮：「因為妳是我的女兒。」會給我找個很棒的老公，風風光光地出嫁。

我忽然想起風…

不久之後，我便再見到他。由於結婚太多事情，他來幫忙做粗活。

他沒怎樣長高，但又黑壯了，手臂有點肉，不像最初的時候皮包骨，像條枯枝。但那道疤痕仍然清晰可見。

多謝支持

(11)

既然來了，當然要陪我吃飯。

他說晚上才吃，現在先要做好工作。

他和幾個工人一起搬東西、清垃圾。我很好奇，在一邊看，但大家都叫我別留在這裏，又熱又曬，搬東西走來走去撞到我就麻煩了。

但我很想看著他。他身手很敏捷，在箱子之間爬來跳去，東西的包裝很快被他拆下來和清理掉，很是勤快，而且常臉帶笑容，做得很起勁。

我喜歡他每個動作和表情—擦著汗工作、朗聲回應夥伴，抱著垃圾出去…

我叫家傭為他們準備凍飲和點心，叫他們休息一下再做。

他們走到我面前齊聲恭敬地道謝。

他坐在地上吃喝，我跟著他。

他很吃驚，連忙叫我不能這樣，但我覺得無所謂啊。

他說我是尊貴的四小姐，怎麼可以坐地下？又熱又硬又髒。被總管見到會被罵死。

我真的覺得沒所謂，他和其他人也在坐。

他說萬萬不行，拿了花園的一把椅讓我坐。

我問他最近過得怎樣，有沒有學到新事物。他點頭說有，跟軍隊和爸爸的手下幹過很多事，去過不同地方工作。他告訴我所見所聞，我覺得很有趣！他是第一個告訴我這些的人。爸爸、大哥和身邊的人都不會提。

我也告訴他我學了新歌和舞蹈，老師教我看英文故事書和練會話。我向他說幾句，他尷尬地笑：「我聽不懂耶…」

我說只是打招呼的簡單語句，兩歲時便已經懂了。他茫然又尷尬：「我真的不知道…沒唸過書…」

我大吃一驚！他居然沒唸過書？不是所有小朋友都要唸書嗎？雖然我沒到市區的學校，而是找老師回來教，但也算是唸書。三哥說我可以在家裏讓老師教完整個中學課程，再自己去考公開試，但大學便一定得出去唸了。爸爸和他都說看我的意願，想結婚便結，想唸大學便跟他出去。

「軍隊裏沒書唸嗎？」軍隊的長官都識字，不是也教下面的人嗎？

他搖頭。

我問他都學了什麼。他為難地答都是武術、工作上的事情，其實不可以告訴我那麼多。

我叫他別搬東西了，跟我到房間學英文，我來教他！

他為難地叫住我，說不能這樣，他是來工作的。

「你是小孩子，就要唸書！」爸爸老是這樣對我說，所以不讓我躲懶，假裝稱病不上課。

他十分為難，不知如何是好…看了看夥伴，提議不如今天先不要學，他們缺了一個人會很辛苦。

我說這樣也好。反正老師今天不在，下次等老師來了我們二人一起上課。

我看到他腰間有一把很奇怪的東西，問他是什麼，叫我讓我看看。

(12)

他取下來，這東西有點像7字：「是槍。」

居然是槍！爸爸、大哥和三哥都有！每個保鑣也有！他待在軍隊所以也有嗎？

他這把很小，大人的槍都很大。我看過軍隊的人拿的跟我一樣高。

這是我第一次拿槍。大人都不讓我去接觸這玩意。我叫過爸爸讓我看，但他連看也不准，說很危險。

「真的能打死人嗎？」我很好奇，警匪片啪啪啪啪，裏面的人就死光了。

他叫我不要用槍口指著自己，也不能隨便指別人，說他這把只是氣槍，殺傷力當然沒真槍大，他是小孩只能用這個，但打到也會很痛，對我來說也很危險。

我忽然很想要一把！叫他送給我，軍隊給他另一把。

他立即搶回去，說萬萬不可！

我說他怎麼如此小器？我拿一隻大燒雞、三個蛋糕和一堆水果跟他換也不肯。

「我叫爸爸給我買！」我向他吐舌頭：「才不稀罕你的！我要買比你更新更好更漂亮的！」

「四小姐！…」他叫我，我也不理他了！

本來我不想再跟他吃飯，但爸爸不知就裏請了他過來。

也好，我要他知道我會有把比他更好的槍！

吃飯時我問爸爸買氣槍。

風立即把在喝的果汁噴出來。

爸爸叫人清理的時候，問我為什麼要氣槍。

「因為…」我不能說看過風的槍，萬一他那把被人收走，我買回來就不能跟他比較了：「因為我長大了！007拿著槍很酷！」之前看了007 電影，用手扮成了槍，向爸爸砰砰砰。

爸爸說這樣又粗魯又沒禮貌，才不會因為酷而給我買，叫我失望得要死。

「我要槍！我要槍！」人家真的很想要！

第二天爸爸叫人給我買了一套槍和靶的玩具，全部都是膠的，連「子彈」也是一條長棒，末端有吸盤，可以吸住靶。我射了幾次中紅心一百分，爸爸讚我是神槍手！連軍隊的人也沒我厲害！

我要在風面前表演一下，讓他知道我厲害。

過兩天他又來幹粗活了，我正想叫他來看我表演的時候，他悄悄給我一把東西，是用樹枝做成的「槍」。他叫我不能告訴別人，因為給我危險玩意是死罪。

「妳想要槍我做一把給妳。」不過「子彈」是橡根圈。他說每個男孩都會做一把來玩，他會用來射老鼠，叫我要小心點，不能對著自己：「射到也會痛的。」

他教我「入子彈」、「扣扳機」和「發射」，橡根圈便飛出去了。

這個也好好玩！

後來我那把塑膠玩具槍壞了，那些子彈都吸不住那個靶，我就用這把樹枝槍代替，更容易中紅心；有時也會到天台亂射一通。這個玩具跟我有過的都不同，我很少有這麼男子氣慨的東西，另外一樣應該是玩具車吧。加上這是風送給我的。

(13)

經過一整年忙碌，大哥的婚禮終於舉行了。

家裏已粉飾得美輪美奐、喜氣洋洋的。爸爸叫家傭給我換上訂回來的禮服，下樓去看結婚儀式。我只知道人非常多，光是家傭便有一大堆，聽說他們今天全部都不准放假，還有女家的親人、兩家的朋友和生意夥伴等等，大部份我都不認識。

爸爸跟平常應酬一樣，忙得不可開交。只要他一要應酬便這樣，都沒空管我吃多少糖果了。

特意回來幫忙招呼客人和打點的三哥也很忙，他是其中一位伴郎。

我雖然說是其中一位花童，但沒什麼特別工作…有時在爸爸身邊，見過他的朋友，有時溜到三哥身邊看看，有時則去看新娘，不過很多時候都在拿糖果點心吃。新娘果然很漂亮哦！

結婚儀式很長…人們都圍到新人身邊，我看不清楚他們在做什麼，只知道不時在笑，拍手和歡呼。

軍隊派了人來站崗，我沒看到風；問其中一個長官，他答風今天沒在，正參與一項運輸任務。聽說他挺受上級欣賞，開始參與更多更重要的工作。

我挺失望…本來以為可以跟他一起吃喜糖，還有晚上的自助餐，三哥說今晚有壽司、生蠔和長腳蟹，他沒吃過一定很開心…

賓客也有小朋友，但我沒怎麼見過。爸爸不會帶我出去應酬；就算有人來拜訪通常都只得大人，沒有人帶小孩談生意嘛。

大人們正專注在結婚儀式的時候，小孩就各成一堆在玩。我今天穿得很漂亮，也化了妝，所以不想玩，弄爛弄髒就不好了。我看到有個大男孩站到一邊，時而在吃東西，時而周圍看。

他比我們年長，高大約一個頭，應該有十五歲，對我們來說已是小大人，當然不會再玩小孩的遊戲。

他沒跟著大人湊熱鬧，也沒跟小朋友在嬉戲，只在拿著飲品，有時倚著大窗看天空，有時則去花園看花，好像一個不相干的人，表情悠然自得。

我覺得這個人有點奇怪，但也有點吸引…他的眼睛有點尖，似笑非笑的表情有點傲慢。

他感覺到有人看他，望向我這邊來。當我們想打招呼的時候，大人堆裏傳出歡呼聲，潮水那樣湧向我們這邊。三哥派人告訴我結婚儀式已經完結，可以先跟爸爸回房間休息一下，吃過午飯可以去酒店，或者晚一點去也可。他現在去酒店打點一下，抱歉沒時間陪我，但晚上一定至少陪我跳一支舞。

我聽的時候有點心不在焉，人潮散去，那個大男孩也跟著不見了，像被潮水沖去。我只是「哦、哦」地回應著。

大廳的賓客走得七七八八，只得家傭在清理，大男孩真的不見了。

我在想自己是不是眼花。

有個家傭問我怎麼還在這裏，爸爸在樓上等我吃午飯。我跑到樓上撲向他，他想抱起我但抱不動：「卓慧那麼重了！…」我說才沒有重！「但妳已經長大了不少，不是嗎？」說我已經十歲了。

吧

(14)

我牽著他的手一起走到樓上的小廳，家傭擺了蟹肉伊麵—我很喜歡吃！吃著爸爸問我有沒有看新娘子、有沒有好好招呼賓客。

其實我大部份時間都在四處溜和吃糖…吃到現在有點吃不下麵…

看得出爸爸很高興，說我們家快開枝散葉了：「接下來便是三哥結婚，然後輪到妳。」問我喜歡怎樣的男孩。

我想起風、某個男明星…

爸爸笑我臉都紅了。我說我要挑個帥哥，爸爸大笑：「帥哥無本心啊。」

那爸爸一定是個帥哥，我們四兄妹全部由不同媽媽所生。

「但人不帥，怎麼對著他？」我說非帥哥不可。

爸爸笑說行，一定給我找個超帥的。

吃著我忽然想起那個大男孩，他也算帥哥。

吃完爸爸叫我休息一下，傍晚出發去酒店，晚上賓客更多，沒精神不可。

我們到達酒店時三哥已經在了，新人也剛剛到，在換衣服。我覺得會場相當漂亮！周圍都是鮮花，也有粉紅和白色的氣球點綴。水晶燈把燈光映照得如夢似幻。門口那對大天鵝冰雕砌成一個大心型，很浪漫！

不過令我最心花怒放的，就是那一排長桌上的各式點心！漂亮得像珠寶，叫人捨不得吃！

晚宴果然較多賓客，門口一直有人進來，新人、爸爸和三哥都忙著招呼賓客，完全沒空管我。我只覺得放眼過去全是人，幾乎都不認識…有部份在電視報章上見過，我知道他們，但他們不知道我，不過知道爸爸或大哥才來吧。

白天見過那個大男孩不知道有沒有在？我四處找他，成了唯一一件可以做的事。

我在會場周圍轉，一邊看美得叫人心醉的佈置裝潢、一邊吃點心糖果、一邊找他。

轉了很久都沒找到他，爸爸有手下叫我去拍照，說爸爸和新人等了很久，叫我快點過去。

我趕到舞台上去，爸爸和大哥都問我溜到哪了，這麼遲才過來，接下來有很多賓客等著要拍。剛剛一點也沒空管我，一要我出現便大吵大鬧！

算了，今天是高興日子。我拍起笑臉拍照。

我拍完到賓客輪著上台拍。我在台下看，說不定大男孩也會來拍，那就不必找得那麼辛苦。我也累了，不想四處溜。

我看著台上不停拍，半小時才拍了十幾張…賓客這麼多，什麼時候才拍完？搞不好整晚只拍照都拍不完，到時連自助餐也不能吃！

又拍了幾張，我發現大哥都沒笑過，每一張都沒表情，像個膠人。是不是太累，所以笑不出？但新娘笑得很燦爛啊。

又不知拍了幾張，三哥終於向大家宣布，可以開餐了！

(15)

這是我最最期待的一刻！

我坐在主家席，是佈置得最華麗、最大的桌子，最顯眼。

我很喜歡放在桌上那對熊寶寶和花束，問爸爸可不可以拿回家。大哥聽到後瞪著我，大嫂笑說：「給她吧，反正她喜歡。」說那是擺在車頭的裝飾。我隨即：「多謝大嫂！」她笑著讚我乖。

新人在四處招呼賓客，不斷有人來向爸爸敬酒道賀， 只能由保鑣或爸爸的手下帶我去拿食物。不過食物精美又好吃，叫我相當開心。

我拿了很多食物，幾乎連爸爸的位置也佔了。爸爸吃得不多，一來不停在招呼客人，二來很多食物都不能吃，不是說這個膽固醇高便說那個會影響血糖，再不然就是會痛風。我覺得挺掃興。爸爸說年紀大了，要好好保重身體，看著我吃也一樣，我快樂他也快樂，問我什麼最好吃。我答魚子醬夾餅乾、長腳蟹、生蠔、燒牛排、還有巧克力蛋糕也好吃。他笑說我喜歡便多吃一點。

過了一會三哥也回來了，說遇到很多新舊朋友，忙著招呼。我覺得他今晚也很帥！大哥穿銀白色的西裝，他則穿黑色，但布料會隨燈光漸變，很是特別！

爸爸大讚三哥的酒店很出色，所以婚宴辧得很成功：「果然像我！」

「三哥，你說過會陪我跳舞的！」我拉起他的手。

「我現在不就是回來陪妳！」說特意不帶女伴，除了招呼客人，整晚就是屬於我；問我有沒有好好吃東西。我用力點頭，他酒店的食物好得沒話講！我要叫爸爸把這裏的廚子請回家裏！

他說現在還未到跳舞時間，可以再吃一下。他還有些朋友要見，然後又走開了。

也好，我還未吃鮑魚。

當我在吃的時候，兩個賓客來跟爸爸敬酒。我一看，那個大男孩！身邊的是他爸爸。

他向我們微笑，我們的爸爸在寒暄。

「這位是犬兒博史。」他爸爸介紹。原來他叫博史！

爸爸也介紹我，我立即向他們行禮。老師教過我禮儀。博史也向我行禮。

爸爸讚他一表人才。他爸爸說他正在某著名大學的附屬中學裏唸書，最喜歡的是數學和經濟學。

我在心裏暗暗吐舌頭，最討厭數學了！每一次我都會算錯，每逢上數學課我都會裝病，爸爸說不可以再這樣，否則沒收我的玩具。

三哥又回來了，跟博史父子打招呼。原來他們也是朋友。博史爸爸在銀行工作，跟三哥有來往。

三哥拿了藍鰭吞拿魚刺身回來，問我要不要。我當然答要！

吃到很飽之後，樂隊奏起浪漫的舞曲，新人在舞池帶起第一支舞，然後賓客陸續加入。我拉起三哥的手：「跳舞！」

他說：「我還在吃呢！…」整晚都在招呼賓客，到現在才能坐下吃東西；但我不管，他說過會陪我！

(16)

他沒有我的辦法，唯有陪我跳舞。

跳舞當然不會難到他，他常常都跳，說這是最基本的社交禮儀。

我們一連跳了三支，好開心！然後我拉爸爸出來跳，他先是不肯，但我撒嬌他就出來了，但他不會跳，只是跟著我扭動身體。

他跳了一支便回去了，說再扭下去骨頭會散掉，叫我再找三哥去。

可是三哥還在吃啦…他什麼時候變得這麼愛吃的？

好悶哦…

「賞臉跳支舞嗎？」我抬頭一看，是博史，依然微笑著。

「好啊。」我把手交給他，他領我出去跳。我忽然覺得，四周的人都好像消失了，就只剩我和他…

他是整晚讓我跳得最舒服的舞伴，很大原因是身高，三哥和爸爸都比我高得多，他們要彎著腰、我也得踮高才能配合，而博史沒那麼高，無論是轉圈、旋轉也恰到好處；二來三哥太會跳、爸爸則完全不會跳，我很難適應，而博史會遷就我。我可以快他便快一點，覺得我應付不來便放慢。

他的笑容跟我見過的都不同—爸爸會向我咧大嘴巴地笑，和自豪地哈哈大笑；大哥是不怎麼笑的；二哥則是傻呼呼地笑；三哥像是展示自己那樣，還會扮韓劇的男主角情深地笑；爸爸的手下笑起來很假，都不像真心笑的；唯有風的笑容是最燦爛，像陽光；而博史的是一抺微笑，有點像新月。

很快我們便跳了一支舞。司儀上台說新人要致致謝辭。賓客都回到座位，我和博史也一樣，回去聽大哥和大嫂說什麼「多謝父母養育之恩，今天輪到自己組織新家庭…」大嫂說到哭起來，大哥還是沒什麼表情。

說完便是時候送客了。

我們整家人排成一排，輪著跟賓客握手道別，我只能不停揮手：「拜拜、拜拜…」

原來除了吃和跳舞，婚宴也挺悶的。

沒見到博史離開呢…三哥說大概賓客太多，錯過了也不一定。

過千位賓客，我只記得他。

大哥結婚後，爸爸的生意漸漸交給他打理，變得很少出門，常說自己老了。

我真的覺得他老了，行動很緩慢，後來變成不便，說話沒以前大聲有中氣，也常要醫生來看。

也難怪，他都七十多歲了。

大哥反而比以前多了回家，可是我不怎麼喜歡看到他。從小到大我和他都沒太多話說。小時候我撩他說話，他都不理睬我。

現在他一回到家，便在指揮這指揮那，又做些奇奇怪怪的決定，真當自己是一家之主了。

爸爸精神不好，都不太會管他。其實只要不影響到我，我也不太會理會，但我討厭他那囂張的態度。爸爸還健在，他又不住在這裏，根本輪不到他出聲。

(17)

他常常要我到城市去唸書，甚至說要送我出國留學，可是我一點都不想，很想在爸爸身邊，陪伴他老人家。家裏的教師教得我相當好，英文、舞蹈、鋼琴我全部都不錯，三哥聽過也說我完全是高等水平，出去比賽也準會得獎。

我心底裏很明白，他不像三哥是真心為我好而叫我出去唸，是想弄走我，好把這祖屋也得到手。我知道一直以來都對我們弟妹很小心眼，常怕我們會搶走繼承權。其實他這想法相當多餘。二哥憑超卓的電腦技能，早已身家幾億，不夠還可以繼續去開銀行的金庫，也有很多人重金請他駭電腦、買資料；三哥更不用說，一早已是有名的商人，每天都有不少富豪名人排著隊在他的賭場「倒」錢給他花，加上他投資的酒店旅遊項目，令他長據富豪榜，還未計什麼股票、基金等等收益呢！而我對家裏的生意一點興趣也沒有。

有人說他怕我會找個強勁的夫婿來威脅他，爸爸會笨成這樣嗎？他只會找個能跟家裏互利互惠的親家。我真的完全沒興趣去沾手那些生意，連想也不想去想。大哥與其要害怕，不如自己發奮圖強，但他就是那種小心眼的人。明明結婚後已建了自己的大屋，還要來貪祖屋。

過了大半年，爸爸中了風，半邊身癱瘓，口齒不清，昔日意氣風發的梟雄，居然變成這樣，連大小便也要人照料。

大哥居然說要送爸爸回故鄉休養！

爸爸的故鄉在邊境，是個窮鄉僻壤，別說醫療，連最基本的設備也沒有，他老人家怎麼住？哪有家傭願意過去照顧他？還要舟車勞頓！大哥這樣做，不是把爸爸丟到一邊，自生自滅嗎？

我覺得大哥這樣做太過份了！

他辯駁說老人家始終喜歡在故鄉終老，會建個大宅。我說爸爸要是想回去，早已經回了！爸爸常說那邊什麼都沒有，所以年青時才拼命逃出來，況且他在這祖屋住了幾十年，無論如何都比「故鄉」還要習慣吧！

我跟大哥大吵了一場。我罵他貪得無厭，已經有繼承了生意，現在想進一步霸佔祖屋，趕走爸爸和我。我覺得他想趕走我也算了，怎可以這樣對爸爸？四兄妹中，爸爸給他最多。二哥被趕走，也沒如此不孝！

他大概給我說中，臉氣得一下紅一下白。他說他是大哥，長兄為父。既然爸爸變成這樣，該由他作主。我說爸爸還沒死，祖屋裏未輪到他說話。外面的生意我不管，但祖屋我還在住，仍有權決定。

後來大嫂過來說好話，說大哥可能在外面做事不順利才會發這麼大脾氣。他也只是為爸爸好。

我體諒他做生意辛苦，但不可以這樣要爸爸搬走，也不可以迫我出去唸書。三哥也說我遲早會嫁人，出不出去唸沒所謂。

這樣一吵，家裏的氣氛便變得很沉重。爸爸常常都只能在房間裏，偌大的祖屋只得我和一些家傭，了無生氣，所以我怕連我也離開了，這裏會更靜。

本來以為大嫂會很快生小孩，誰料過了幾年還是沒一點喜訊。爸爸常說想在離開前抱孫。我跟他說他會長命百歲，兒孫成群。

(18)

我最近不用上課，老師放了長假，說會替我買些新的英文書和影碟。連我唯一有興趣的事也停頓了，我覺得很空虛。

有天爸爸的一個手下、軍中一個將領來看爸爸。我叫他帶我去軍營溜溜。他起初死也不肯，說那不是我該去的地方，我說別的地方也可以，就去看看他們工作的地方。「我是你們的四小姐，難道去看看家裏的生意、看一下大哥也不行嗎？」這他才願意。他從小看著我長大，知道這陣子我在家裏鬱悶，就偷偷帶我去看看。

我們沒去軍營，而是去了他們其中一個集運地點，有很多貨物。

這是我沒怎麼到過的地方，覺得很新奇。偶然坐車會經過市集，這裏跟市集一樣人多混亂，可是這裏全是我家的工人。

這裏有十多輛大貨車，過百個工人，在上落貨物。貨物全是一大箱一大袋，又繁忙又混亂的樣子，但他們都好像很清楚自己在幹什麼。有人在搬運、有人稱重、也有人在做登記。貨車都有秩序地駛進來再離開。

我在人群中看到風！雖然離得有點遠，他也長得很高，但我認得！立即跳下車跑過去！

「風！」

他很錯愕：「妳是…四小姐？」

他現在變得挺高大，很是結實，皮膚也黑黑的，正裸著上身替人稱重。

我很開心他記得我！馬上擁抱著他！自從大哥結婚時他來過我家後，我們一直都沒機會見面。他一直都在工作，四處跑。

幾年前他還是個小個子，現在比我高得多了。

他立即向我行禮：「風見過四小姐！」

我叫他不必客氣，想起上次還說要教他英文，但就是沒機會，不過我已叫爸爸向人交代，要教他讀書識字，也託人給他我不要的書。

我問他書唸得怎麼樣。他從褲子後袋抽了一本書給我看，說他隨身帶著一本，有空便看看。他是軍中其中一個可以識字的：「所以可以幫忙記錄稱重的結果。」說不定遲點可以參與登記的工作。

他現在應該是十六歲，比我高一個頭，但看樣子還會繼續長高呢！他很結實，有胸肌有手臂，再也不是皮包骨了。

我們很久沒一起吃飯了！叫他今晚便來我家。上次見面也沒機會吃。可是他和領班都說不行：「還有工作要做。」我說我在這裏等他們做完，反正沒什麼特別事，或者在這裏吃也行。他們都一臉為難，風更婉拒我。

「你不喜歡跟我吃飯？」我聽到有傳言說他是下人，不可以跟我吃飯。對我來說他不是下人，而是我的朋友—很難得的朋友。如果想要一個朋友這麼難，那我不做四小姐了；不過反過來想，如果我的身份令他為難，我也不該強迫他。他留在這裏為爸爸和大哥工作很好，我不想他再成為乞丐。

我頹然垂下頭。爸爸常說我是要風得風、要雨得雨的公主，其實也不然。

風緊張地拉著我的手解釋：「我不是那個意思！我很喜歡陪四小姐吃飯的！沒有四小姐，便沒有今天的我！別說吃飯，就算小姐叫我去死，我也願意！…」看得出他一臉真誠，不是巴結我。從小到大，爸爸有很多手下和朋友都對我說很多好聽的話，但一看他們的臉便知道是假的，我很討厭。

(19)

「我怎麼會叫你去死？」我怎麼捨得叫他去死？他那麼忠直、純樸和善良。我覺得他跟我見過的下人都不同。

我叫他上車隨我回去。今晚一定要做大餐！

回到家裏，他依舊客客氣氣的，也有規有矩。我叫他不用客氣，隨便坐，他又不是沒來過！連爸爸不反對他來。

他按我指示坐下了，問起爸爸身體情況：「聽說老爺病了。」我歎了口氣，現在爸爸大部份時間都只在睡覺，鮮有踏出房間，看到風也不知認不認得。

風向我拍了一下心口，說會繼續對大哥盡忠，一如對爸爸那樣。

提到大哥我的心很不是味兒…下一分鐘便聽到開門聲，見到大哥進來。

真是說曹操，曹操便到。

他有點氣沖沖，一進來便問我是不是去過他們工作的地方。我直認不諱：「看看也不行嗎？」其實以前我也去過，只是跟著爸爸，他去辦事，我坐在車上等，不過十分鐘。爸爸是不喜歡我去，但沒說過「不准」。

大哥問我好端端去看什麼。我答就去看看：「我是這個家的四小姐。」爸爸說將來有一成收益歸我，道理上我有權去看自己的生意。

大哥有點無話可說，看到坐在沙發上的風：「聽說帶了個下人回來，原來是真的！」喝令風離開。

「什麼下人？風是我的朋友！」我不滿他這種態度，很多人都知道我間中會請風回家吃飯，他又不是沒見過，也沒作過聲，怎麼到今天才不歡迎人家？加上就算是下人，也犯不著這麼兇。下人也是人。大哥其中一個討厭的地方就是對下人很兇。爸爸是大聲、有威嚴，他則是傲慢得眼睛都長到頭頂上去了。

他很不滿，因為我又頂撞他，加上風等級太低，跟我們是完全扯不上邊的，只是我一直撒爸爸的嬌，爸爸才眼開眼閉。

大哥又搬出一直以來罵我的話，說爸爸寵壞了我，才會如此任性。我現在很怕看到這傢伙，一見到他準會被罵，整個房子都吵吵鬧鬧，永無寧日。他認為自己永遠都是對的，自己工作最辛苦，所有人都要遷就他！

怪不得三哥現在很少回來…對著這個瘋人我也快受不了…但我不想離開爸爸、離開一出生住到現在的祖屋，眼巴巴讓他佔有我不甘心。

其實我真的很不明白，吃個飯有什麼關係？怎麼常說等級什麼的？無論誰都得吃飯。風是好人，不會在菜裏下毒。曾經見過爸爸有些朋友，一定要人試吃過才敢吃，活在一個誰都不能相信的世界裏，有什麼意思？那到底跟一個等級低下但好的人，還是跟高級卻信不過的人一起吃飯會比較舒服？

大哥先是拉起風，再推他出門口，簡直野蠻！我起來擋著風：「大哥，你嫌他低下是不是？那我便升他為我的近身保鑣。」

大哥說我怎麼可以胡來，又說風沒資格。我讓他看風臂上的疤痕：「他小時候已經保護過我，你說他現在是不是更有資格？」還有我的保鑣理應可以自己選擇，才不會讓他有機會安插一個監視我的線眼！我跟爸爸說，爸爸一定同意。他只是精神和身體不好，不是死了，手裏還有些決定權。我身邊也缺個這樣的保鑣，其他人年紀都偏大，不明白我的需要，我也要一個身手比較靈活的人。

(20)

他只是精神和身體不好，不是死了，手裏還有些決定權。我身邊也缺個這樣的保鑣，其他人年紀都偏大，不明白我的需要，我也要一個身手比較靈活的人。

我始終是四小姐，爸爸的唯一女兒，大哥無奈答應這件事。

自此之後，風便成為我的近身保鑣。

風果然履行他當初的承諾：為我和爸爸做牛做馬，以報我們的大恩大德。

他非常落力地當我的保鑣，在外面時總是以身體護著我、地上有水窪便會趴下，叫我踏在他身上，只要我不弄濕，他怎樣都沒所謂，連太熱的茶壺盤子都不會讓我拿，不想我燙著。

笑他太誇張嗎？還是想拍我馬屁？我肯定都不是，他就是以一顆忠誠的赤子之心來伺候我家的。我沒辦法證明，但就是感覺得到。他不是想要什麼名譽地位，只是想報答我們給過他的一頓飯，和一個生存機會而已。這樣敦厚忠直的人哪裏找呢？

他常說：「我的命是老爺和四小姐的。」我從小都聽過不少人對爸爸說這番話，但都覺得噁心無比，只要一有利益衝突便無所遁形。風這麼接近我，有無數機會出賣我，但他也沒有做。大哥曾經叫他擔任軍中一個幾十人的隊目，還有一個鎮的總接頭人，負責收購該鎮所有罌粟，很多油水可撈，他都不為所動，說能在我身邊照顧我就夠了。

我很喜歡他，也很依賴他。雖然我唸過書，識字比他多，但沒什麼社會經驗，什麼都不知道，也不想去管，很多時事情都靠他去辦。有他在我沒有煩惱，安全又安樂。漸漸他從我的保鑣變成我這房的管家，人稱風總管。

我知道大哥不滿，但我這房的事不到他管。爸爸也不出聲，他憑什麼？祖屋的管家昌伯告老還鄉，大哥硬派了個人來，也不讓風來打理，動機很明顯；可是我管不了這麼多。新來的人尊重我是四小姐，不妨礙我的日常生活就行。我無心跟任何人爭什麼。

風把我照顧得很好，非常體貼入微。有時我甚至撒嬌說不上課，叫他去代寫筆記。他有時會有點像爸爸，會唸我要勤力點。我說：「有你在不也一樣嗎？」他去上上課，多學一點也好。有他在，我覺得很安全，也無憂無慮，彷彿回到小時候，爸爸常常我身邊，為我打點好一切；為我遮風擋雨，我只是需要當小公主。現在爸爸再不能這樣，就由風代替吧。

今天一大早風便出去了，預備晚上過節的事宜。很久不見的三哥會回來吃飯，我很期待。

午飯前風回來了，先是給我吃了午飯，然後拿出兩條裙子，問我晚上穿哪條。

我慵懶地回答：「淺紫色直身那條吧…」

他聽到我連回答也懶：「怎麼啦？心情不好？」

我吹了吹頭髮，他沒理由不知道我想什麼。我想見三哥，但不想見大哥，很矛盾。

(21)

他拉開窗簾布，讓陽光照進房間：「難得三少回來，妳想讓他看到妳這苦瓜乾似的臉嗎？」然後拿了一盤草莓給我吃。

其實我也不想…但想到大哥很難笑得出…尤其是他一見到風，不是借機罵便是謑落，討厭得要死。常言道：「打狗也得看主人。」他這樣對風不好，也明顯不給我面子。

「我不放在心上，妳也不要。」給我拿了一顆草莓。我叫他餵我。

他說我長大了：「自己吃啦。」我要他餵，他雖然表情無奈，但還是笑著在草莓上沾了糖霜餵我吃。

吃著他問我要不要換換窗簾布，說換個淺些的色調，人也開朗點。我說無所謂，他拿主意好了。

有人敲門，是祖屋的管家炳叔，說收到節日的賀禮，把我的份拿來。我叫風去收下，大哥的人見都不想見。

風捧著好幾盒東西回來，有海味、參茸補品、糖果、護膚品等。通常都是家裏的生意夥伴送來，其次便是大哥和三哥。

我沒問我這房回禮的情況。這種事風會打點，不用我操心。

「明天燉燕窩吃好不好？」風拿著一盒高級血燕，問我想吃甜還是吃鹹。

我噘起嘴巴，說大哥送的我不吃！這傢伙每年都送血燕，千篇一律，毫無誠意！

「三少送來的。」風沒好氣。之前收到三哥的電話，他去了印尼公幹，見質量好便買給我。「還是用來做甜湯好了，這麼愛生氣一定想吃糖。」

我向風扮鬼臉，有時他很壞！

他笑了起來，整排白色整齊的牙齒很好看。我一直很喜歡他陽光一樣的笑容。

他起來提醒我是時候要換衣服，待會要去看看爸爸，三哥也差不多到了。

但我吃飽很睏…現在兩點也未到，哪用這麼早？

他笑我：「還睏？聽說妳剛起床！」拉我起來，叫人替換衣服和梳頭。他要去看看廚房的菜準備得怎麼樣。我心裏有點氣，那個炳叔真不知怎麼搞的，他的事居然要風來幫忙。風有時也太單純，任人指使。

風一見我皺眉：「過節我們這房也得出點力、做做樣才好看。」說有部份菜是給爸爸做的。

爸爸要是能吃就好，近年帶去看他的粥品幾乎都不能吃。

我換好衣服，梳好頭和化了妝。風給我預備了鮮人參雞湯拿給爸爸喝，補中益氣。

爸爸的房間在祖屋另一翼，裏面很大，有張龍床，以前床前都是古董裝飾，現在是醫療儀器，發出空洞的「嗶、嗶」聲。

我向二十四小時駐足的看護點頭打招呼，輕輕問她爸爸情況怎樣。她答都是老樣子。
爸爸，真的老了。

(22)

我坐在床邊輕喚他：「爸爸，卓慧來看您了。」風在外面等。

他緩慢地轉過身來，用混濁無神的雙眼看看我：「卓慧…」他今天不錯！曉得叫我的名字！很多時候他都只是「哦、哦…」

我跟他說今天過節，祝他佳節快樂：「您記不記得小時候抱我到天台看煙花和吃糕點？」他緩緩地點頭，乾枯的臉上有抹笑意，從被窩伸出手，震抖著叫人給我拿糕點：「卓慧愛吃…」

我和家傭都連忙叫他不用勞心，說有在吃、還吃了很多。

我握著他的手，很像冬天的枯枝。除了那一丁點兒的體溫，便沒有任何令人覺得這是活物的感覺。記得以前他的手又胖又大，可以握著我的小拳頭、可以一下便拉起跌倒的我，現在反而是我稍一用力便可以捏碎。

他又迷糊地睡著了。我的湯，我叫看護他能喝便餵他一點，但我知道多數只有擺的份。

我離開了，不妨礙他休息。

風在房門外等我，問我爸爸怎麼樣。

可能是「每逢佳節倍思親」，加上小時候他陪我過節的情景湧現心頭，我一出來便抓住風大哭，爸爸這樣我非常難過！可是這是每個人的必經階段！

風讓我靠到他肩頭上哭，輕掃我的背安撫我。我用力抓住他，幸好有他在我身邊，不然在這偌大的祖屋裏，我真不知怎樣過！這裏的所有人不是年紀比我大一截，便是大哥的人，想找個人說說話也不行！他很會照顧和安慰我，有什麼都替我扛下來。聽他說過他妹妹跟我差不多大，大概因此很會照顧我吧。

他哄我別哭，說妝都溶掉了，很難看：「老爺知道會不開心。」、「不是說想讓三少看到妳最美的一面嗎？…」陪我回房間。

我回到房間便聽到三哥已經到了，在看爸爸。

風叫我趕快洗把臉，重新化妝，笑說待會三哥笑我就不好了。他說得對，我就趕快去做。

大半個小時後我下到大廳跟三哥見面。風陪我下去時叫我不要再哭哭啼啼，今天過節要笑才對：「不然三少身邊最美女人的位置會被搶走哦。」我說他很嘮叨，比爸爸以前更甚，像個老頭子。他笑了。

坐在大廳的三哥正在抽雪茄。我一下到去便跟他擁抱：「三哥！」

「卓慧。」他叫我站好讓他看清楚：「真是越大越亮！」還說我跟他出城市的話，其他女人都會被比下去。

他雖然不是穿正式的西裝，但還是那麼意氣風發。

他跟站在旁邊的風點點頭，知道風是我的管家。一向都不怎麼過問家裏的事。然後跟我坐下來喝茶。

他問我看過爸爸沒有。我答看了。他歎了口氣，也明瞭人老了沒辦法，著我多點陪爸爸。我點頭。

他給我拿出幾盒禮物，有電腦和智能手錶等，說這些是代二哥給我的，而首飾和服裝禮券是他送的。

(23)

我問風給三哥回什麼禮了，三哥笑說風早已派人送上上佳的雪茄和紅酒，真知道他的心意：「這小子幹得不錯，有前途。」也給風送了手機。風謙恭有禮地向三哥道謝。

我和三哥喝茶聊天，我喜歡聽他說見聞，說到他去了印尼，他說下次帶我一道去選燕窩，讓我高興得跳起來。

聊著三哥問大哥怎麼這麼久，天都快黑了。大哥老是這樣，每次都會遲，快吃飯才出現，說生意很忙、工作很多，要所有人等他。爸爸就算多忙，約誰都不會遲到，說這是最基本的做人道理。

果然擺好了飯菜他才出現。

他一來到便跟三哥打招呼，很掛念和親切的樣子。雖然三哥的笑容也假，但他的更假。

打完招呼便用眼角瞄了瞄我，我就算不願意，也得叫一聲：「大哥。」

他也有對我笑—但是不屑地笑，把外衣丟給大嫂，問我有沒有去看爸爸。

我答有，今天也去過了。他說我住得最近爸爸，居然過節才去看他。我才不是！風替我解釋：「四小姐常常都去，只是看護和醫生說老爺要休息—」「我們家人在說話，什麼時候輪到你這個外人插嘴！」大哥一句便打斷風，整個飯廳都靜了。我的心更是嚇到跳了跳。

三哥打圓場說不如起筷吃飯，菜都涼了。拿起筷子想要夾菜的大哥忽然抬頭看看風：「我們家人在吃飯，你這個外人還站在這裏幹什麼？」

風很禮貌地回答：「我是四小姐的近身保鑣，也負責照料她用餐。」我趕快附和：「對呀，大哥你的保鑣也在，怎麼只趕我的保鑣出去？要出去的話，不如所有保鑣一起，才不會妨礙『我們』家人吃飯。」真是忍無可忍，大哥簡直厚此薄彼！不過我敢賭大哥根本不會讓保鑣離自己太遠，快連上廁所也要帶上了！他這麼怕死！

大哥果然把氣硬吞回肚子裏。

吃完幾道菜，家傭捧了一盤魚翅出來，是風叫廚房預備的海虎翅，非常矜貴。現在不流行吃翅，這種名貴的海味可說是買少見少了，連三哥的高級酒店也沒得吃呢。

當我們興高采烈的吃了第一口，大哥立即噴出來，大罵：「怎麼做得如此難吃！用來漱口也不行！」大發脾氣。

我覺得全無問題，連吃慣好的三哥也沒批評。一定是他知道是風準備的，故意找碴！

太離譜了，不喜歡可以不吃，這樣羞辱人算什麼？

我氣得瞪大眼，想要拍枱而起，風和三哥按住我，但我這樣也不出聲？風用力按住我，用小而重的聲音要我息事：「他針對我而已，小姐跟他吵不值得。」我難以置信地看著他，已經踩到臉上了！「我是下人，受得了。小姐切不能跟大少撕破臉。」他隨即向大哥道歉，盼大哥原諒和指正，又動手去收拾打翻的碗和倒在地上的食物。三哥也向大哥倒酒乾杯打圓場。

(24)

什麼嘛！為什麼誰都怕大哥、賣他的賬？

這頓飯我匆匆吃完，說不舒服先回房休息。

我知道風在後面追上來，但我不理他，還趁他進來前把門甩到他臉上！

「我親愛的大小姐，妳別這麼生氣嘛…」他輕輕再開門進來。

「你還敢叫我小姐！」我實在忍不住了！「我的手下被欺負得體無完膚，我這個小姐只能忍氣吞聲！」

他還敢對我笑：「我沒體無完膚，到現在還不是好好的？」

我氣到眼眶都紅了，很心痛他被人這樣欺侮、很憤怒大哥盛氣凌人、很痛恨自己無能為力！

「你這麼怕大哥，去跟他好了！」我的眼淚忍不住流出來。我真不明白大哥光有長子名份，繼承了爸爸的生意，卻不是有什麼過人之處，但大家都怕得罪他，怕得連是非黑白都扭曲了！

「妳說到哪兒去了？」風摸摸我的臉：「這麼快便嫌我，不讓我伺候妳了？」

我別過頭去不看他。

「我才不是怕他。為了妳我可以用性命跟他拼了。只是大少的勢力有多大，妳又不是不清楚，跟他鬧翻了，對妳不利而已。我到底是個下人，他要對我怎麼樣沒所謂。」他很認真：「我不可以讓任何人傷害妳，我要保護妳知不知道？尤其不可有為我而起的爭執。這樣不但折了我的福，我也會很難過。」

我抽了一下鼻子：「但你被人欺侮我也很難過，你知不知道？我從沒當過你是下人。」

「我那麼喜歡你。」我終於都說了，好像一個大謎團解開了一樣：我喜歡風。走到他面前吻他。

我吻了兩下，他本來愣的站著，忽然抱著我，熱情地回吻。

我們好像兩團熾熱的火。

我從來都不知道吻和被喜歡的人吻，感覺會是如此美妙。

這是我的初吻，獻給我喜歡、和最想給的人了！

吻了不知多久我們才不捨地分開。

我舔著自己的唇，回味著最後一點熱力和屬於他的味道；他也一樣。

雖然很害羞，但很滿足！

我們都紅著臉，相視而笑。

「我也喜歡小姐。」他認真而堅定地看著我：「喜歡到連命也可以不要。」所以誠心希望我不要跟大哥對抗，這樣完全沒好處。他強調不是怕他：「我要保護妳，免受這些危險。他要我怎樣都無所謂。」

我過去封住他的嘴，叫他不要再說什麼不要命的話，不准他再這樣詛咒自己，要他跟我一起活著。這樣才有意義。

我不知道這樣算不算戀愛，只是覺得把心交給了一個跟我互相愛慕、互相珍惜、互相重視的人。

留名

(25)

這兩年我覺得過得很快樂。

每一天能看到風、跟他一起生活、給他寵愛，比當爸爸的小公主更快活。

他比爸爸更懂得照顧和取悅我。爸爸是長輩，但他是的伴侶，跟我一起過日子的人。

他依然負責我這房的所有事務，但我知道，他跟軍營的人和以前的工作夥伴仍有來往，一直以來他的人緣都不錯。我問過他有沒有人因著我的原故，對他說難聽的話，例如說他吃軟飯、只靠四小姐上位。他說沒有；我反而聽過有人說我很仁慈，原來他不時會以我的名義去慰勞工人，所以不但沒有說壞話，還連帶給我好名聲。

通常他都趁我午睡或上課出去找那些舊夥伴，有時會談得太得意忘形，晚了回來。

沒見到他我會不開心！我的生活不能沒有他！

他知道晚了回去我會發脾氣，都會買糖果哄我。

今天他又晚了，見到我也有點不好意思：「去給妳買最喜歡的巧克力嘛！…」

雖然我知道他在做正經事，沒有那麼生氣，但就是要耍耍他：「幾顆巧克力便想打發我了？」

他餵我吃了一顆：「那妳想怎麼樣？大小姐。」

我叫他拉下窗簾和鎖上門。這是我和他的暗號—即是要親親，因為不可以被人發現。

他白我一眼笑我壞。難道他不想！

拉下窗簾和鎖好門後，房間便變暗了，我們很快便吻得很起勁。自從第一次接吻，我們兩星期一次、變成一星期一次、再變成幾天、隔天，現在每天不吻過便不舒服。

我們一直都偷偷摸摸，本來都在晚上，每次都拉下簾、鎖上門，有時躲在洗手間。不知為何，現在都等不及，也越吻越長、越難捨難離，還一天得吻上幾次。

身體好像都不受控。

「風，我很愛你。」我把頭埋在他的懷中。

「卓慧，我也一樣。」他唯一在這個時候才不會叫我做四小姐。

每次吻到最後，心裏總有一陣痛和酸楚，常擔心被人知道怎麼辦？也不知道未來會如何。我們可不可以一起？簡直連想也不敢想。

起初吻得很甜，最後都會變成很苦…

他都僵直著身體，環抱著我的腰。有時他不小心鬆了一下，一隻手滑下來摸到我別的地方，他會像觸電那樣推開我，猛的道歉，還會怕得幾天不敢再吻我。

他告訴我很怕，很怕會控制不了自己，對我做些不知什麼事：「身體—身體好像有團火，想湧出來那樣！」把自己說得像衣冠禽獸。

「我愛妳，不想傷害妳！」他很痛苦地叫著。

我告訴他，我也覺得身體有團火，每次見到他，也想燒出來。

(26)

「如果這是愛，我並不覺得是種傷害。」我的心這樣告訴我。

我從後摟住他：「你願不願意入贅我家？這樣我們就可以結婚了。」他是我很想委身、很想一起生活的人，告訴他我可以求爸爸答應。

我知道這有些委屈他，但除此以外別無他法。以我的身份不可以隨便嫁給他。

如果爸爸答應就行了。我不求什麼大富大貴，只是想跟他這樣安穩地過日子。

過了一會他答應了：「我的命早就屬於妳。沒有妳根本不會今天的我。」但強調絕對不是看上我的財富和地位，想要攀龍附鳳：「我只是一心想要跟妳廝守一生。」將來免不了有很多閒言閒語，但他發誓會用行動證明。

我說他都不怕，我還怕什麼？

又再情深地吻起來。我們吻得比以往激烈，還倒到床上，感覺得到彼此越來越熱、身體那團火越來越熊。我們開始頭昏腦脹，失去理智，可是我們都沒理，任它燒盡吧！我們堅信這是愛。我想起第一次、第一眼見到他的情景，發現從此他便在我心中！

我說他可以隨意摸我，因為我整個人都是他的。他常說他的命是我的，從今天開始，我的命也是他的。我們要二合為一，永不分離！

我們的腦袋、心靈、甚至體內每一個細胞，都只得對方，我們每個感官，都只為了感受彼此，容不下其他所有事情！

在我們快要醉的時候，忽然門「啪」一聲地開了。我記得風明明鎖好了，那又大又嚇人的聲音明顯是撞出來的。我的房間一下子有十多個男人衝了進來，每個都拿著根大棒。我和風猛的全然清醒了！

風及時看到我的上衣敞開了，連忙用手替我遮住。

「你們幹什麼？」居然一堆男人這樣闖進我的房間！「真是大膽！」

「到底誰大膽了？竟敢跟下人私通！」最後進來的人居然是大哥！他憤怒得幾乎連眼珠也掉出來：「都怪爸爸小時候只顧寵妳！妳竟然大膽得跟人私通，還要是個下人！妳有沒有廉恥？」
這下糟了！我跟風雖然不是一絲不掛，但很明顯衣衫不整，還一同在床上！真是跳下黃河也洗不清了！風早已被幾個男人扯下床毆打了！

「大哥！別打—」我告訴他風會入贅，但他一點都不聽，用力摑我一把掌，我的嘴角即時流血。

「是我！是我對小姐不軌—癩蝦毛想吃天鵝肉！！」風看到我被打，把責任全扛上身：「不關她的事—」

我爬下床，求大哥別再打他，這樣快打死他了！「是我！是我不要臉勾引他！」叫他打我。但風繼續跟我搶責任：「是我對小姐不軌，不關她的事！」

我痛哭起來，沒有呀！風才沒對我不軌！才不是「癩蝦毛想吃天鵝肉」！我們是真心相愛的！

我回頭看到一個男人舉起一條大木棒想砸到風身上，連忙爬過去替風擋著。男人沒想到我會爬來，沒來得及收回力度，木棒砸到身上，我痛入心脾，吐出一大口鮮血，木棒也斷開兩截，但慶幸沒打到風身上。

(27)

風猛搖趴在他身上不動的我：「小姐！小姐！振作點！」哀求大哥放過我：「大少，這是你妹妹！本是同根生！」

大哥說挑斷風的手筋腳筋，並趕離我家，此事就算了。我拼出一句：「不可以！！」這要他怎樣做人？做乞丐嗎？他才十九歲，一生就這麼完了！那不如我們當初沒救過他、現在殺死他算了！我叫大哥挑斷我的，放風一條活路。只要他放過他，用我的命換也可以。

風哭著叫我不要，說該死的是他：「大少，請你原諒自己的妹妹，我可以任你處置！」向大哥舉高雙手投降。

我們不敢對抗大哥，他的勢力實在太大，不是我和風可以抗衝。

大哥咬咬唇，思緒掙扎了一下終於心軟，用力踹了風一腳：「你們這對狗男女！」叫人拖走風，我則搬到床上去。

我在空中拼命掙扎：「不要傷害風！不要…」

我哭到眼淚都沒了，心如死灰…

我趴在床上，動彈不得，那記背傷幾乎要了我的命；但我都不擔心自己，甚至覺得痛並不來自這記傷—我都在擔心風，想到大哥會傷害他，頓覺利箭穿心。

我趴在床上不斷求情：「可以殺掉我，請放過風…」想像不了他被挑斷手、腳筋，殘廢地在街上討飯的情形。我第一次後悔救過他，寧願他當初餓死、被爸爸打死好了，不要這樣活受罪。

我也很痛悔，以為自己是四小姐、也愛得太得意忘形，完全低估了大哥的能力。他在我身邊安插的線眼應該比我想像中多，也一直留意我，不然怎麼可以在這麼關鍵的一刻撞破我們？

我也不怪風，風一直以來都要我小心點，也不要跟大哥鬧翻。他受過軍訓，應該知道我周圍佈滿線眼，大概沒想到大哥會這麼無情地對我而已。其實很多時候都看得出他很難做和壓抑著自己的情感，我還笑他怕事，或者說他不愛我，從沒把他的顧慮當成一回事。

想起這一切一切我都萬分痛悔！身上的傷又算什麼呢？

早知如此，我把這份心意永埋心底便算了！我愛風，想要他活得好！知道他心裏有我便夠了。就算不在一起也沒所謂！

大哥現在派人看守著我。我的房間所有門窗都上了鎖。不過我連床也下不了，還怕我逃走嗎？

我對外面和風的情況一無所知，身邊全是大哥的人，怎會透露半點？

幾天後房門開了，我奇怪現在不是送飯時間。

有人推著一輛輪椅出現在我眼前，是爸爸！

爸爸今天坐得直直的，眼睛有焦點，精神頗不錯。之前他都只像灘爛泥攤在輪椅上。

居然還可以開口問我，是誰弄成我這樣，說話有點氣力和清楚流暢。

原來有人把我的事告訴爸爸，他就堅持要過來看我。

(28)

我立即求他放過風，我可以任他處置。

「就是那時來偷狗食的小乞丐嗎？」他居然記得！「他不是在幫我們工作嗎？」

我立即向他認錯，說自己不懂事：「但我很愛風！」

爸爸雖然罵我荒唐：「但乃念他為家裏忠心努力做事多年。」馬上叫大哥過來：「給那小子一筆錢離開。」

大哥難以置信：「就這麼放他走？」還有錢收？太便宜了他！

大哥說這件事不用爸爸勞心，他會解決，爸爸老人家應該多點休息。

可是爸爸瞄了大哥一眼，說這件事就這麼辦，還說無論我做得怎麼錯，都不可以打得我這麼傷，因為我還小，不懂事。他是大哥，有責任花耐性教我。

大哥很不滿：「就是您寵壞她，她才敢搞出這麼離經叛道的事！」這次就是要給我和其他打我主意的人一個重重的教訓，以後都不敢再胡來。

爸爸又瞄了他一眼，說我這種年紀難免貪玩，但以我一直以來乖乖女的性格，試過一次便不會再犯，說送我出去跟著三哥唸書，把風趕走，見不著便沒事。

至於風，爸爸說他到底為家裏盡過忠，沒功也有勞。雖然今次做錯了，但也不全是他的責任：「誰不知我們家卓慧長得漂亮？」如果仍對一個忠心勤勞的工人施以這麼大懲罰，以後誰敢用心替我們家工作？加上今次的事應該全部人都知道，沒有人再敢越過雷池半步了。

「但是，爸爸…」大哥想反駁，不過爸爸已擺手表示就這樣，著大哥管理部下要恩威並重、對妹妹要疼愛有加才行：「對男孩要施以嚴厲的管教，對女孩則要憐愛溫柔。」著他將來要這樣教孫子。

大哥緊張地說萬一風不死心再來死纏爛打怎麼辦？現在當然要斬草除根，杜絕後患。爸爸嘿地笑了一下：「這還不簡單？讓他結婚不就好了。你說我們家的卓慧會甘心跟人分一個老公嗎？」瞄了我一眼。

這叫本來感激流涕的我再次跌進地獄…

爸爸叫人把風送到一處偏僻的鄉下，給他娶個醜婦，還送他所有結婚用品和聘禮，算是我們家給他的大恩大德。

為了懲罰我和叫我完全死心，爸爸叫我去參加婚禮，大哥甚至陪我去。

我整個人行屍走肉地活著—愛人結婚了，新娘不是我，還被迫去參加婚禮，祝福對方。

然而想深一層，他不必變成殘廢，實屬不幸中的大幸。我縱然心疼他即將屬於其他女人，但只要他能好好地活著，我也不計較了。

大哥不甘心居然是這樣安排，且是爸爸親自下的決定，但無可奈何，唯有照辦。

風最後在我家出現便是爸爸給他賜婚那天，客廳有堆給他的結婚用品和聘禮。爸爸和大哥坐在大客廳中，說著我家如何恩待他，現在連老婆也給他娶了，希望他成家立室後一心一意對待自己的老婆，安份守己，早點生兒育女，才不負我家的厚待。「記得本來你理應被留下手、腳筋吧？」

(29)

他們故意叫我在一角看著這個情景。只見風噗通一聲跪下，向他們叩了三個響頭：「老爺和大少的大恩大德，風沒齒難忘！即使沒福份再為您們效勞，但我永遠忠於這個家！」這就起來帶著禮物離開。爸爸已叫人準備了車送他。

我聽到不停流淚。

我和風都沒能力改變任何事，這結果對我和他來說已算最好。

風會先出發到爸爸給他安排了安家落戶的地方，再準備婚禮的事宜。我和大哥則會在兩星期後出發。

大哥要我去訂套衣服和買化妝品，打扮得漂漂亮亮地去參加婚禮，還要我親自去選購賀禮，無疑要把我折磨得最痛苦。

這些事我都忍著滴血的心一一辧好，且辧得非常好看。他越要懲罰我，我越要表現堅強。我相信風的想法也一樣。

出發前幾天爸爸的一名老部下良哥通知大哥，說有批貨出了問題，不能付運，要他去看看。他說另找幾個信得過的人去，但良哥說買家是個大客，這件事還是他親自去看看比較穩當。良哥知道大哥要陪我去婚禮，便說不如他跟我先走，等大哥處理好再在途中會合。大哥看看日曆，婚禮已擇好不能隨便改動，大客卻不能得罪，唯有接納他的建議。

良哥帶我去坐火車。「不是坐車嗎？」我不解。風也是這樣去的。

良哥說車不舒服：「而且不夠快。」我們只是賓客，這麼快幹什麼？去到說不定未到婚禮的日子呢。但他叫我別問，跟著他就好了。

我們連夜趕路，幾乎沒休息過，換了好幾次火車。越坐地方越荒蕪。我住的地方已不是城市，是近郊地方，眼前這些都是山和田野。所謂「車路」也只是因為有車走過了開出的泥石路，有鐵路經過已算萬幸了。我不信風會適應不了，因為他本身便是來自這種落後鄉郊，但心疼他要再過這種落後兼沒出息的生活。

換了三次火車，良哥說在這裏下車。我聽說那地方坐車的話要兩個星期才到。雖然火車快得多，但也沒理由才兩天半！我猜良哥可能怕我累，先休息一下再走吧。

他帶我坐了幾個小時車，顛簸了一番，到了一個小村莊。

我越來越奇怪，要休息應該到車站附近的旅店。來這裏幹什麼？

良哥是爸爸信賴的老部下，我未出生已經在幫爸爸工作，沒理由會謀害我吧。

天色已晚，我也有點累，唯有將就一下。

他帶我到了其中一家簡陋的小屋。一推門進去，便見到風和他的司機。

這…？

良哥和司機都笑了：「怎麼啦？連自己的情人都不認得了？」說我們分開沒到半個月。

我和風很是錯愕。

良哥和司機遂解釋說很同情我倆的遭遇，所以故意合作，安排我倆在婚禮前見一次面。

自由！終於等到了

(30)

因此他支開大哥，並帶我坐火車？良哥笑著點頭。

我抓住他的手，連連道謝；風也幾乎感激得跪下來。

他們說風其實大可以入贅我家，不必弄至如此田地。他們作為手下，覺得很不齒和同情，也知道我們是真心相愛，所以想替我們做點事。

良哥說這裏是他的家鄉，很安全，叫我們今晚盡訴心中情，留個美好的回憶。明天一早便各自趕路，從此在心裏祝福對方便好。

「這是所有人唯一能做的事。」良哥說事到如今不能改變，人生必須學會接受不如意。愛對方的話便要適時放手，這才對雙方有好處。

良哥和司機出去了，小房子只剩我和風。

我們對望了一會，隨即緊抱起來，心裏五味雜陳。

「對不起，我害了你…」我痛哭。

他搶著說：「是我！…」我猛的搖頭：「如果我自制一點…」

他用雙手抓住我雙臂，堅定地看著我：「我不後悔！愛上妳我不後悔！」隨即跟我吻起來。我們的思念和熱情瞬間爆發，收也收不了。到了這刻我們已不想理會後果。如果大哥又突然帶人衝進來，就隨便他要劏要剮吧。要死也好、挑斷什麼筋也好，我們都只想在這一刻，讓對方知道自己的愛。

在這一刻為對方燒盡自己的生命，值得！

在這一刻，我不是什麼四小姐、他也不是什麼下人。他是我的男人，我是他的女人，僅此而已。

我覺得很滿足。我把自己的靈魂、所有情感和最純潔的部份都獻了給他；他也以最坦誠、最溫柔和最純真的心對待我。

激情過後我們依然抱得緊緊的，捨不得放開對方，很珍惜還能一起的每一秒。他叫我睡睡，我不肯。這麼珍貴的時間怎麼可以用來睡？我想利用月光，仔細看清他的臉，並永遠記在心中。就算以後他愛別的女人，這一刻，他是我的男人便夠了。

他知道我在想什麼，深吻我一下：「無論我以後抱著什麼女人，都會把她當成妳。我心裏只有妳，也只愛妳一個！」向我承諾。

我笑他：「聽說你老婆生得很醜！怎麼可以跟我相提並論？」他立即湊過來封住我的唇：「我還未跟她結婚，目前只得妳一個老婆。」說這輩子心裏只會承認我這個老婆。

我也一樣：「老公！」

「老婆！」「老公！」「老婆！」然後相擁著笑。

「我對著月亮發誓，永遠只愛卓慧一個！」他向窗外豎起三隻手指。

我含著眼淚，把頭埋在他胸口：「我也愛你…」又深深地吻了起來，像新人的約誓之吻。

他輕輕地替我擦眼淚：「從妳請我吃第一口食物時，我便已經喜歡上妳。我告訴自己，一定要為妳做事，效忠於妳，就算是洗廁所、幹什麼髒活和粗活都可以。」即使是遠遠的看見我也心滿意足。

刋登了29篇，終於見到熟人了！
你好嗎？別來無恙？

最近分手了，進來看愛情小品療傷

又抽唔到好既CD升lv，又抽唔到機暴挑釁星呢啲完全體整上99lv打激突，體水儲左成42技，大家平時啲體用黎打乜

一時不小心回錯了post，自由很久沒見了，我很想念小寶

(31)

「我則從來都心疼你吃不飽和受傷。」撫摸著他臂上那道很長但模糊了的傷疤。

他跟以往一樣得意地道：「這是我愛妳的印記！」說很清楚地感受到我給他的關愛，是他母親外最溫暖的。

他是我最在意的男性，我對爸爸和哥哥們都沒這種關注。

天仍未亮，我們再次擁抱起來。我看到月光溫柔地灑在風身上；他的愛溫柔地滲進我心內。我抱緊他，冀求月亮成為我倆愛的見證。我深吻他，希望從此之後每當看見月亮，他都會想起今晚！

第二天我睡醒時小屋只剩我一人，我的懷抱是空的。

風已經離開了。

良哥過來敲門，說我們吃過早餐也得走了。大哥很快便會到約好的地點會合我們。

由於我們約了大哥，所以又坐上火車，跟風走上一條不同的路。

我和他的人生也走上了一條不同的路。

可是我心已沒鬱結。有了昨晚、有了他給我的愛，我變堅強了。良哥說得對，愛一個人要適時放手，知道他活得好好便足夠了。我的人生也無憾。

經過長途的車程終於來到一個偏僻落後的村落。我想起爸爸的話—這裏大概連抽水馬桶也沒有！動物跟人一樣自由和隨處可見，到處都是糞便味道。大哥一下車便厭惡到掩住口鼻，我也躲到良哥後面去。起初看到風乞丐般的模樣已夠吃驚，現在我看到的是一村子乞丐！覺得很怕！

他們看到衣著光鮮的我們像是看到別種生物那樣，又怕又好奇，小孩則純真地對我們笑。

可是一下車便感受到喜慶的氣氛。鄉下人沒什麼娛樂，世界觀也狹小，所以一有什麼喜慶事便會大肆慶祝。村子鋪天蓋地是紅色，慶祝有人結婚。

人們都聚在一個屋子裏，一定就是辦喜事的主人家。村民一看到我們便圍住我們，大哥叫手下快點派紅包打發他們，到儀式差不多開始人們才把焦點轉移地新人身上。

風穿著土裏土氣的新郎服裝從裏面出來，後面跟著用頭巾遮著臉的新娘和陪伴的親戚朋友。人們都歡呼。

風淡然地笑著跟人握手，我讀不出他任何情感。

新娘子被遮著臉，看不到有多醜。

他們過來跟我們握手，風代為開口道謝：「多謝大少和四小姐賞臉光臨。」大哥對他誇張地笑：「要一心一意對老婆，生了孩記得回來看我們！」風連連點頭稱是。

到了吉時他們拜堂，正式結成夫妻，然後給我們敬茶，我親手給他賀禮。整個過程我怎麼能說不心酸？但也得強顏歡笑。

拜完堂新人先回房間休息，到晚上才招呼賓客吃喜宴。

真慘呢... ，希望你快點沒事
(不過預告一下，這個故事的情節有點崎嶇...
但仍希望你會喜歡 )

很久沒見啦！
多謝你掛念小寶 (我也喜歡這個角色，希望將來有機會再寫)
你最近好嗎？

(32)

他扶老婆回房間的時候，回頭笑了笑再走。

雖然他是看著大廳所有人，但我覺得，他是在對我笑。他在給我最後的笑容！像那晚一樣溫柔，我看到幾乎流淚！

他在提醒要堅強點，因著他給我的愛，我要堅強！

他也堅強面對了，我怎可以讓他失望？

我看了看身旁的大哥，他一定很想看到我們傷心的樣子！我們就不能讓他得逞！

到了晚上，風盡主人家之誼，落力招呼賓客，不停向客人敬酒，結果醉得要人抬進新房。我和大哥離開了村落，到市裏一家旅館休息一晚再回去。

雖然旅館的環境也不怎麼好，但比起那條村實在好太多！那裏蚊蟲超多！

我很早便躲上了床，一想到風在新房裏，已經是別人的老公，心裏很不平靜，但不敢哭出來。我迫自己睡覺，希望時間可以沖掉悲傷。

風離開了，我的心跟這偌大的祖屋一樣，空空洞洞，了無生氣的。

從婚禮回來才兩天，爸爸便過世了。我相當吃驚，不久之前他還不是很精神嗎？以為他康復有望呢！

到現在才想起，那叫「迴光反照」。

我本來已經夠傷心，老天爺真不會憐香惜玉，還狠狠地踩我一腳！我整個世界都黑了—

兩個我最愛、對我最重要的人先後離開了我。

很多人都說爸爸是大壞蛋，我只知道他很疼愛我。我懷念他抱我到天台看風景、帶我去買玩具衣服吃下午茶，讚我彈琴和唱歌跳舞。

沒那麼一個人會對我這麼慈祥了！

我跪在靈堂哭了很久，快昏倒過去。風走了，爸爸也走了，我的傷心無處發洩！

喪禮很盛大，光是儀式已得舉行數天。很多人到來弔唁，包括他的生意夥伴、政商名人、朋友等。

守夜那晚我在爸爸的靈柩旁哭了一晚，終於因傷心過度而昏倒，被送回家打點滴休養。爸爸下葬那天我很想去送他最後一程，可是我虛弱得下不了床，大哥和三哥都不准我去。我掙扎、去求他們，但三哥說我的身體真的不行，叫醫生給我打鎮靜劑睡覺。我被迫睡著，醒後葬禮已結束。我覺得自己很不孝！

我在床上躺了兩星期，吃不下，也睡不著，一閉上眼不是想起爸爸，便是想起風，都靠醫生打鎮靜劑。大嫂來陪過我，安慰我別太傷心，要小心身體。她做了湯和粥，慢慢餵我吃。

她說很明白我的感受，但日子也得過下去。她無意中說起大哥有婚外情，我很吃驚。

我問是什麼時候的事，她說已好一段時間，連三哥也知道，因為他人脈很廣，只是沒有人敢提。

不錯呀，就是剛畢業了在找工作

(33)

大哥這混蛋！

大嫂笑得很淒然：「我明白，他根本不喜歡我，只是順著雙方長輩的意思結婚，旨在繼承家業…」雖然她沒被拆散過，但很明白政治婚姻和家庭壓力是怎麼回事。

怪不得大嫂一直沒懷孕！

雖然我一直都知道大哥很在意家業的繼承權，但沒想過他心裏只得這個，其他的都不重要。

爸爸走後，他便順理成章成為了祖屋和整個家的主人。

我的近身保鑣和管家早了換了人。與其說是來照顧我，不如說是大哥派來監視我的。經過風這件事，大哥給我很多限制，幾乎每件事都要向他報告和經他批准。我活像個囚犯。

我真不明白，我和風相愛真有那麼錯嗎？要如此折磨我們？

我的地位也被剝奪了，每次我抗議或者有什麼意見，大哥都不准我說，罵我：「妳這個小賤人，憑什麼說話？」

我叫大哥讓我跟三哥出去唸書，或者送我出國留學，他居然一反常態，不讓我去：「妳這小賤人，在家勾引男人不成，想到外面鬼混嗎？我才不會給妳機會丟我的臉！」我告訴三哥，請他替我說情，他很為難，說很久沒管家裏的事，這件事又是我不對在先，找到機會才替我說說。

我不知該如何是好…每天都行屍走肉一樣…想找個人說話也沒有…每當想起風和爸爸我都以淚洗面。

到後來我連哭的權利都沒有。大哥罵我日哭夜哭，好運都哭走了。大嫂不停地當和事佬，叫大哥慢慢教我，但他推開她：「就是老頭寵到她這樣！」大嫂無奈地叫我忍忍大哥，說生意不好，他心情很壞，因而會發脾氣。其實他人沒怎麼樣，只是脾氣差了一點。我從報紙上看到，各國政府近年來致力打擊白粉等硬性毒品，所以毒販只好改為研發新興的軟性毒品。三哥以前的娛樂場所也有供應硬性毒品。他也說那些漸漸不受歡迎，所以常說家裏在做的生意是夕陽行業。風也向我提過這幾年的出貨量大不如前。

大嫂就是傳統女人性格，出嫁從夫，逆來順受。我覺得她很可憐，一出生便註定嫁給她爸爸生意夥伴的兒子，沒半點選擇和求生技能，嫁了給不愛自己的丈夫，只能忍氣吞聲，就這樣一輩子了。

我一想，其實我跟她不是一樣嗎？

大哥軟硬兼施地叫我別哭，給我買了很多漂亮的衣服和化妝品，常帶我出席一些社交場合，和他跟生意夥伴辦的酒會飯局。

他說我要多見大場面，多接觸些有頭有臉的人物，這樣便可以很快忘記風：「那種土包子算什麼？將來妳一定笑自己曾經愛上那種下等人。」

我也開始懷疑，是不是自己見人太少，生活圈子太窄？但我從不後悔愛上風。

其實這些社交場合、飯局酒會一直以來也有，都是爸爸和大哥出席，是應酬活動。爸爸甚少帶我去，因為都在見生意夥伴。在這些場合裏我見到不少認識爸爸的人，以往跟他合作，現在是大哥。

加油呀

(34)

很多人巴結爸爸爸。他的名聲如雷貫耳，很多人久仰大名。以往他出席這些場合都一副「大駕光臨」的氣燄。無可否認爸爸是個很驕傲的人，但他驕傲得起。他管理和做生意很有一套，人們都排著隊要他的貨。然而我覺得大哥差很遠，到處跟人握手，對方也不怎麼理睬，往往都是陪笑的樣子。

雖然說現在市場萎縮了，但爸爸以前的對手還不是仍舊混得風生水起？聽說爸爸一走，那些對手便搶走了我們的份額。因此大哥才罵我把好運都哭走了。

不知是大哥沒用，還是爸爸的光環太大，大到無法超越？

我某程度同情他身處的客觀環境，但也認為某程度是他咎由自取的。他天份已沒爸爸好，在爸爸身邊多年仍是老樣子。風說他對手下和工人不算太好，能力很一般，但礙於他是將來的繼承人，也看在爸爸的份上，才沒出大問題。

越出席這些場合，越聽得到人們說大哥虛有其表的閒話，但我都扮作聽不到。

大哥很積極地向我介紹爸爸的生意夥伴，很多都是老頭子，看著我色瞇瞇的，偏偏大哥給我買的衣服又挺性感，害我渾身不自然…我跟大哥說不想再去，但他很生氣，罵我漠不關心家裏的生意，又罵：「讓人看看會少塊肉嗎？」說我假矜持：「讓下人亂搞就可以；只是穿少一點去跟家裏的生意夥伴吃個飯、喝杯酒就推三推四！」

我完全不是這個意思！

難道我這樣就可以為家裏多帶來一點生意嗎？這根本不相關！

不過這樣一來，大哥也再沒要我去了。

安靜了數個星期，炳叔和家傭好像變得很忙，先是整間祖屋來了個大掃除，然後有不同的人來量尺，說要把所有傢俬、窗簾和用具都換了。

新年也未有這麼誇張，何況距離新年還很久！

彷彿要辦什麼喜事似的…我想起大哥結婚時才這樣。

沒理由是二哥和三哥吧？即使他們要結婚，也沒可能在祖屋舉行儀式。他們離家很久，三哥也一定在自己的酒店啦！

難道是我？但我要跟誰結？風已結婚，我也沒有對象。

有天大嫂很慌張地來告訴我，大哥準備把我嫁給一個生意夥伴！她一提那人的名字，我即時臉青：「那個老頭子？」懷疑自己聽錯了！那個人已六十多歲，比爸爸生下我時還老！現在要靠拐杖行走，搞不好很快坐輪椅了！

大嫂不停點頭確認，說大哥為了利益而這樣做；叫過他不要，因為那人太老，說不定很快便死，誤了我一生幸福，但他不聽：「這樣卓慧才幸福！不久他便掛掉，卓慧可以繼承他的家產，多麼輕鬆！」可以惠及娘家便更好了。

我聽完欲哭無淚，心裏的寒意久久不退—大哥為了利益，居然棄我於不顧！

大嫂實在看不過眼，不想眼巴巴看著我斷送幸福，說自己嫁了給不愛她的人已經夠慘，叫我想想辦法。

我真不知有什麼辦法！根本不能反抗大哥，但要坐以待斃嗎？要我嫁給這麼一個老頭，我寧願死！

(35)

我打電話給三哥，請他來帶我走，但他在外國，正在跟重要的人物談生意，不能回來。我聲淚俱下地求他，現在唯有他能幫我！他叫我給他一些時間想辦法。

還有時間嗎？家裏正不停地佈置！看來不出數個星期，我便可以嫁過去了！

我心裏只得一個念頭，就是逃！

雖然三哥還未回來，但我想逃到出去，他差不多已回來；就算還沒有，我也不可以再留在家裏。趁大哥仍未加派人手監視我，否則逃不掉！

我帶上所有存款，還有大嫂給的錢，慌忙離開家裏。我在床頭櫃找到風的配槍，應該是他之前留下的，也一併帶上。

其實我很怕，怕到不敢停下來，這裏一帶都是屬於我家，被人發現便會被抓回去！幸好我打扮得很樸素，又左躲右躲，盡量避開家裏工人和守衛的耳目，可是他們人數眾多，我真的很怕一個不留神被認出。

我走了一天，到了一個小型的上貨區，終於被人認出了。裏面的總管問我怎麼會在這裏，我不知該如何回答！他們說要通知大哥和送我回家，我幾乎哭了出來！

忽然背後傳來一把聲音：「四小姐，妳怎麼在這？」

是良哥。他打量了一下我，有點生氣：「叫妳不要四處走嘛，這我才答應帶妳看看老爺以前工作的地方。」我起初有點不明白他的話，但看看他的眼，他在對我使眼色！我隨即附和他，向他說對不起。

他向總管笑了笑：「四小姐說掛念老爺，不停要我帶她看看他工作的地方。我上了廁所，她便趁機亂跑。」向總管說了句不好意思，又問我有沒有阻礙大夥工作。

「現在看完了，我送妳回去吧。」良哥叫我跟他上車。

他先在附近繞了一下，然後駛上一條我沒看過的路，一直坐了數個小時，過了一個閘口。

他告訴我再走下去便會到達鎮上，可以坐火車到城市，會有點遠和轉折，但還是可以找到三哥。

原來他知道大哥準備把我嫁給老頭子的事，很是看不過眼，所以幫我逃出來。

他很語重心長：「四小姐，從此以後妳就得照顧自己了。」即使有三哥，人還是得靠自己，加上我已經長大。

我很感激良哥，他幫過我兩次。沒有他，我死定了！

「就當我報答老爺的恩惠吧。」他笑著歎氣，沒想過我和我家會變成這樣；著我快點走，一來天黑了路便不好走，二來大哥可能很快派來抓我。

我拜別良哥，趕快上路。

雖然我一心去找三哥，但其實他一直住在別的國家。雖然只在附近，並非隔個大海，但路途挺遠，他一向都是坐飛機。坐火車的話，如果中途沒停下，最快也要幾天。

(36)

幾天不算長，但可惜我不太知道怎麼走。我以往去看他都有人接送，也坐飛機，直接便捷得多。

我怕迷路。到了鎮上，感覺明顯複雜得多，人多車多，建築物也高得多。我好像是頭一趟單獨出來，心頭很不踏實，尤其看到男人，我都立即縮開。

又怕男人非禮、又怕小偷、又怕遇到家裏的人、又怕迷路，我每條神經都拉得很緊，覺得又累又餓又渴，很想倒下來！但我不停想起良哥對我說的話：「從此以後要靠自己了。」直到找到三哥前也要！不然誰來救我？

晚上我匆匆吃了些東西，躲在一個看起來比較有安全感的角落睡覺。我自出娘胎，第一次睡路邊，萬萬沒想過自己會變成這樣，心裏覺得很悽涼！但我沒時間哭。一天沒到三哥那裏，一天也得這樣！

當我的心靜下來之後，想起可以先到二哥那裏！他居住的地方比較近，到時可以叫三哥派人來接我；就算不能我也可以歇歇，不用睡在街上和左閃右避。加上我比較認得路。

天亮了，我坐了一程火車到了別的鎮。二哥的住處比較隱蔽，我找了大半天才找得到。

拍了很久門才有人來應。幸好知道二哥的性格和工作性質，否則真的不知如何是好。

他訝異我怎麼一個人來了，還骯骯髒髒的。我第一句便叫他救我。

我和大哥的事他略有所聞：「妳怎麼搞成這樣？」

我叫他讓我進去才說。他伸頭出去四周張望一番才叫我快點進去，這是他多年來的習慣，怕有人埋伏。

我進到去便開始大哭。家裏所有男人都怕聽到我的哭聲。二哥哄我別哭，我說大哥要把我嫁給老頭子，我怎麼可以不哭？

二哥說大哥打過電話來找我：「沒想到妳真的來了…」很是不知所措。我叫他別告訴大哥我在這裏，並說會叫三哥派人來接我走，就當放我一條生路。他跟大哥沒過節，但由於大哥輩份高，所以都會聽大哥的話。

「如果你不肯放過我的話，」我拿出風的配槍指著自己的太陽穴：「我便死在你面前！」怎麼樣也不願嫁給那些死老頭。事到如今，生和死也沒什麼分別了。

二哥慌忙叫我冷靜點，先放下槍：「我又沒說要告訴大哥…」說他有客人在，不要做些嚇人的事，我們再慢慢商量解決。

我望向房間深處，果然有個人坐在這一整排電腦前。

Lm

(37)

格寧

從來沒見過別的人在二哥的住處。

二哥跟爸爸一樣，是多國政府的通緝犯，卻是很多黑道和暗黑勢力招攬的對象，但他沒爸爸那麼大膽和顯眼，很多政府機關知道有他這個人，卻不知道其真實身份。因為他都像影子一樣做事，所以他的住處才會那隱蔽，處處小心翼翼。

這個男人是第一個。他穿著一件緊身的黑色汗衫，一條卡其色的多袋褲，看來有點像軍人，但又跟他們的感覺有點不同。

我和二哥的對話，他一點也聽不到似的，只看著面前的電腦。

二哥一坐下瞄到螢光幕：「糟糕！…」趕快轉過去打鍵盤。他得緊盯著電腦的運作，及時操控，也不能出錯。他說過電腦解碼和取得資料需要很精確的時機和指令。一出錯，對方電腦便會起防護、著警報，還會被人反追蹤。

他像小時候那樣哄我，叫我要乖乖，廚房的零食汽水可以任吃任喝，只要我不打擾他便行，完全還當人家是小孩子。

二哥一工作便超專心，不得已都不離開座位，所以才山一樣胖。

那邊的人也一樣，盯著一個螢光幕，不時輸入指令。

二哥斷斷續續輸入了一堆東西，屏幕上的字由紅轉綠，這他才鬆一口氣，說幸好拿的資料過程算是順利。

他剛擦完一下汗，電話響起來：「大哥…」瞄了一瞄我：「沒有呀…卓慧怎麼會來我這裏？….我怎麼知道她在哪？…有她的消息才算吧…」苦笑了一下便大叫：「你要來？怎麼行？我要工作！…什麼？很快便到？…」手足無措地望向門口。

他掛上了電話，很緊張地走到門口，又走回來，像盲頭蒼蠅亂飛。

我問他大哥是不是來找我。他點頭，又擦額角的汗。他很容易緊張，很小的事都會叫他震個不停，但駭人家的電腦、開金庫、亂搞別人國家的火箭飛彈卻氣定神閒、臉無懼色。

「喂，格寧，你幫幫忙行不行？」二哥開口問那個男人。那個男人的眼睛一下也沒有離開螢光幕：「怎麼個幫法？關我什麼事？」聲音低沉渾厚。

這個男人叫格寧！

二哥的雙手在空中焦急地揮舞，明顯沒有主意：「帶我妹到我弟弟那邊…或者…或者…」

格寧倒很鎮定：「那算不算委託？」抬眼看了看二哥：「你出什麼價錢？」

二哥的腦肯定已亂成一團：「哎，我幫你這麼多次也沒講什麼價錢，你幫我一次也這麼計較嗎？…」說要是他肯幫我們，二哥今次替他找的資料便不收錢。他滿意地笑了。

我覺得他見錢開眼，但這又難怪。聽二哥的話和語氣，他應該是他的客人。除了金錢關係，還會有什麼？現在只要有人幫我，我也不計較了。

(38)

格寧叫我洗個澡，休息一下。他還點工作要做：「今晚起程。」要我好好補充體力。

我在二哥的沙發上睡覺。這裏沒什麼改變，依然是很幽暗、很多電腦螢光幕和器材。沒見一段時間二哥胖了很多。他還是只吃不動。

在這裏分不清白天和黑夜，因為沒有窗，看不到外面，只能靠時鐘。

八時半吃過二哥給的微波爐披薩、雞腿和汽水。格寧說是時候要走了。二哥給他三哥的地址，也給我一些錢：「要乖乖的哦。」像以往我要走的時候那樣。他一向都不擅辭令，今次看著我的眼神有些不捨和淒酸。我說到了三哥那裏安頓好便會回來看他，一如以往。

格寧叫二哥繼續他未完成的工作。本來他會待到做完為止，但現在要帶我走。二哥叫他放心：「好好照顧我妹。」我跟好像大型熊寶寶的二哥擁抱。其實我可以很快便可以回來看他，但不知為何我們都那麼傷感。

格寧說走比較轉折的路，大哥會比較難找到我們。我都跟著他走，完全不知道路。事到如今，唯有信靠他了。

他的身手敏捷，體格健碩，走得很快，我常跟不上，都要他回頭來看我。

我跟他走過很多大街小巷、坐車坐船又坐火車。他先是去買裝備，例如子彈、藥品、食物食水等，然後有時去些酒吧、一些古怪的店，只是跟人聊天。他說在跟人收集情報。

我很心急，才不想管他在做什麼，只是想快點到三哥那裏！

他告訴我大哥已經去過二哥那裏，沒找到我很生氣，已託了人來找，預計明天下午便會到我們這邊來。

我問他是不是跟二哥通過電話，否則怎麼知道得那麼清楚。他說沒有，都是他從別人處收集的情報：「還有，他派了人去妳三哥那裏。妳確定還要去嗎？」

我不知如何是好！這樣不就是自投羅網嗎？

他反而很冷靜地說我該早料到：「妳的圈子只得二哥和三哥，而三哥一看便知是最值得投靠的人，大哥怎麼可能不派人在那裏等妳？」

我發現自己很短視，居然想不到這些！一心以為到了三哥那裏，便逃出了大哥的勢力範圍，三哥也會保護我。

格寧似乎看得出我在想什麼：「還有妳三哥，最好還是小心點…他為人太圓滑…」雖然三哥是有名的商人，不奇怪人們會認識他，但格寧好像知道很多事。

我跟了他差不多兩天，發現他認識很多人，也好像有不少渠道去買東西或打探事情。

他看到我惘然的樣子，說可以給我幾天時間思考一下：「我有些東西要去鄰市買。」可以暫時帶上我，但之後他有工作，到時必須有個決定：「畢竟我跟妳二哥是協議帶妳到三哥那裏。」

我點點頭，謝過他。

他買了明天一早的火車票，今晚找個小旅館歇著。

(39)

頭兩天過得很匆忙，又逃走又買東西又收情報，都沒好好休息過，到現在才放鬆了一點。

為了節省金錢和保護我，我和格寧同住一個房間。這幾天我們都這樣。大家一洗好澡便倒頭大睡。

這晚他買了外賣在房間跟我一起吃。

「聽說這些包點菓子是這裏的特產。」他吃了一個：「妳小時候吃不少吧。」

我點頭：「爸爸常派人出來買，也叫廚子做。」這裏算是我家鄉最邊陲的地方，我家的勢力範圍也到這裏為止。明天一離開，我算是背鄉別井了。

一直以來我都只是到別國旅遊，從未真正離開過這裏。這些日子沒錯是想去找三哥，但沒想過要離開我出生和成長的地區，原來是那麼不開心的。

「做千金小姐，生活不錯吧。」他笑了笑。

「爸爸很疼我。」我回憶著笑，小時候真是無憂無慮，要風得風、要雨得雨。

我問他知不知爸爸是誰。他笑了起來：「我認識妳二哥，怎會不知道？加上妳爸是個大人物。」對呢，我怎麼想不到？

我問他怎麼會認識二哥：「你是第一個出現在他家裏的外人！」關係一定非比尋常。

他認同地點頭，要是跟二哥不熟決不能進去，但他只簡單說了句：「因工作而已。」不欲解釋太多。

他的工作很神秘，很多時都不會說。我本以為是軍人，但沒見過獨來獨往的軍人。

他的脖子掛著一條皮繩，有個海藍色，好像逗號的墜子。我問他那是什麼，拿下來讓我看看。他淡然笑著說沒什麼，但不肯讓我看，說要去洗澡了，今晚早點休息，明天還得趕火車。

我問他戴著皮鏈怎麼洗澡。他不管我。那個東西似乎很重要。

第二天天未亮他已經叫醒我，著我去梳洗。他到附近買早餐和報紙，叫我洗好在房間等他，不要四處亂走和開門。他很快便回來。

我洗好坐回床上等他。由於這個旅館很便宜，級數十分低，這個房間又小又侷促，想看電視也沒有。

百無聊賴的我看到格寧的皮鏈子放在他那邊的枕頭上。他不是很寶貝那東西嗎？現在居然沒戴在身上。

大概是睡覺或者換衣服時拿了下來吧。

我好奇地拿來看。那個藍色的墜子應該不是什麼寶石，而是很剔透的玻璃。雖然是人工的產物，但做工挺細緻。從不同的角度看，藍色也會跟著變化，好像一滴漂亮的海水。

我也有些精緻的玻璃飾物，這個也算我見過比較特別的一款，很少單色能做到這麼吸引。

「喂！妳在幹什麼？」我看得太入迷，連格寧回來了也沒察覺。他一把搶回皮鏈，戴回脖子上，擺出一張生氣的臉。

(40)

我說他小器，看也不肯讓人看。他反罵我不問自取，是小偷所為：「妳家裏沒教妳嗎？」

他這樣罵我也生氣了。雖然我是不對，但我只是想看，又不是想據為己有！

這個人真不好相處！跟二哥一樣有些怪脾氣。是不是單獨工作的人都是這樣，才沒有人願意跟他們合作？

結果我們上到火車也沒再說話，各自生氣。

他為這麼小的事而氣那麼久，太沒風度了。

火車到站了，他也很快拿起背包離開，等都不等我。我趕快追著他，跟丟就慘了。

火車站人很多，他總是在我幾個身位之前，害我追到氣喘！我在後面叫他，他都不理我。這個討厭鬼！二哥選錯人啦！

走到站外幾條街，人比較少了，但他還是生著悶氣在我前面一段距離走著。「喂！」我大叫：「你這算什麼意思？」既然二哥託他帶我到三哥那裏，就自然有責任保護我。這樣各走各似的，算什麼保護？

「就算我拿過你的皮鏈來看，我道歉就是了，你怎麼氣那麼久？」那個東西到底有什麼重要？是他媽媽的遺物嗎？

他回頭走到我面前，用很不爽的眼光看著我：「妳知不知道這個墜子不可以亂碰？」

「這東西有傳染病嗎？」碰完會死嗎？那又不見他死？

我頂他的嘴，他瞪大眼看著我，我瞪得更大看著他。

可能我的眼睛太大，看到的東西更多。我看到一個窗戶有個槍嘴伸了出來對著他，我一把推開他。他先是不知道發生什麼事，後來也看到窗裏的槍。他立即機敏地開槍，兩下槍聲後那個人倒下了；然後又有幾個大漢從街頭拿著武器衝過來。

「妳快點找個地方躲！」他就這麼留下一句便轉身去對付敵人；可是我…我轉頭一看，街尾也有敵人！

我走不動…心裏很害怕，眼見他們迫近，我想起口袋裏有風的槍！我拿出來，可是該怎麼用？…他們離我只有幾尺時，我腦袋一片空白，忽然「砰」的一聲，我被一股大力推倒，倒在地上…

格寧回來看我：「妳中槍了。」我搖頭：「不是剛剛打的，是之前窗口那次…」「妳居然有槍？」看到我手中的銀色小手槍槍嘴在冒煙，而我這邊的敵人倒下了，另一個嚇跑了。

格寧的敵人也打倒了。他扶起我，帶我找地方躲。

我手臂中槍。他找了家地下診所，叫裏面認識的醫生替我醫治。

我痛到想死！不停看到醫生丟掉染血的棉花，知道上面全是我的血真的想吐！

格寧全程都在一旁抱著我，又安慰我。

子彈終於拿了出來。我覺得好像生小孩那麼痛！醫生叫我好好休息一下。

格寧的眼神很歉疚：「對不起，都是我沒留意四周情況…」才被敵人有機可乘；也多謝我及時推開他，不然中槍的人便是他。

(41)

我調侃他：「你的仇家真多！」跟我家一樣！問他要不要請個保鑣。

他苦笑了一下。

醫生又轉出來了。他好像跟格寧很熟。格寧帶我來的時候，他一看見他便讓我們進來，迅速治療。

格寧向他道謝。他笑說不必客氣，看了看我：「這個是誰？」說從沒見過格寧身邊有女人。

「有人委託我帶她走。」格寧只是淡然答。

醫生笑得有點誇張：「格寧也接這種生意嗎？」被他瞪了一眼才沒再說。

格寧帶我到鄰近的房間休息。我看著他的背影。他的確很高大，但很沉靜，好像有很多秘密。

我回想一下最初見到他、二哥委託和剛剛的情景：「帶我走這個委託對你來說是不是個麻煩？」他應該有更重要的事要做，我這些事實在太微不足道，但很惹麻煩。

他轉過來向著我笑：「怎麼會？」第一次笑得那麼溫柔。其實我覺得他不壞，只是背上的擔子很重，為人也認真，所以不苟言笑。「是我答應接受委託的。如果我不想，沒有人可以迫我。」大概不想我歉疚。

他告訴我剛剛不是大哥的人，也不是我家的仇家，是他的敵人。我對他的職業挺模糊，好像有點知道，但又串連不起來。

後來我才知道，他是賞金獵人—就是只要有錢，便可以找他消災解難，不論是殺人、找人、運送或者要什麼資料。他只是為錢工作，哪管委託人是何種身份。是種黑市生意。

二哥也是只為錢工作，但只做電腦方面的。原來二哥認識不少賞金獵人，因為他們都互相合作，有時他替他們找和偷資料、更改和破壞電腦程式；反過來說他們為他提供生意，有時是他和客戶的中間人。

做黑市生意，自然多仇敵。

這我才明白他為什麼要收集情報、買武器、有這麼多渠道和認識那麼多人等等。

格寧其實很不想我知道他身份，一來我只是他的客人，沒需要知道他的事情；二來他喜歡獨來獨往，不想跟人有太深瓜葛；三來他覺得越知道得多便越危險。我只是跟他一起便已經受傷，他不想這樣。

我睡到晚上，他帶我離開了診所，又租了一個旅館的房間住，始終不能打擾醫生，也不能常常待在同一個地方，很容易被發現。

他叫我多點休息，到我康復前都會跟我一起，好好照顧我：「答應了妳二哥嘛。」我覺得他很歉疚我因為他而受傷。他嘴巴上什麼都沒說，表面上也似乎只為了維護職業道德—居然讓客人受傷，但我覺得並不是因為這些框架規條，純粹是他內心不好受、不喜歡這樣。即使他外表冷若冰霜，我覺得他其實是個溫柔善良的人。

(42)

雖然傷口很痛，但我都不太在意。我現在在逃難，不是旅行。雖然他有責任保護我，但他受傷的話，我也不想和過意不去。

這些日子我們過得很平靜。之前都是白天在趕路、收集情報和買武器等，到了歇腳的地方一洗完澡便睡覺，第二天清早又起來趕路。現在都是我在房間裏休息，他出去買完食物便跟我待在一起，偶然才查看一下手機和電腦。

本來他對我挺不憐香惜玉的，但我受傷後便變溫柔了。

有一天他晚了回來，把風的槍還給我：「替妳配好子彈。」原來子彈剛好用完，他給我配些新的，叫我帶好，用來自衛，說這把槍又小又輕，很適合我：「妳爸爸買對了。」

我說這不是爸爸買給我的，而是我以前的男朋友：「我都不會用槍。」說爸爸一直都不准。

「但那個敵人不是妳打死嗎？」他奇怪。我說我也不知道，可能是碰巧打中了。

他說沒可能：「一個軍火商的女兒不會用槍？」到我不信了，家裏只是做毒品生意！

他看到我的表情明白了：「妳爸爸不只販毒，還出售軍火。」說我對家裏的生意一無所知。

我聽到挺震驚的。販毒已經不好，還賣軍火！

我連忙問大哥也是不是在賣。他嘿的笑了一聲：「妳爸死時早就被其他人乘虛而入搶走地盤了。」這個笑容跟其他人一樣—都在嘲笑大哥無能。他告訴我，本來爸爸不是專門賣軍火的，因為名氣和勢力大，所以當起「中介人」來，強收買賣雙方一份「佣金」，到後來還真有人透過他來找軍火，他也藉此向軍火供應商購入貨品，高價賣出；到他死後，人們無視大哥的存在，直接交易，也有人做起爸爸的位置來。

我問格寧怎麼會知道這麼多。他繼續笑：「我想除了妳這位小公主，所有人都略知一二。」

我忽然覺得家裏很可怕…

他問我考慮得怎麼樣：「是不是去三哥那裏？」說我是時候有個決定了。只要我的傷一好便得上路。我點了點頭。除了投靠三哥，我根本無處可去。即使大哥已派人在等著，我想三哥可以替我說說情吧…

格寧輕歎了口氣，現實就是這麼殘酷，也由不得我們去改變。

我的心情一天比一天沉重，不知道去到三哥那裏會怎樣…到後來我都幾乎不說話，不知說什麼才好。每天就是吃飯、睡覺。偶然看著格寧用電腦。有時他想跟我聊天，但都不知說什麼才好。以他的身份，不會也不可以隨便問和說起我的事，他的事更加不會說。

幸好我的只是皮肉之傷，兩個星期便好得七七八八，當然尚未完全康復，但已經不用別人照顧，也不很痛。

我和他在同一個地方待上兩星期已算很久了，是時候繼續趕路。格寧說之後還有工作，不好再耽誤了。

輕輕一推，讓你知道我一直都在喔

格寧咁講三哥都鬼鬼地

(43)

就在我們離開那天，被大哥的人找到。格寧把他們一一打倒，最後見到大哥。他粗暴地抓我著我受傷的手臂，拉我回去。我的傷口再次流血，我連連大聲喊痛，叫他放手，但他死也不放，罵只要一放手我便會逃。

我請大哥放過我，別把我嫁給老頭。他說這是我唯一的出路，並掌了我一記耳光，罵我是下流的賤人。

格寧過來制止他：「這是你妹妹，何苦這樣？」勸他冷靜點再處理。

但大哥不理，還很大聲罵他：「這是我的家事，跟你何干？」還罵我跟他一起鬼混。

格寧也生氣了，一把踢開大哥拉著我的手，把我護在身後：「傳聞你是個自私自利，但相當無能的傢伙，今天我終於見識到了。」說他居然遜到要以嫁妹聯姻來拉關係：「你爸泉下有知，肯定氣得從棺材跳起來。」以前是人們想攀附我家，所以想聯姻，現在是倒過來。

大哥一被刺中死穴，立即發瘋打人，但他哪裏是格寧的對手？格寧一下便把他的手臂扭到身後，他不但動彈不得，還痛得大叫。

格寧罵他欺負女人已經夠衰，還要是自己的妹妹，簡直不是人。

格寧一腳踢開他，叫他快點滾，但他不服氣，還衝過來要打要搶我。

格寧迅速地拿了把小刀對著他的喉嚨，輕聲笑了笑：「外面不少人重金要買你的人頭，我不介意順道發這個意外之財。」他看著小刀，臉露畏懼之色，這才迫不得已地帶著來人離開。

大哥走後，格寧呸了一聲：「妳大哥真是個無能之輩。」是個連男人也看不起的人。我一下抱著格寧哭起來，這些情景真是嚇死我了！而且來抓人的還是我的大哥！

格寧哄我別哭，說我的傷口流血了，要再包紮才行。這我才放手，哭啼著讓他治理。

之後他帶著我去車站，沿途都走在我的旁邊，有時甚至會牽著我。

經過車站的小食店，他給我一些零錢：「去買糖果吃。」

「當人家是小孩子嗎？」我淘氣地向他扮鬼臉，但還是拿了錢去買。

買完糖果他帶我到月台上車，坐好後他問我買了什麼。我說有果汁糖和巧克力。他拿走了一整排巧克力：「這個歸我，果汁糖妳自己吃。」

「什麼啊？要一起吃！」哪有獨佔的！他神氣地拿起來吃掉，一點也不給我，真是氣人！

火車開後，他請我吃火車便當，這我才氣消。

坐著我發現到三哥處的路好像不是這條，問他要了車票來看：「我們去哪？」

他回復一臉認真：「妳還要去三哥那裏嗎？那恐怕不是妳能留下的地方了…」說養傷期間已算藏得很好，但居然這麼快被大哥找到，還說大哥真的那麼無理取鬧和無情。就算我去到三哥那裏，可能也凶多吉少：「妳有把握三哥真的能救妳嗎？」

謝謝
希望你看得開心

有時真不知道誰才信得過呢

(44)

我沉重地垂下頭，都不敢抬起來看格寧。但除此以外我可以去哪？

忽然覺得天大地大，居然無處容身…

整個車程我和他都沒再說過話。我只覺得整夥心變得很沉重，人卻沒了靈魂。

下車時我都像機械人那樣跟著他，但我走得很慢。他已一早下了車，我還慢吞吞地在車廂，任由乘客群越過我，結果要由他拉我下來。

到了月台我還是慢吞吞的。

他走回來看我：「妳怎麼啦？沒事嗎？」拉起我的手叫我快點，一來要下午前趕到目的地，二來在同一地方待得太久會很危險，所以他的行動一直很快速。

這我才加把勁走。我想死是我的事，但這樣會連累他。

他又到了其中一家看起很平凡的店。店主見到他便二話不說地給他一張紙。他看了一下便默不作聲地離開了，然後帶了我到一家餐廳，從白天坐到晚上。

我們在吃飯時間點了餐，但兩餐之間都只是靠一杯飲品打發。我很想問他怎麼了，要坐到什麼時候，但他的表情告訴我不准問，跟著他坐就好了，沒事不准亂走、連廁所也不准隨便上。我就這樣跟著他，坐到屁股發麻發痛，悶到發慌！

我們還來了幾天，都是在坐！我幾乎發瘋，想問他有什麼好坐！也不去別家坐！雖然我們每天都坐不同座位，也穿了不同衣服，但侍應快要認得我們了！

我再忍不住，想要問他。這時他向我噓了一聲，給我點了一杯檸檬水，要我安靜。

我發現有兩個男人坐在我們附近。兩個人都衣冠楚楚，不斷在談話，不知在談什麼。

格寧格外沉靜。我覺得他在看這兩個人，但他的墨鏡遮住了雙眼，所以不確定。

到他們走了，過了一會我們才結賬離開。

我們迅速返回歇腳的小旅館。格寧開了電腦，螢光幕上便有了剛才拍到那兩個男人的照片，還有他們的對話！

「你剛剛在偷拍他們！」真不知道他是怎樣做到！

他瞄了我一眼，用來說我大驚小怪，也表示我打擾他工作。我明白地住口坐下。他專心地看著那些照片和聽錄音，看來在理解。

由於他戴著耳機聽，所以我聽不到。只見他在照片上點來點去，又會重複聽，所以我都不知他在做什麼。

他這麼一做便做了幾個小時。我累得睡著。

到了晚上我睡醒。他在換衣服：「我要出去。」問我要不要自己一個人留在房間。要的話自己搞定晚餐，吃完睡覺，不要隨便開門，並要袋好自己的槍，保護自己。

我才不要一個人！也換了衣服跟他出去。

他又來了那家平凡的店，給店主一小包東西。店主點點頭，給他幾卷鈔票。

我看到這麼多錢兩眼發亮：「有這麼多錢去吃頓好的！」一直以來跟著他都不算吃得好，通常都是麵包、便宜的餐點，只為填飽肚子，沒有質素可言。吃到我的舌頭都長繭了。

(45)

他輕敲我的頭：「有錢也不可亂花。忘記妳的千金小姐生活吧。」還是在路邊小餐館解決了。

然後去了一個酒吧。他坐在一邊，點了一杯啤酒，然後安靜地坐著，神情嚴肅。我知道他在聽酒客說話，過了一個多小時便過去跟一些人閒聊—他在收集情報。

他的模樣挺輕鬆平常，只是像個工作、旅途有點累的男人，想來酒吧消遣一下。

他又過去酒保那邊，有的沒的聊著。光從這種好像閒話家常的對話聽不出什麼情報，但這很正常，難道在額頭鑿著「我是賞金獵人，來收集情報」嗎？恐怕未出到門口已被人打死了。

他喝完手上那杯啤酒便說該走了。

回到旅館，他立即開電腦把剛才得到的資料整理一下，叫我洗個澡先睡。

我在他身邊過了一天又一天，跟著他出去「坐」、去酒吧、這裏走走那裏停停。快兩個星期了他都沒要我離開，我也只懂跟著他。

他間中會給我一些錢，叫我買自己的衣服和日用品，也教我洗衣服和做簡單的餐點。

過了一個月，他教了我一些自衛術和拳腳功夫，說因為有些地方和場合不能帶我去，叫我在旅館等他回來，要懂得保謢自己。

「妳那把小槍，記得放在就手的地方，隨時拿來用。」他說他身處的環境充滿危險，敵人仇家不知什麼出現，要保持警覺。

每一次他自己出去工作我都會擔心，但知道這沒辧法，只有祈禱他能平安回來，所以每次他回來後我都很開心。

他說情報相當重要，所以花很多時間收集，有時是漫無目的地收集，以備不時之需；有時是有了任務才針對性收集。他會去去酒吧、娛樂場所等。有時一些店主或酒保會主動給他。

有危險的工作他不會帶上我，否則他會問我想自己一個人留在旅館，還是跟他出去。我都選擇跟著他，一個人在房間太悶了，平常沒事都不能出去。一起吃個飯、周圍逛逛。

有時候吃完他會去酒吧收收情報。

我發現他跟不少酒保很熟，應該是常客。有次他跟某酒保聊著，酒保擦著杯子，好奇地問：「沒見過你帶女人來。」

格寧看著我笑了笑：「這是我妹。」笑著呷了口啤酒。

居然說是我哥？那我順勢：「哥哥，買糖果！」伸出手掌。

他有點沒好氣地給我一張鈔票。我嘟起嘴：「這麼少…」他笑：「夠妳吃啦。」叫酒保給我汽水和薯片，說我未成年不能喝酒。

「你又知道我未成年？」我好像沒告訴過他我幾歲。

殺左佢大哥咪搞掂

(46)

「我是妳哥。」他瞄了我一眼：「怎會不知道？」

酒保也跟著笑，給我汽水和薯片，說請我吃。

然後「格寧有個妹妹」的消息便傳開了。

我很久之後才知道他比我年長約十年，真的可以當我哥了。他像我三個哥哥的混合體—像大哥那麼高大和沉靜；工作的時候像二哥那麼專注，對工作範疇瞭如指掌，有時也會那麼和靄，把我當作小孩子；像三哥有很強的交際能力、人面很廣，打扮起來也很有魅力。

他有時還像爸爸—會教訓我。我做錯事的話會生氣地罵我。有次他把我罵哭了，我離開他出走，他花了一天找我：「外面壞人很多知不知道？妳出了事我會很傷心。我罵妳都是為妳好，要知道自己的錯誤才能改正。」

他跟我所有男性長輩很不同，除了變瘋的大哥，從來沒有人捨得罵我，也沒有人真正罵過我，他是第一個；但也沒有人真正教育過我。家裏的溫室環境令我不懂人情世故和做人處事。

他教我照顧自己，處理生活上各種事情。由於他忙於工作、維持生計，我不能事事依賴他。

兩個月後，我開始照顧起我和他的起居生活來，例如幫他洗衣服、買食物和日用品、替他的電子用品充電等。他負擔了我的生活，已夠辛苦，我要令他無後顧之憂及分擔他的辛勞。

後來我也慢慢跟他一起工作，先是幫忙訂旅館房間、車票船票等，再進而替他整理收集回來的情報。他教我用電腦、用導航系統、到哪裏買彈藥裝備、要什麼東西該去找誰等等。

由於他的交際能力很好，能力也高，所以江湖中人對他也不錯。只要我說「我是格寧妹妹」，大家都會對我很親切，當然有時候是他先打過電話給他們打個招呼啦。

他帶我到幾家常去的酒吧和店舖讓我混熟一下，然後叫我一個人來收消息，就是酒保或店主先替我們收集的。

原來這麼簡單的事也很有技巧，不是拿完便走，是要很自然地交收和藏在口袋裏，有時還要悄悄地跟他們講價。

拿回去之後格寧教我解密。

又這樣學習了三個月，我才可以第一次自己出去收消息、解密、再把資料整理好交到中間人手中，完成任務我收到一疊鈔票。我拿回去給格寧，他說：「這是妳賺的錢。」叫我好好收起來。

我看著那疊鈔票先是呆了，然後哭起來—這是我第一次賺到錢！用我自己的腦袋和勞力賺回來的！自出娘胎我都是靠別人養！原來我也有謀生能力！

我抱著格寧，說要請他吃頓好的！他招架不住超興奮的我：「冷靜點…」又教訓我有錢也不可以亂花，要好好理財，但最後我們還是出去吃大餐！吃了很多美食，很飽！他說這麼高興該他請我。

我漸漸做起簡單的任務，有時格寧會讓我直接收下客人給的錢，有時則是由他給我，因為他說我只能算是他的「助手」，不是正式能接生意的人。但我都不計較了，只要能跟他一起生活和工作，我不在意形式。

格寧不會隨便殺人
應該只是想教訓一下他

三少爺的劍啲fd?

(47)

格寧從來不提起自己的身世和過去。他的年紀是我很久之後才無意中得知的。我也沒特別說起自己，因為知道他很清楚。賞金獵人有很多情報，關於我這個大家族的很多也很容易得知—實在太多人要買我們的人頭了！別說人頭，就連一截尾指也有價有市，所以我家才有軍隊。大哥的保鑣多得像人牆。

格寧和我本來也擔心我離家後的安危，但幸好江湖只傳言我失了蹤。格寧也放出假消息，說我躲到一個不知名的偏遠小鎮。有人認出過我，我們都撒謊混過去。

關於我的事，我知道他知道得很多，只是沒說出口，所以我在他面前，不必假裝和隱瞞。這是他很遷就和疼愛我的其中一個原因吧。

他對我工作的態度和成績很嚴厲，一來因為性命攸關，二來名聲問題。名聲好的獵人才會多生意。其餘的事情都會很遷就我，跟我在家的時候一樣，我撒撒嬌他就會答應。

格寧是個外冷內熱的人。我最初也被他冷酷的外表嚇到。只是因為工作性質不能讓他表露太多感情，很著重理智。其實他人很好，看他收留我就知道。認識他的人都讚他有情有義，所以跟他關係很好，很樂意給他情報和鋪橋搭路，所以他工作比其他人順利。他教我做人不能只向錢看。有很多賞金獵人只見錢開眼，全然不管道德。他說再窮也不賺這種錢。

「你怎麼會窮？」我最近當起他的秘書來，替他接一下生意。找他做事的人排著隊呢！每次去酒吧，都有人過來洽談。現在他有了我這個助手，可以接一些較複雜的委託。我上次用導航系統，給他在一個錯綜複雜的建築物裏導航，成功偷出一個寶物，賺了一大筆。如果獨力行動大概辦不到。

但賺到我們也沒有大花錢。他為人很慳儉，該花才花，最大的花費是買裝備器材。我們還是住最廉價的旅館、吃最便宜餐點。現在他要我自己買子彈和交電話費。我說他吝嗇。他說我有收入，該自己付。在值得慶祝的時候才吃頓好的。不同有些賞金獵人，一有錢便花光，喝酒要女人。

格寧說他其實不愛喝酒，只是在外面做做樣才喝一杯；至於女人，從未見他有過。有時有性感風騷的女人撩他，他也沒興趣，會禮貌地拒絕對方。有次有個女的逕自解他的扣子，他拿起她的手放回去：「我妹妹在。」之後我叫他別顧忌我，其實有些女人挺漂亮。他始終都是男人。爸爸說過沒男人不好色，不好色便不是男人。他睥住我：「有妳一個還不夠嗎？」說對著我已經夠煩了。

我向他扮鬼臉，說嫌我煩的話我就消失，他自己洗衣服、買東西：「還有你自己按摩！」他有很多傷患，有時會很痛，在電腦前坐久了也會腰痠背痛，沒辦法始終年紀(比我)大嘛，所以我不時要替他按摩舒緩。

他一聽到這個立即拉住我求饒。他最喜歡我替他按摩，說一來一個人沒法按，二來我手勢很好，手部纖細、力道適中。看嘛，他的生活已不能沒有我。

哈哈，我都想是

(48)

我是跟他一起生活的人，也是他的助手。除了過去，他什麼都跟我分享。即使是錢，只要我用得其所，他再多也願意花。

唯一是那條皮鏈，他還是很寶貝。

我問他這是什麼東西，他想了好一會才說帶我去見一個人，我便會知道。

我們坐了一程飛機去了另一個國家。格寧說這是一個位於太平洋的島國，但我們的目的地沒畫在地圖上。

是一個不能公開的地方。

我們下了第一程飛機到了一個商場，格寧找了一下便找到來接我們的人，是一個光頭的男人，年紀明顯比我們大，笑容很開朗：「這是卜。」

我向他點頭。他向著我笑：「妳就是格寧的妹妹？」笑得很誇張，格寧一臉難為情。

然後他帶我們去坐私人飛機。全程他倆聊個不停，我第一次見這麼多話的格寧。

下了機，卜戴上一條相同的皮鏈，跟格寧一起暢通無阻地走過關卡，可是我跟著想過去，先是被閘機攔著，然後有工作人員過來查我的證件。

格寧給他們交出一封信，叫我跟著工作人員去檢查，說這是例行程序，不用擔心和害怕。他們在出口等我。

只得我一個怎麼可以寬心？但他們只在閘的另一旁向我揮手。我唯有跟著工作人員走。

工作人員查看了我的護照、問了我很多個人資料，又問我和格寧的關係，還抽了我一支血說要檢驗！這樣弄了個多小時才可以出去跟他們會合。

我一出去見到格寧便哭訴。他哄我別哭：「例行程序而已。」我問什麼例行程序要抽血？為什麼他們不用？他只說：「妳很快便明白。」

卜則大笑：「格寧，第一次見你對女人這麼溫柔！」結果遭他白眼。

這裏是很典型的熱帶地方，周圍都是大葉的綠色植物和大樹，陽光猛濕度高，很悶熱。卜開車載我們離開機場，看到一片很大很漂亮的海！

但格寧沒理由帶我來渡假，這跟皮鏈有何關係？

沿路都是大自然景色。

三哥有家酒店也像這種地方，除了一大幢的主樓外，還有一間間的小屋，有點像渡假村的樣子。

但這裏似乎沒有這種地方…四周就是海、山和樹林，沒看到遊樂設施。

我們坐了一個多小時，來到一個有十來個平房的地方，全是灰色、平平無奇的外牆，感覺死板。我們的車先過了閘口，工作人員還是只查我的證件。

裏面就是停車場和一個大操場，看來真的不是什麼遊樂地方。這麼嚴肅的環境令我有點緊張。

格寧和卜卻相反，很是輕鬆的樣子，很少見到格寧這樣。

我看到其中一個較大的建築物有那個逗號墜子的標誌。格寧說過帶我去見一個人便會明白，難道那是卜？

(49)

卜下車向我走來：「歡迎來到我們的大本營。」格寧接著說：「我就是從這裏出來的。」

我一點都聽不明白。

卜說我們進去再說，這裏很曬。

我們走進那棟大建築物，裏面是高級辧公室的樣子：玻璃門和牆、富時代感的裝潢、先進的文儀用品、全穿著整齊行政裝的員工…他倆帶我到一個小型會議室坐下。卜打了個內線電話，不久有人送茶和一份文件進來。

格寧看著這裏淺笑，看來心情很好，一點也不緊張，也很熟悉這裏。

格寧拿起那份文件，認真地笑著：「歡迎妳來到『追尋』。這裏是我們的大本營。」

「追尋」？

卜開始說明：「這是我們組織的名字。」原來賞金獵人分為有組織和沒組織。沒組織是個人生意，質素良莠不齊；有組織的當然可靠得多。

這下我忽然明白了—那條皮鏈是記認！怪不得每次工作格寧就算不戴上，也要帶在身上，尤其收集情報時，格寧總是容易得多。原來不是光靠他的人緣。

也怪不得進來的時候人們不查他們，只查我一個。自己人查來幹什麼？

「妳不是我們組織的人，不可以碰這條皮鏈。只有『追尋者』可以。」格寧說出寶貝皮鏈的原因。「追尋」可說是賞金獵人界最享負盛名的組織，在江湖上很有地位和受尊敬。很多人渴望加入，成為「追尋者」但門檻很高、規矩很嚴，以保持質素和聲譽。

「追尋者」還有個不成文的規矩，就是不可以主動透露自己的身份，讓人看到墜子已經夠了。懂的人自然會懂，不懂的人也不用解釋。

我本來以為卜的墜子跟格寧的一樣，但仔細看，原來他那個是墨藍，而格寧的是海藍。其實格寧是「高級追尋者」，卜則是領班級數了。

卜說論資格實力，格寧也屬墨藍級，可以帶領一組人馬去當僱傭兵打仗、執行更大的規模的尋人尋物或護送任務：「只是這傢伙喜歡獨來獨往。不過今時不同往日啦，現在有美女相伴。」笑著撞他手臂，被他白了一眼。

「追尋」雖然最享負盛名，收費最高，但不算龐大，因為不會隨便收納新人。要加入首先要得現役追尋者介紹，不過會介紹的當然少之又少。

「我們現在想介紹妳進來。」他們把文件放到我面前，說這個機會很難得。

我本來只知道格寧是賞金獵人，不清楚背後這麼多。

格寧看得出我猶疑，說我可以考慮幾天，但如果我拒絕，便不能再跟著他工作。我既然不是這組織的人，當然不能做其工作。之前我做的任務和得到的錢，全是由格寧而來。

我回想起，格寧起初也不告訴我任何關於工作的事，他的電腦手機全都不讓我碰和看。「就是妳跟我工作過，我才介紹。」他說。

卜繼續解釋身份是終身制：「但想退休的話也可以。」不少人賺夠了便洗手不幹，組織不會迫他們。卜說本來也想退休，但格寧笑他孤家寡人，退休便無所事事，惹得卜很不滿：「知道你不是孤家寡人了！」

(50)

至於任務，可以自己接生意，也可以由組織派發，一律五五分賬。他們說比其他組織多，也可以得到不同支援，很是不錯。

格寧說如果我不想加入，唯有把我送回二哥那裏，因為不能跟著他工作。

我知道他不是脅迫我，只是路只能這樣走。那我便當場爽快地簽下文件。反而是格寧訝異：「妳不用再想想嗎？」

我答不用了。其實當初格寧把我帶在身邊，已知道我走投無路；現在我也想不出，除了賞金獵人，還可以做什麼。

最重要的是，我想跟格寧一起。既然他也是追尋者，我也沒有加入的顧慮了。

我簽好文件後，他們跟我握手：「歡迎妳加入。」請外面的職員給我辦手續。

格寧說作為新人的我，要留下受訓數個月，他也得留下數星期，參加定期培訓，因此要在這裏分手了：「我在外面等妳。」提醒我訓練可能會有些辛苦，但都是為了我好，叫我要忍過去。我跟他擁抱了一下。他在我耳邊說：「長大啦，不要再孩子氣了。」我下定決心，要給他好成績。

我在這裏受了好些密集訓練，例如有射擊、徒手搏擊、電腦器材使用、救傷，以及理論課程。雖然格寧教過我一些，但現在比較深入，至於體力訓練很難過。我從小都養尊處優，也不好運動，沒有這種底子。正如格寧所說，會挺辛苦，但每次我覺得很痛苦、想要放棄的時候都會想起他的鼓勵，從而撐下去。

不過在這裏也有開心事，就是聽到格寧的傳聞。原來格寧在組織和賞金獵人界也挺有名，因為他很有實力和認真，但就是很冷酷。人們聽見我是他「妹妹」都不相信：「那傢伙居然有伴兒？」他以前跟卜搭過檔，但說還是喜歡獨來獨往。聽到這裏我由衷地感謝他，不嫌棄地收留了我，也更喜歡他。

聽說他本來生在普通的家庭，但離家後加入了「追尋」。

雖然我有點好奇，但不算很想知道，現在見識多了，才明白每個人都有自己的故事。他不說，我也不想問。他給我的感覺就是別活在過去，應該把目光放在將來。

最初覺得日子很漫長，很辛苦也掛念他，但後來適應了，也想自己跟得上他，所以努力練習和學習。每學到一項技能，就覺得越接近他。

數個月就這樣過去了。

我很期待、超期待！他說過會來接我！

這數個月他沒找過我，也不准我找他。我的手機早給長官沒收了；他也說好不會接我的電話，因為他要工作，也不想我分神：「有空就去做練習，別把任何心思時間精神放在我身上。」連電郵也不回。只是在我前往宿舍時，託人給我說了句：「加油。」

我很想他看到我的進步！

他說會在閘口等我，不會進來了。

到了約定的時間，我急不及待挽著背包出去。

這裏不是很曬和悶熱，便是傾盆大雨，典型的熱帶氣候。

(51)

今天跟第一天一樣，超曬。

他果然在等我—依然是黑背心、卡其色多袋褲，多了副墨鏡，非常帥氣。

我衝出去抱住他！抱了很久！想死我了！

「妳怎麼剪了頭髮？」他還說我曬黑了。有什麼辦法？這裏超熱！只得食堂有冷氣。頭髮和汗水醃得我出脖子出疹，那便乾脆剪個短短，訓練的時候也方便點。他也知道，這裏的長官都是魔鬼，無論天未亮、大白天還是晚上都會叫我們出來受訓。烈日當空步操、做阻礙訓練、水上求生等他應該全部試過，怎會曬不黑？

「你不喜歡這麼健美的我嗎？」我還練結實了，體力好多了。

「喜歡。」他打量我：「但空有一副身材沒用，實力有沒有進步？」

我拿出一個盒子給他看，裏面是一條皮鏈，但上面的逗號墜子是鮮紅色的，像一滴血：「初級『追尋者』項鏈。你說組織會不會給不合格的人？」訓練完畢要考試，合格才可以成為這裏的一員。

他看著一臉欣慰。我覺得什麼辛苦也值得了。

「今晚請妳去吃大餐。」叫我上車。

「哦？真是少有！」我沒聽錯吧？通常都是我撒嬌撒到他受不了，才肯帶我去，今天居然主動提出？

坐私人飛機離開了「追尋」的大本營，我們到了一個大城市，沿途我們聊個不停。這麼久沒見，很多話要說。

我問他這些日子他在幹什麼。他很直接：「工作囉。」接了一個任務到外地，剛剛才回來。問他有沒有我是否很不慣，他支吾：「沒有…」只是說很多衣服沒洗，我回來安頓好便趕緊替他洗。其實他是個很害羞的人，不輕易表露情感。

我問他手上有沒有任務，他說暫時沒有，帶我到市內一家五星級酒店，說買了後天機票，在這裏休息兩天再走。

跟他這麼久，第一次住這麼高級的地方！他只是說一回來便過來接我，沒有時間訂旅館，加上他和我都應該很累，就隨便找個地方算了。

五星酒店也算隨便？那我希望他以後「隨便」一點了。

其實我越想越奇怪，他一定有方法找到旅館的，不然怎麼做賞金獵人？怎麼會「隨便」租家五星酒店？完全違反常理。

他有點不耐煩：「當我慰勞妳、獎勵妳好不好？」白我一眼：「有豪華酒店也不趕緊享受！」說只此一次。

好吧。既然他這樣說，那我就不多話了，趕緊躺在這又大又舒服的床上睡覺。組織宿舍的床超硬，睡得我腰骨多痛！現在可以盡情享受冷氣呢！睡醒又可以在漂亮的洗手間洗個熱水浴！簡直從地獄到了天堂！

晚上格寧帶我到酒店吃自助餐。我餓鬼那樣，很久沒吃這麼好的美食了！

吃得好飽哦！

飯後我們還罕有地在街上閒逛了一會。

回到酒店我先洗澡，出來時他看著電腦。

(52)

我坐到他後面看，原來他在看電影，還以為他在工作。

我攀到他背上，一手摟住他的脖子、一手摟住他的肩膀，臉貼著他的臉，跟他一起看。

是輕鬆的愛情片種，看著我們也不時在笑。

「你很久也沒這麼輕鬆了。」我說他很難得有時間和心思看電影，精神都花在工作上。

他點點頭，說剛完成一個任務，想趁機休息一下：「鐵人也不可以不斷工作嘛。」

我替他按摩一下肩膀，沒按一段時間，他這些位置都硬了。他發出舒服的吟聲，可見多享受。

按完他握著我的手，表情在告訴我：「還是覺得妳最好。」我有點得意，終於了解我的重要性嗎？平時老是說我煩。

「分開這麼久有沒有想我？」雖然我知道答案，但還是想聽到他親口確認。

「有。」一個這麼簡單的字，用他沉厚的嗓音說出來，令我很回味。

我們靠得很近，他摸著我的唇，然後吻起來，是自然不過的事。

其實這是我們第一次接吻，但心裏期待已久，所以一吻起來便一發不可收拾。

管他的？我都十八歲了；也不會有人阻止我們。

分開這麼久，原來我們很想念對方，現在急不及待把這份思念傳遞給對方。

還有濃濃的愛。

他是那種外剛內柔的人，從來不輕易表達情感，但熱情起來簡直是控制不了、無人能擋。可是我很喜歡這個他！相信除了我之外，沒有人能見到。我要獨佔他和他的熱情！

我也以無限的熱情和愛意回報他。我的腦中不停轉出跟他一起的每個片段—從第一次見面到現在，實在很感激他對我的好和給我的一切！

加入「追尋」，或者做賞金獵人，其實都無家可歸。有正當職業誰會做黑市生意？但我不在意格寧的身份，只是想跟他一起！

我開始明白，為什麼今次他會選五星酒店…

他是我夢寐以求的大哥哥—愛我、包容我、教導我。我覺得他把對我的愛化為熱力，傳遞了給我。他一直鼓勵我改變自己，看著我成長。

但這刻，我只是想做他的小女人，向他撒嬌。

我挨著他的胸膛，讓他強而有力臂彎抱著，貪婪地感受他的熱力。

我賴在這舒服的床和臂彎裏，不願起來。他摸著我的短髮：「雖然我喜歡妳長髮，但妳現在的短髮也很好摸，像動物的毛…」我打他，居然說我像動物！

「又軟又舒服嘛。」他嘻嘻笑。

他挪了一下身子，臉朝著天花板：「我打算再幹幾年便退休…」眼神好像在看著將來，嘴巴帶著笑意：「我想買個牧場，養些牛和馬，做點農產品出來賣…過簡單的生活…」也許在江湖打滾多年，他累了。

他摸著我的頭髮，看著我：「跟我一起好不好？」

(53)

我點頭，點很多次。無論去到天涯海角，我都會跟著他！

我沒想過他的夢想會是這麼簡單。他工作很盡心盡力，性格也很進取，還以為他想更有名氣、賺更多錢、更上一層樓。

他說本來沒打算這麼快，有能力的話會再幹長些時間，多賺些錢，將來便優裕點：「但妳出現了。」說不想我那麼辛苦跟著他捱。

我說一點也不辛苦！他搖搖頭，說這行業始終危險，到一定年紀也要退休。一是賺一筆大錢後金盤洗手，一是像卜那樣升上去做領班。他不升上去就是因為不想。

我深吻他，明白為什麼他都不愛花錢，原來是留給將來。

他真的是個成熟的男人，有計劃有承擔，有勇有謀，對我也是認真的，很為我著想。

起來後他讓我知道存了多少錢，又告訴我想買個怎樣的牧場，地點在哪、預算多少。我發現他沒差很多。如果選些質素較次的，他現在也買得起了。可是他說既然要買，便買個合心水的，也想退休時多點錢，所以趁還年輕可以工作，便再多存些錢。

離開了五星級酒店，我們又再次出發，繼續接工作。有了目標，我們都幹特別起勁！

我現在可以獨立接工作。雖然不能太難，但收費已不同往日，也不需要依賴格寧，但我們還是想搭檔。這樣可以做更難的任務，收更多費用，二來他想我們在彼此身邊，有個照應。雖然我是初級追尋者，有一定程度，但他不想我一個人出去闖。間中有些很簡單的他才讓我自己去做。

我們是搭檔—他是主，我為副。我會為他準備好裝備、收集和整理一部份所需資料，他則負責計劃和執行工作。有時我們會一起出動，有時我只需要做後援。

現在我也會學格寧那樣，去酒吧和娛樂場所收集情報，去餐廳點一個餐坐一整天，等待「獵物」出現，一天等不到便等幾天。我終於知道第一次在餐廳陪他坐的時候，他是怎麼拍照和錄聲音回來—原來他有藏在鈕扣裏的針孔照相機、微型偷聽器、以及一堆意想不到的用具，簡直像個魔術師。我以前覺得007 很厲害，但原來有比他更厲害的人和裝備。

還有以前我覺得很奇怪的店，現在覺得沒什麼特別…跟店主和酒保也混熟了。

我和格寧合作得很有默契，很多時候從眼神便知道對方想怎樣，心照不宣。

有空的時候他會教我更多技巧和知識，也會分享經驗。這些相當寶貴，因為我們工作的環境可比戰場，稍一不慎便會沒命。

他還會跟我練槍、練搏擊、練體能。摶擊和體能我勝不過他，唯有射擊他及不上我！

他不得不讚我很有天份。「我小時候有玩過玩具槍哦！」我超神氣的！他說難以置信，看我公主的模樣，應該愛玩洋娃娃、扮家家酒這些女性化的玩具。

我說那些也有玩，然後提起風送給我的玩具槍，還有風。

(54)

我知道他知道我和風的事，這跟大哥迫我嫁給老頭很大關係。他說那已經過去了。

我向他點頭，也再沒有提起過風。

既然我擅長射擊，他就讓我做他的掩護和後面的防護，他負責短距離攻擊和任務的核心內容。

雖然很辛苦，但我其實挺喜歡這份工作，因為很刺激，加上完成任務後，收到一卷卷花碌碌的鈔票，或者存款增加了，真的叫人欣喜若狂。距離我們的夢想又踏前了一步！

有時我會想，要是爸爸看到現在的我會很震驚—他的小公主居然不再像溫室小花，端莊優雅地坐著，而是變成一個勇猛的女人，過著槍林彈雨的生活。

可是我一點也不怕，也不後悔，因為格寧跟我一起；而我也喜歡現在這個自己，起碼有謀生能力，比以前有用和勇敢多了。

格寧不只是救我一命，而是把我整個人生都救回來，並改造了，所以無論要選擇幾多次，我都會跟他一起。

雖然我們的時間都投入了工作，但自從認定了對方，格寧偶然也會露出溫柔的一面，會訂訂五星級酒店房間、帶我去吃大餐，有次任務結束後還順道帶我去露營，說：「偶然也得調劑一下生活嘛。」以前真的不捨得花錢在玩樂上。

我第一次因為消遣而去露營，因為工作在野外而「被迫」露營則試過。當然全部都是跟格寧一起。他教過我怎樣搭帳篷，生營火、野外求生的知識，還有怎樣留意敵人。

不過以消遣的心態來露營輕鬆多了，不用擔心趕路的進度，也沒有追兵。

格寧租了一輛旅行車，我買了很多愛吃的罐頭零食，去了一個有點偏遠，但很美麗的森林。

我們把車停在小河旁邊，搭起帳篷，用露營煮食器具煮食，做了即食麵加罐頭、三文治等。格寧對食物沒什麼要求，很容易打發。

他很喜歡這景緻，對著這一大片森林河景一再讚歎。

他是一個很喜歡大自然的人，看不出拿武器熟練得有如拿食具的他，很喜歡動物和小孩子。

「所以每次打死人也不好受…」他這樣說，表情雖然冷漠，但眼內隱現憂傷。

我有點不明白他怎麼還會做賞金獵人，這個世界又不只這個行業。他沒答得很清楚，但隱晦地說年紀很小便離了家，跟著同伴在街上混，混著便當上了賞金獵人，自己沒別的專長，唯有做下去。

用過餐我們便坐下看風景、聽流水的聲音，輕鬆舒服地休息，沒特定的事要做。他偶然釣一下魚、游一下泳、跟我玩一下水，然後躺在草地上睡個懶覺。

晚上他烤了幾尾從河上抓來的魚，我做了撈麵、罐頭水果和豆子沙律，飽餐一頓後跟他並肩坐在營火旁邊，覺得很溫暖。

營火燒得很燦爛。他摟著我，親了我的額角一下。

(55)

「我想我們以後的生活也會這麼簡單。」他說：「就是日出而作、日入而息。白天餵餵牛羊，做些奶製品，拿到市集去賣；晚上則像現在，吃過晚飯，聊聊天，看看報紙…再也不想拿槍生活了…」

我點頭贊成，明白他身心都累了，也不想我跟著他過朝不保夕的生活。

他說開牧場過窮日子不要緊，但不想那麼緊張和危險了。

他想有新的生活，我也想。只要他開心，我也開心。

他描繪著未來的生活：「我們要生好幾個小孩，男孩和女孩也要！我會教男孩子騎馬和做木工，妳則教女孩子做菜…」我在火光裏看到我們一家男男女女，快樂地在草原上嬉笑。格寧和男孩子從牛棚回來，大口大口地吃著我和女兒做的飯菜，也滋味地吃著自家出產的奶製品，感覺很滿足。

等等！「誰要跟你生孩子？」我抬頭看著這大言不慚的傢伙：「聽說生孩子超痛！你忍心我去承受嗎？」

他說槍傷也難不到我，還有什麼好怕？我說他這麼不怕痛，他去生好了！

「男人怎麼生孩子？要一男一女才可以生啦！」他騷我的癢，騷到我受不了，起來逃走，他追上來，一逮到我便騷，林裏響起我們的開懷笑聲。我們跑到、笑到走不動，一股腦兒倒下來，看見漫天星星，閃耀美麗。

我說如果我們將來的家也能看到這麼漂亮的星空就好了，我一定每晚都要他陪我出來看星星。

他一口答應，說不會給我買什麼鑽石指環，但願意跟我共享這一大片星空。

有他、有這麼漂亮的星空，我還求什麼鑽石？哪有鑽石比這些珍貴？

他俯身下來吻我，吻得我幾乎融化—融於他的體內、融於這大自然美景裏、融於這閃閃的星空中。

他撫弄著我的頭髮，有無限的溫柔。我的頭髮比剛出訓練營時長了，因為他說喜歡我長髮。我的頭髮為他而留，我整個人也為他而存在。

我們再沒有說話，只是靜靜地感受對方。

我們聽著流水聲、風聲和蟲聲，相擁而睡。我覺得很滿足。

假期完畢，我坐上旅行車，由格寧開回公路到市區接新的任務去。他握著我的手，向著我笑，用心告訴我，這麼平靜和快樂的日子很快便會到來，暫時先忍耐一下。

我們在電郵收到新生意的查詢，組織也派了任務來問我們接不接。格寧忙於查看詳程，暫時未有決定。

他叫我趁空檔不如去考個駕駛執照，說早就想叫我考，但之前我未成年，生日過後卻很多事情，例如要去受訓和工作。考了現在和將來也方便：「可以幫忙載農產品出去賣嘛。」

我說還不是為了工作！「不是你負責拿去賣，我在家裏等你嗎？」

他說考了多個技能，一舉多得。

其實我也覺得多懂得一樣、多個執照也不是壞事。開車也挺帥的。

(56)

所以便去考了。

也不算太難，格寧教過我。

為了等我考完，他特意選了些簡單的任務獨自完成，不叫我分心。

結果當然很順利考到了。

我學會開車後，任務可以更順利完成，逃走也快一點。我也多了一個角色，就是支援和運送。很多時候都由我開車把格寧載到任務的地點，完成後接他離開；或者他工作時忽然需要什麼，我都可以開車送過去。這樣他可以更專注完成任務。以往他又要做手上的工作，然後又要開車，又累又分神。

我們努力了差不多兩年，就是不停工作和存錢，看到存款越變越多、夢想也越來越近。

我們常說，退休之後便把槍丟掉！

最近格寧常常上網看在出售的牧場，一看便看很久，也看得不其然在笑。我笑他是傻子。

他叫我也一起看，看喜歡哪個。

不過看得上眼都不便宜…牧場有那麼受歡迎嗎？我家有一大片一大片田地，也不覺這麼值錢。

他說我家的怎麼相同？我家那邊算是發展中國家，土地雖多，但還不是都用來種罌粟？

其實也不是買不起，他說想再選選看，也不想現在退休，再多賺些較穩妥：「我單身的話沒所謂，但想妳過得好一點。」我由他決定。雖然我不留戀現在的生活，但未覺得很厭倦。我相信他，他是個很有計劃和思想的人。

我說收到卜的訊息，他說會到附近執行任務。格寧叫我買飛機票去跟他會合。

他們哥兒不時會互通消息和近況，有時那些內容秘密得連我也不能知道。我說那一定是色情場所，他們都舉手投降，說哪敢做對不起我的事？格寧說有些消息只有限定的人才能知道，因為太危險和機密。我說我也能自己去查，別忘了我是初級追尋者；他說有些不是高級查不到，知道也沒好處。

算啦，他說是秘密便罷了。

我說卜難得會親自執行任務，以他的級別可以指揮初級的去幹。格寧說可能今次比較麻煩吧。

所以他們今次見面不是單純敍舊吧。

格寧工作上的「夥伴」很多，例如酒保、槍械店店主、還有二哥這類電腦專家，但「朋友」則沒幾個，不是那種交際性格，但只要交上了便會是深交，卜是很特別的一個。大概因為以前搭過檔，算是生死之交。

他一見到卜，臉上即時個大大的笑容，這個笑容連我也沒有！可見他多喜歡卜。

卜則如以往，開朗地打招呼，不忘調侃我們幾句。

「什麼風吹你來啊？」格寧也想知道有什麼任務要他親自出馬。

目標格寧

(57)

原來不是什麼困難任務：「只是有些東西讓你們看。」拿出平板電腦讓我們看一些照片—是牧場的照片！

「無意中知道有一個不錯的放售，價錢也合理。」他說知道我們想退休。

我和格寧看了，覺得挺喜歡，看了好幾個這個最合眼緣。格寧的笑容一直沒退下來。價錢會這麼吸引因為卜找朋友跟業主講價，還說如果真的喜歡可以再商量，但最好付現金。

格寧挺心動，問我要不要完成這次任務後去看看盤：「也剛好會多些現金。」

我笑他一定會看得上眼嗎？看他多心急！

不過我明白，他很信任卜。這個牧場多半能買成。

卜問我們預計什麼時候去看，好讓那邊準備一下。格寧說兩個月內，遲些再聯絡確認。卜把照片傳到我們的電腦內，並說等我們電話，然後大家分道揚鑣。

「想不到他是來介紹房產。」格寧很開心：「之前一直問他都不肯說因何而來。」我說因為想給他驚喜！看他現在多開心！

格寧一直都心花怒放，把照片一看再看，更構思如何佈置呢！我覺得他的靈魂已經飄過去，只差肉身。

他摟住我：「如果真的適合，我們這就下訂金，然後向組織請辭，善後好所有工作便搬過去，開展新生活。」大約半年至一年。

我點頭答應。以前只是「計劃」，如今有個確實的時間表了。他這個開心模樣看得我也開心。
我推開他：「喂，先做好工作。」不然哪夠現金下訂？他似乎開心得忘記了我們現在也在工作途中。

我們今次的任務挺昂貴，是要去殺死一個富商。

雖然不是第一次，但格寧不會隨便接殺人任務，畢竟他不喜歡；不過這富商為富不仁，就算我們不殺他，也很多人排著隊要他的命。剛好他一個仇家沉不住氣，花大把鈔票要殺他，我們只是各取所需。

就像爸爸、大哥和三哥，富商也怕死，家裏守衛森嚴，保鑣一整隊，差在未像我家有軍隊而已。我家要負責押送貨物(煙膏)、保衛我家和田地，是土豪，當然有軍隊。爸爸有好些「夥伴」和對手都有。

但對格寧來說沒很大難度，不然如何做高級追尋者？加上我更如虎添翼。這個任務可以說是手到拿來。

我們先待在富商居住的城市，收集有關他的詳細資料，例如作息時間、出入地點、身邊和家裏保安情況等，再作計劃和部署。

花了約一個月收集資料和部署，我們決定在一個晚上行動。當晚富商雖然在家中，但我們找到保安漏洞，可以乘這個疏忽時間潛進他的房間內，一槍送他歸西，再迅速逃走。

我如常負責接送，格寧負責執行，但今次我會幫他解開保安措施和給他指引，因為大宅面積不小，保安系統也精密。

(58)

我把他載到大宅附近一個地方，他會在大宅上方潛進去。然後我開車到稍遠的地方匿藏，再用無線裝置跟他聯絡，告訴他宅內的情況。

這個疏忽時間很短，我和他都只得一次機會。

「格寧，倒數五分鐘。」我告訴他已短暫破壞了宅內的紅外線探測網絡，五分鐘內必須進到裏面，否則紅外線便會復原。

格寧表示收到，兩秒後射出一條幼繩滑進去。

很是順利，剛好人們都被我造出來的小騷亂吸引過去，沒有留意到另外一邊有不速之客，連鳥兒也沒有飛過。

他很快便到富商房間的露台，富商在裏面。格寧在窗上開了個小洞，把消音槍伸進去，瞄準富商的頭顱，就他走到比較適合開槍的距離，一下就可以要他的命，不會引起什麼騷動。

我提醒格寧只剩三分鐘，他要趕快開槍及逃走，不然紅外線恢復，要逃便比較難。

我從我放進去的微型飛行攝影機看到，富商和開槍的距離未算最佳。格寧嘗試換個位置，不過燈光不怎麼好…雖然說格寧槍法上乘，但在這裏忽明忽暗的光線下要一槍斃命，有點難度。

其實也不會打不中，只是格寧為人謹慎。

時間無多，格寧正想趁富商在喝東西時開槍，忽然富商瞪大眼，把嘴裏的東西噴出來，啞著聲音叫：「這是什麼東西？？」

我和格寧登時呆了，怎會這樣？富商被人下毒了！

沒想過，有人會在同一晚殺他！

他這麼一叫，門外的保鑣衝進來。看來那是劇毒，不一會富商已口吐黑血，臉色變紫，那句「這是什麼東西？？」成了他的遺言。

我和格寧都只有一個念頭：就是快點逃，已有人來到這邊，萬一被抓到就糟了。

我立即開車去接格寧。雖然他那邊很緊迫，但憑他的身手應該可以及時逃出來。

我和他幾乎沒試過任務失敗—還要是這樣子。

他本來打算靠滑進來那條繩索逃走，但因為這裏很多吵聲，小鳥都躁動飛起來，連想射出另一條繩索也不行；他跳回地上想另覓出口，可是左右兩邊都有人跑過來。

我很快便把車開到圍牆附近，一下跳到牆上，給四面楚歌的格寧丟下一條繩子，他一下抓住便跟我一起翻過圍牆。眼見我們即將上到車，不知是誰從後丟出一個手榴彈，格寧伸出手臂護著我走；他開車門時，一下強烈的爆炸，我們的車頓成大火球—原來紅外線網絡在他逃出前最後一刻復原，結果被他觸動到！圍牆上方伸出好幾支機關槍掃射，射到我們的車爆炸了！

「格寧！！」他高大強壯的軀體居然像顆小石子，一下便被彈得高高的，再像垃圾摔回地面。

(59)

我趕快跑去他身邊：「格寧！」他的眼睜得大大的，口不停湧出鮮血。我拍他的臉，他一點反應也沒有！手腳都軟了…

後面還有追兵。我氣憤地射倒前面幾個，趁空檔抬起格寧跑。

「格寧，你不可以有事！…不要…」我一邊走一邊叫他，滿腦子就是想帶他到什麼地方醫治和躲藏。附近有哪個熟悉的醫生？我腦裏翻出許多許多「資料」，腳不停在跑。其實跑到什麼地方，我也沒留意，只見有路便走，絕不能被抓到。

有人說，人的潛能是非常巨大的，巨大得連自己也覺得不可思議，只是平常被抑制了，到了危急的關頭就會爆發出來。

我想我現在也是這樣—我居然抬著比我重差不多一半的格寧走了幾天幾夜！

我的腦袋很亂，不太想到什麼地方有相熟的醫生；即使想到，也很不幸他們都沒在，唯有繼續走，不敢停下來，不知道有沒有追兵。

我只是覺得，格寧越來越重，重到一個地部，我已經再走不動…

我和他在一個海灘倒了下來。

我把他抱在懷裏，他仍舊是那副模樣—眼睛睜得大大的，口、下巴、衣服上都是血，臉如死灰，好像有話想說，但最終一個音也吐不出來。

「格寧，你別死…」我撫摸著他的臉，也搖他、拍他：「卜找到個好牧場，你不是說要帶我去看嗎？我們就算不買這個，買個差一點的也沒所謂…」只求他快點起來，其他什麼都不要緊！我們別再幹這行業了。

但他還是一點反應也沒有，身體被海風越吹越冷。

「你不可以丟下我！你怎麼捨得丟下我？？」我緊抱住他的身體，痛哭起來。他居然就這麼走了！連一句說話也沒留給我便走了！！

「格寧你這個混蛋！混蛋！！」

我抱著他哭了很久，終於接受到—他真的死了。

我把他的雙眼閉上，放上海灘上一條破的小舟，推出海裏去。

小舟慢慢飄出去，帶著我心愛的未婚夫，沒入夕陽裏，永遠都不再回來。

海灘上冷風颼颼，吹得我瑟縮起來。我發現，原來這裏只得我孤身一人。

我從來沒試過如此孤寂淒冷。

我跟著格寧一起走…想要消失在夕陽裏、消失在地平線中，到一個只有我和他二人世界。

結果我一醒來，看到卜緊張的臉；而自己則躺在一張床上。

卜很生氣：「妳怎麼跑到海裏自殺？格寧知道會開心嗎？」原來我被一名漁民救起了。

卜大概知道我和格寧的事，一臉憔悴。

「我不知道、我不知道…」我掩面痛哭：「格寧不在，我也不想活了！…」沒想到身經百戰的格寧，會是這樣死掉。

好睇
感覺有d似這個殺手不太冷

我所認為最深沉的愛，莫過於分開以後，我將自己活成了你的樣子。

(60)

「不過你們居然想到下毒這方法…」卜試著分析我們的行動有沒有錯漏，我說那不是我們下的毒，而是別人。他說外面都在傳言是我們殺的，連委託人也以為任務成功，給我們付清了錢。

現在有錢又有何用？我寧願用更多的錢換回我的未婚夫！

卜說姑勿論怎樣，現在最重要的是我好好休養。把我救上來的時候我已被淹到昏迷，幾天才醒得了。

卜叫我不要擔心任何事，也不要胡思亂想，說這種很安全，我也可以安心待著。

我不知這裏是什麼地方，看起來有點像二哥的封閉房間，只是沒有電腦，只得一些簡單的舊傢俱。

為什麼要救我？不讓我跟格寧一起走？

頭幾天我都虛弱得不能下床，卜藏起了所有能夠用來自盡的物品，並在外面的客廳待著；然後他大概有工作，請了一個中年婦人來照顧我。看得出他吩咐過，所有食具都必須在我進食後拿走，不可以讓我藏起，當然也不可以出現繩子、膠袋這類可以用來自殺的物品。

我坐在床上不是發呆便是在哭，腦裏全是跟格寧一起的片段，耳邊彷彿響起他的笑聲，和對我說過的情話。很希望這只是個惡作劇，一會兒格寧便會出現，到時我一定氣得打他！

但我盼了很多天，進來的都不是他，叫我相當失望。

過了約十來天，卜問我以後打算怎樣。

我不知道！我一點也不知道！我出生和小時候有爸爸給我安排一切、後來是風；到我要逃離家裏也想得出要去哪兒和找誰，只是最後沒按計劃而跟格寧一起而已。跟著格寧我也什麼都不用想，只要跟著他的話去做就好—他說接任務便接、說去受訓考資格便去、說要考駕駛執照便考、說要退休便退休。我怎麼想得出？我怎麼知道？

卜輕嘆一口氣，知道我難過，知道我失去格寧便六神無主，建議我不如退休：「買下那個牧場，過些平靜的生活吧。」覺得我不適合繼續當賞金獵人。我本來能力已不算太高，都是搭著格寧而已；現在又如此情緒化。說要是錢不夠，可以給我。

可是我怎樣一個人每天對著那個空蕩蕩的牧場？我從沒打理過牧場，加上他都不知道格寧興奮得早就構思好如何佈置，現在只得我一個，叫我如何面對？

卜叫我好好思考一下，將來的路總要有個決定，走下去：「自殺不是方法。」強調格寧看到我自暴自棄會不開心。

後來有人在電腦上給我消息，說知道誰給富商下毒，原來是一名女傭，因為仇恨富商。我趁卜不在時出去，靠著格寧給我的技能查證，知道是真的。她成事後逃到一個小鎮躲避。我去殺了她。

多謝
你不是第一個說像這齣電影的人，但我是沒看過這電影的

至於你最後那句說法，請要繼續看下去才能分曉啊(所以請繼續支持)

格寧

(61)

我無法解釋自己的想法和行為。雖然她好像「幫」了我們一把，但在我看來，不是有她這件突發事，格寧不會死。就算沒殺死富商，他也不會就這樣死了。我殺掉她，可以說是為格寧報仇，也可以說是洩我心頭之恨。

之後我學格寧那樣，去酒吧和娛樂場所收集情報，用特製的儀器去得到委託人想要的資料，賣個好價錢，也偷過一些古玩、秘密的記錄等，有價有市；當然有人出價要我替他們做事。

我不是想向卜證明些什麼，只是我沒其他技能，也不介意去做賞金獵人。用著格寧留下的知識和用過的儀器，我覺得他在我身邊，沒離開過。

孤身一個的人最適合幹這行業，沒有負擔，也沒有牽掛。

我跟格寧有點不同，我不抗拒接殺人的委託，只是也不刻意去接。

有一類委託我挺喜歡的，就是去尋人，或者去救人。不一定是誰不見了去找，或者誰被困了去救。很多時是安排一些人離開逃到別國去，或者讓委託人「不經意」地看到想見的人一眼。

格寧在生時，這種委託不算很流行。他也不怎麼喜歡接，因為耗時很久，也不一定有什麼成效，偷偷寶物和機密資料簡單得多。

我會喜歡接這種委託，因為我不像格寧顧著要存錢。他留給我很大筆遺產，大到我可以只為興趣而工作。卜常勸我退休，過回正常人生活。我不喜歡他這樣說。他自己也是同行，怎麼可以這樣說？難道說格寧也不正常了？在我眼中，沒有什麼正常和不正常的。我喜歡做下去而已。

間中我也會跟其他人搭搭檔，負責在他們完成任務後載他們逃走，漸漸地我成了這方面的能手。其實不同人有不同專長，有些擅長殺人，有些擅長偷竊，有些擅長破壞等。格寧各方面都很平均，所以很多任務都會接。我則只有一個強項，所以人們都會選擇過。

但如果問我，我會比較喜歡獨自行動，大概受了格寧影響吧。即使其他方面我不強，但也可以應付委託，況且我有選擇權，覺得困難或沒興趣便不接。

我沒想過將來如何，日子過一天便算一天，有工作便做。好聽便叫「隨心所欲」，不好聽便叫「胡胡混混」。我學格寧那樣，背個大背包四處去，租個廉價旅館歇腳，然後按工作需要去收集情報和準備工作。

有些賞金獵人很招搖，挺明目張膽地向人要情報，做些買賣等，我則選擇安靜地在一邊聽。

很多人說我像格寧，尤其靜下來的時候。我很高興。說刻意也好，我做事的方式、甚至連物品擺放的位置也跟他相同，唯有這樣我才會覺得他仍在身邊和安心。

我的工作安排得有點鬆，不會像以往一個接一個，而一個完結，休息一段短時間才會接另一個。本來我很想藉工作來麻醉自己，可是發現不可行，一來覺得辛苦繼而影響質素，二來越是工作，越是容易想起格寧，那我倒不如把時間心思空下來，好好地想他。

我也會覺得心傷呢...

好睇

(62)

很多時候我晚上都不睡覺—因為睡不著，關掉所有房燈，坐在床上，閉上眼，腦裏自然會轉出和他一起的片段，最後我都會流淚流到累而睡著。

自出娘胎，我從沒試過身邊一個人也沒有。我有時會跟卜見見面，起初他會唸我，後來也沒有，只是問我的近況，和叫我要需要便找他。

我終於明白為什麼格寧會不停接任務，除了因為錢，還有這種孤單空虛感覺蠻難受的—這個世界沒有人在等你，你就算存在和消失也沒什麼差別，唯一可以忘掉方法就是不停找事做…只是我跟他不同，否則我也會跟著。

聽其他行家說二哥身體不好，因為實在太胖。我有點擔心，那次一別，我沒按承諾回去看他，因為怕大哥的人在那裏，不想再給他添麻煩了，加上我們工作多。其實我很想去看看他，但真的顧慮，也覺得那邊再也不是我的家鄉了。

我離家快數年，感覺好像過了半個世紀。最初大哥也趕緊想要抓我，但後來漸漸沒了聲氣，可能聽到格寧放出去的假消息，也可能我的用處已越來越少。他早就想除掉我，那就正好。

我知道家裏的生意越來越差、越來越萎縮，都怪大哥決策和領導無方。加上世代改變了，多國政府都致力打擊毒品，新金三洲那邊幾國尤甚。他們好幾個總統候選人和政黨都以取締罌粟田為政綱，使國家不再淪為毒品出口國。有些外國的救濟和人道組織也幫助罌粟農民改種稻米等正面的經濟作物，停止他們對罌粟和毒梟的依賴。

我很難過，爸爸的輝煌成績就敗在他手裏。

而三哥的生意繼續蒸蒸日上，什麼時候聽過賭場會倒閉？加上酒店和旅遊業都是新興和可以長遠發展的項目。

格寧叫我要小心三哥，說他並不如表面那麼良善和為我著想。三哥掌管著一個龐大的社團早已是個公開秘密；他其他「地下活動」和傳言，格寧都盡量不讓我知道，但身為追尋者的我，多少都會聽到一點。其實我也想像得到，經營娛樂場所的人會怎樣？他像爸爸，生意那麼成功當然會做些違背道德的事，做事好聽便叫「英明果斷」，不好聽便叫「心狠手辣」，但他比大哥有頭腦多了，起碼懂得如何對待為其做事的手下，恩威並施，管理得當。即使下屬不是鞠躬盡瘁，也聽聽話話，才不像家裏的人，不是馬屁精，便是不把大哥放在眼內。風說過大哥開始管束不了手下，我肯定現在情況更糟。大哥只是靠爸爸的餘威支撐著。

不過，大哥身為大毒梟長子，多少還有點名聲和價值，而三哥有名譽財富地位，兩人的人頭當然有價有市。有過不知情的人請過我取他們的命呢！我只答沒興趣，叫他們另請高明。

說起來，今年是爸爸「起骨」，重新安葬的日子。我家鄉有個習俗，就是下葬後幾年便會把骨起出來，清洗一下再重新安葬，這次之後便不必再「起」，可說是能夠永遠安息了。家人都很重視這個日子，隆重得跟第一次下葬一樣。不少家庭因第一次沒錢，沒法給先人一個像樣的儀式或墳，所以往後幾年努力存錢，在「起骨」的時候補辦得好看點，以慰先人和表孝心。

(63)

我很想回去看看爸爸，之前一直沒回去看過他。如果連他「起骨」也不回去，實在太過份了。

我不是想回去參加儀式，只是想回去看看他老人家而已。

我在差不多的時候回去，滿以為已經辦完，沒想到因為大哥病了而推遲。這傢伙愛玩女人，跟臭味相投的損友流連風月場所，身體會好才怪！

我本來想躲在一旁看，在完結前離開，改天再回來獻花，誰料被三哥的手下看到。大家看到我都怔了怔。

三哥最快回復正常，向我拉起笑容：「卓慧，早知妳一定會回來。爸爸生前最疼愛妳，妳又怎會不出現？」

他說得很對，但不知為何我不喜歡他的語氣和笑容。其實他的態度這麼親切，我應該很開心，但我居然一點也不覺得。

是不是因為格寧叫過我小心他？我是不是寧願相信一個外人也不信自己的哥哥？

以前的我，的確會覺得他這樣很可親；可是我現在的感覺—很怪。

加上我跟格寧生活過幾年，甚至到了結婚的地部，我不覺得他騙我—這樣沒有用；如果他要害我，機會多的是。在第一次見到大哥便可以把我交出，哪用搞這麼多？

「喂，你們走開，讓四小姐站過來，另外再拿一份祭品。」三哥指示家傭和手下，叫我一同站到爸爸墳前，拿好祭品。

大哥和大嫂站在三哥旁邊。大哥有點不以為然的樣子，大嫂則比以前更怯懦，三哥仍舊意氣風發。

我一點也不想跟大哥有交流，盡量專心想著爸爸；他也一樣。我們大家在墳前排好，鞠躬、獻祭品、做儀式…爸爸的骨給拿了出來，又做了另外的儀式，清洗過後又葬回去，然後又是一種儀式…做完天都黑了。雖然挺煩人和累，但都只是這麼一次而已，加上之後爸爸便可以真正安息了，我覺得無論如何子女也應該參與。

除了骨頭拿出來和清洗，其餘的時間我都看著爸爸的墳，很想念他。在外地幾年，又東奔西走的，才真切體會到爸爸多疼我，讓我過了真正的公主生活。

大家都說爸爸對外人不好，但對我最好。他的好是與風、格寧的不同，也無可取代。

天色已晚，儀式又完結了，我該走了。

三哥叫住我，說我們兄妹仨沒見多時，難得聚首，該一起吃個飯。

我早知道沒走得那麼容易，所以一直都挺擔心。

我不想吃，想要找藉口推辭，三哥看得出：「今天是爸爸起骨的重要日子，他老人家見到我們兄妹整齊地一起，會高興的。」我推卻不得，只好一同去吃飯。

我看得出大哥也不算太願意，但無奈我是這個家的老四、爸爸最疼愛的女兒，他再不喜歡也要給老人家面子，顧全大局，也不好打斷三哥。

加油真係好好睇，呀風會唔會返嚟頂返男主嗰位定有新角色出現。

(64)

我們去了爸爸生前喜歡的中菜酒家，叫了好幾席酒菜，連下人也有份。三哥坐在我和大哥中間，而大嫂則在大哥旁邊，完全不敢作聲。我看著她覺得很悲哀，也慶幸因為格寧的出現，我不必步她後塵。雖然說賞金獵人的生活辛苦又朝不保夕，但也比她好多了。

三哥依然很笑臉迎我：「怎麼出來這麼久也不來找三哥？」可能因為在外做賞金獵人幾年，見過許許多多不同的人，遇過許許多多不同的事，我真的不再是溫室中那個卓慧了。我終於明白三哥給我的是什麼感覺—

虛假。

也許我並沒證據、也許我聽格寧說得太多，但要我相信大哥沒派人到三哥那裏等我、他倆不是同一個心思，我死也不信。

大哥重視利益，三哥更甚，真的會只因關愛而照顧一個小妹妹嗎？我還小的時候可能真可以這麼單純，但我長大後就夾雜很多因素了。說到底得罪我，還是得罪大哥會比較損失大？很顯而易見吧。不用格寧，當初的我用心想想便知道。

我沒格寧那麼多社會經驗和社交能力，不知道怎樣回應三哥。格寧常說我說話直腸直肚，是優點也是缺點，在他面前無所謂，但在外面最好不要，所以一直都由他應付外人。我現在只是笑而不語，不作聲最安全。

我不知道他們知不知道我和格寧的事，或者知道幾多。三哥消息挺靈通，知道也不足為奇。

三哥說我越大越漂亮，沒見幾年都脫胎換骨了，在街上遇到也認不出。

沒錯，我已經脫胎換骨，不再是他們腦海裏那個軟弱無能的小公主了。

他問我這幾年生活如何。我答不錯。

他一邊給我倒茶，一邊說他和大哥都擔心我，都派人不停找我。我笑了一聲：「找我回來嫁給六十歲的老頭子嗎？」

大哥的臉色即時變了，但沒作聲；我看到三哥的眉頭動了一下，但還是保持笑容：「大哥只是為妳好…」我聽到幾乎想拍枱！這樣也叫「為我好」？但我忍住了，格寧教過我，先發難便會輸。如果他現在在我身邊，一定會要我冷靜。

我想起風也叫過我別發難，就是過節吃翅那次，當時我們不能得罪大哥，但其實是任何時候，沉得住氣是必須的。

三哥不停當和事佬，說替大哥說好話，又說兄妹不該有隔夜仇，爸爸看到我們不和不會安樂。我聽到很悶和煩厭，起來說還有事，該走了。

「難得回到家，椅子還沒坐暖便嚷著要走？」三哥的語氣變了，比之前尖酸，表情也沒那麼和善了。他雖然不會像大哥那樣拉住我，卻叫我邁不出腳步…

「真枉爸爸生前最疼妳。」他笑了笑，給自己倒了杯茶：「他起骨的大日子，女兒來看看就走了，難為我們做兒子的又花時間功夫準備、又為這個家操心。果然說女兒都是潑出去的水，自己人不幫反而幫外人。」跟大哥相視而笑，然後又跟大夥哄笑。

我打算不理他們的訕笑離開。我這樣留下又有什麼用？

多謝
你的問題，要請你繼續支持看下去便知道了

支持下

lm

(65)

「卓慧。」三哥在我背後開口：「這裏是妳的家，就算妳再怎麼不喜歡也不能改變。在外面玩夠了便應該回來。小時候沒帶妳出來唸書，這幾年便當讓妳見見世面。妳也該知道外面的環境多險惡，誰的勢力較大、誰不能得罪，妳心中有數，哥哥們也只是想保護妳。沒家的孩子很可悲的，在外頭死了也不知是誰幹的呢。」

他這麼一說，難道格寧的死…？沒可能，那是意外，沒可能安排得這麼巧合—等格寧開槍前下毒以引起騷動，這得從格寧潛進去開始計算，整個過程只要有一絲錯誤便會失敗，機率太高了，不會有人設這種計。要殺富商和格寧絕對有更好的方法。

然後有個年老、我從小已看到家傭過來拉起我的手說：「四小姐，請妳回來吧。如果老爺知道妳在外面這麼久，一定會很擔心。」三哥也順勢說祖屋雖然裝修過，但我的房間一切沒變，歡迎我回來。

「加上現在也晚了，回去住一晚，明天再走也不遲。」三哥又拉起笑容：「不是連回家住一晚也不行吧？」

我覺得，如果說大哥是條仗勢凌人的狗，三哥便是老奸巨猾的狐狸。我終於體會到他的高明。

這晚我便回了家住。我的房間果然沒有變過。而大哥大嫂則搬進了祖屋，所以重新裝修過。大哥獨自住在爸爸以前住那翼，大嫂則住在我住這翼。

下人都見怪不怪，他們半分居已成了公開的秘密。

我很替大嫂難過。她是個賢淑的女人，相信也是個好妻子，可是大哥不懂珍惜。我甚至覺得大哥配不上她。

她親自拿睡衣和乾淨被鋪給我。我們聊了聊。她問我在外面生活怎麼樣，有沒有受委屈。我其實挺喜歡她，但無奈她是大哥的人，要小心提防。害人之心不可有，但防人之心不可無，在這個家我總得小心點。我都只是簡單答答，反而怕受委屈的是她，畢竟是她給我消息逃走的，不知大哥有沒有因而為難她？

她說以為我們不會再見面了：「但妳回來看老爺也應該…」又說羨慕我能逃出去，過一下外面的生活，不像她是籠中鳥。

我了解她的心情和悲哀，但請她小心隔牆有耳，傳到大哥和三哥耳中就麻煩了。

她說該睡覺了，叫我也早點休息，明早給我做早餐，吃完再走。

祖屋比以前華麗幾倍，但往日的笑聲已不復再，什麼時候變成一個令人窒息的籠子？

這晚我睡得尚算可以，有什麼惡劣環境我沒睡過？

大嫂拍門進來叫我起床，說已做好早餐，我梳洗好便可以下去吃。大哥和三哥已經在樓下。原來三哥昨晚在客房過夜。

我跟著大嫂下去飯廳—一個早已不是我熟悉的飯廳。大哥和三哥正在喝咖啡、看報和閒聊。

「卓慧，下來啦？」三哥還是笑臉迎人：「昨晚睡得可好？」

(66)

我淺笑了一下。他立即說：「有什麼比自己的家、自己的床舒服？」

家傭為我擺了餐和倒果汁。三哥說我不喜歡吃西式，可以吃中式。大嫂一早起來為我煮了粥。

我覺得很辛苦她。

我隨意吃吃，跟了格寧工作便習慣了吃無定時；他走後我更加愛吃不吃。

三哥叫我多吃點，說我瘦了；大嫂也這麼說。

大哥還是木無表情。我覺得他不那麼歡迎我，但沒有開口便罵，都給三哥面子。

吃著三哥說下午帶我到他的酒店吃下午茶，說推出了很多新款式很想我去試試；又說可以帶我逛逛賭場：「夠十八歲了吧？去拉角子老虎機。」

其實我不算太大興趣，但他的態度很好，像最初見面的時候。我敢說只要我提要走，他又會尖酸起來。

我轉過去問大嫂那鍋粥如何是好，她說沒關係，她可以一個人吃。

「那我陪妳吃粥。」跟三哥說不去吃下午茶和逛賭場了。我覺得要她一個人吃掉那些粥很可憐，我也有責任吃，因為她為我而做。

整個房子，唯有大嫂像個人。

早餐後我主動陪她出去買菜。她連忙說不用，叫我不如在家多點休息，菜市場又濕又髒我會不慣。我說沒關係。

我跟她一起坐司機的車。她問我喜歡吃什麼，提議不如做水蟹粥，結果我們買了很多菜回家。

回家後她立即穿起圍裙殺蟹，叫我出去坐。我說我雖然不會殺蟹，但洗個菜還可以的。

跟格寧一起沒太多機會做飯，是他求婚後我才多了一點機會，但都只限簡單食物，例如麵、煎蛋、炒炒菜，始終女人不會做給老公說有點說不過去。我們沒很多環境和時間可以做飯。格寧自稱烹飪高手，見他煎過一次牛排，是第一次跟我過生日的時候，味道不錯，可惜以後也沒有機會再吃。

大嫂給我做了水蟹粥和炒麵，很久沒吃過這麼美味的食物了！

與其說美味，不如說是充滿溫情。

大哥和三哥都沒在，應該是要工作吧；就算不工作也不會在家。

又是偌大的宅邸，空空洞洞的感覺。

大嫂有人陪著顯得很雀躍，整個人都精神了，笑容也多了，可見她多寂寞。寂寞令她慢慢枯死。

我看著她，覺得自己並沒那麼不幸—起碼我擁有過格寧，我們深深相愛過，但她則什麼也沒有。

我很惋惜，因為家族的政治婚姻，斷送了她的一生。

雖然我的能力不高，但至少我有謀生能力，可以自給自足。

(67)

吃完午飯，我問大嫂平常會做什麼。她答都是看看書和電影，有時畫畫和做刺綉，反問我。我則沒特定，有時在工作、有時剛工作完、有時則在練射擊，但我都沒告訴她。

我看到她放在架子上的影碟，收藏量很豐富，她真的沒事可做。有些我看過，格寧是電影迷，一有空便看，連帶我也一起。

我拿了一齣出來一起看，她很開心。

傍晚大哥和三哥回來了，大嫂到廚房準備晚飯。三哥問我今天幹過什麼。我就答陪大嫂買菜和看電影。

他說女人就是跟女人談得來，叫我以後多點陪大嫂，大哥工作忙，我和她可以有個伴。

其實我打算今晚便會走，接下來有工作。

三哥一聽便皺起眉：「已經回到家還要走？」我說答應了客人要工作，否則要賠大筆毁約金；他問我價錢多少，給我賠好了。

我說怎麼能這樣，他也是個老闆，難道員工說賠錢就可以隨便不幹嗎？有時候是道義的問題。

他反問我：「妳那是什麼客人？知不知道妳爸爸、大哥和三哥是什麼人？我們不高興的話，找個人對付他易如反掌。」用凌厲的眼光看著我：「我說妳在外面已經玩夠，是時候回家了。或許大哥做過的事令妳生氣，但長兄為父，有權決定妳的親事。」

「你在迫我嗎？」他果然跟大哥同一陣線，格寧全都說中了！可是我已今非昔比，不會束手就擒了。我拔出腰間的手槍，環看廳中有多少人，即使對付不了，我也可以自殺，絕不會再坐以待斃。沒有第二個格寧出來救我，但我可以靠自己！這就是這幾年修來的成績！

三哥看到我這劍拔弩張姿態，態度緩了下來，大概看到我不是鬧著玩，是有股狠勁跟他們拼命：「我知道他做得不恰當…我可以向妳保證同樣的事情不會再發生…可是妳選對象也要謹慎，得維護這個家的形象…」

我很憤怒，大哥冷落髮妻，婚外情、玩女人已經通了天，難道他有維護過這個家的形象嗎？風為我們盡忠職守，鞠躬盡瘁，也跟我真心相愛，有什麼對不起我們家？而格寧只是用勞力賺錢，有血汗有尊嚴，叫誰顏面掃地了？

我很想大聲質問兩位哥哥，甚至想一槍打死大哥，但看到大嫂，我沒這樣做。我知道她深愛大哥，寧願忍受也不願失去他，而且她成了寡婦會很慘，讓娘家的人更看不起。

大嫂過來打圓場：「來、來，吃晚飯，吃完再說…」叫我先收起槍，也忙著叫大家到飯廳。

我長長地嘆了一口氣…收起槍，由大嫂拉著到飯廳就坐。

大嫂很殷勤地招呼我們眾人，又舀湯又盛菜，落力地維持一家人和睦—這是她唯一能做的事。我覺得很心酸。

輕輕一推

(68)

雖然我沒太大胃口，但吃了挺多，因為滿桌都是她精心做出來的菜，不吃覺得很對不起她。

吃飽我回房間睡覺，這麼晚不易找車票，明天才算吧。大家看過我的槍，我覺得他們不會胡來，不怕我見一個殺一個，也怕我自殺。害四小姐自殺的後果很嚴重。

果然沒人敢胡來，我一覺睡得好好的。

我在房間外的走廊踱了一會。雖然看起來無異樣，但我覺得守衛加強了，大概是防止我逃走吧。

但我真要逃的話，這點人不算很大問題。

我用智能手機看了看天氣預告，今天會有大雨，說不定有颱風要來。我看著灰朦朦的天空，實在是個不適合出門的日子。

我推掉那個任務，反正只是在洽談，現在出發時間很緊迫，不如不接。

大嫂在走廊另一端朝我走來，問我是不是打算今天離開，要不要吃過早餐才起行，又說給我買了些乾糧在路上吃。她說我真要走的話，有辦法找人給我買張火車票；她也有點事要回娘家一趟，我跟著她再伺機逃就好。

我打了個呵欠，不知怎的很想再睡睡…我從小已經很愛睡，風和格寧都笑過我身體是不是住了條瞌睡蟲！叫我別睡太多。爸爸則說我很好養：「不是吃便睡，安靜沒煩惱。」跟著格寧工作，真的沒法睡太多，所以休息的話，都是他看電影，我睡覺。現在沒人管我，除了工作，我愛睡到什麼時候便什麼時候，連續睡一個星期才接任務也行。

今天這種天色，最適合睡覺…又沒什麼特別事，要起行也恐怕不能…不如再睡睡才算…反正沒什麼地方想去。

我告訴大嫂今天走不了，我回房間再睡睡。

雖然我能適應各種環境，但很少機會睡這麼舒服的床，就讓我貪戀一下吧。

中午大嫂叫過我起來吃飯，但我還是選了睡床，飯也不吃也沒相干。

一直睡到晚飯時間，大嫂又進來說大哥和三哥已經回來，叫我洗把臉下去一起吃飯。

哎，真是麻煩。

我下到去飯廳，奇怪怎麼三哥還沒走，一般來說他回來不會超過兩天，一來生意很忙，二來比較喜歡城市的生活。

他說趁爸爸起骨便順道放個假，過年的時候太忙沒回來，現在便多留幾天陪陪我們；然後問我今天幹什麼。

我答什麼都沒有，都在睡覺。

他笑了起來：「都說妳是『睡公主』。以前我一抱便立即趴在我的肩上睡著。」但不是尖酸那種笑，還說我在外面幾年，當然會累：「回到家便好好休息。」

家傭把飯菜拿出來，又是一桌豐富的菜餚。

(69)

之後果然打颱風，風勢和雨勢都洶洶，別說我，連三哥也走不了，住在客房幾天。這幾天都是三哥和大嫂跟我說話，大哥依然是一副不以為然的樣子。

不過他不罵我、不作聲便算了。我們互當對方透明。他的態度沒以前那麼差。

天色轉晴，三哥要回城市了，臨走前叫我在家裏住下來：「這裏始終是妳的家。」說下次過節會帶禮物回來看我。

我不禁想，大哥這會不會只是在演戲？只要三哥一走便回復以往的態度？要是這樣正常人哪會留下？我該先收拾好，一走便可以起行。

但送走了三哥，大哥便回自己那翼，不久之後還聽到傭人說他出去了。

大嫂見我滿臉疑惑，便解釋大哥很少在家，美其名是去工作，但真相如何大家心知肚明。她說得很淡然，不知是忍受了還是接受了。

大嫂真的很可憐。

她問我打算什麼時候離開，好讓她準備一下，會再給我多買一點乾糧和幾件新衣，因為這次一別，真的不知什麼時候再見。

其實我還沒想好…我是個挺懶散的人，以前不是爸爸、風和格寧催我，我也不願動，又不是缺錢和趕任務，真沒很大動力幹那麼多的事。格寧走後，要不是因為必須經常換位置才能擺脫危險，我想我早已在一個地方定居了。難怪卜說我不適合幹這一行，還是早點退休好了。

我真的變得很懶，每天就睡和吃，不然跟大嫂一起看書或電影。要不是會變胖，我也懶得做運動操練。

我偷偷找了個角落練習射擊，因為真的很喜歡。我有幾把槍，是風的、格寧的，還有我自己的，摸著用著才會覺得他們仍在我身邊。

我又遇到良哥。我們對望了一會。我非常感激他的幫忙，否則現在也不能再完好地見到他了；他看到我安好和記得回來看爸爸相當欣慰。我們沒說話，一切盡在不言中。

我練習射擊的子彈都是他替我買的。我以為哥哥們會反對，但居然沒有人作聲，大概射擊已變成一項運動。大家只是以為我為興趣而玩。

我有點捨不得大嫂，我回來後她好像變高興了。她實在太寂寞，太想有個伴了！我知道她想生小孩，但大哥是不會跟她生的。她渴望的愛和心願永遠都不會得到。我不能說是為了她而留下，但陪陪她我又不是做不到。她不停給我做菜、買很多衣服給我。我覺得她像二哥，沒有心計，只是想對人好。她有很多我想看的書和沒來得及陪格寧看的電影，之前一直都找不出機會看，現在正好看個夠。

回來一眨便兩個月，日子過得真快。

漸漸我也沒什麼動力走了…不是大嫂令我走不了，只是我自己懶…如果大哥當初不是這麼過份，我也不會離家出走。

也許三哥說得對，在外面工作幾年，身心都疲累了；我也只得卜一個朋友。這樣子飄泊，像沒根的浮萍，很孤單寂寞。

(70)

我想我會好好考慮退休。之前一直沒這樣做，其實是受不了一個人的孤寂感覺。像卜所說買個牧場也好、買個什麼樣的地方安定下來也好，都只得我一個人。我無法獨自面對四面牆和一個空蕩蕩的地方，連想也不敢想，唯有接任務、幹點事、不停換個地方才沒覺得那麼可怕。

在家裏，起碼有大嫂陪陪；我也不想再想接下來要去哪兒了。

大哥跟以前真的不同了，老是沒在家，也不罵我。我和他基本上不會說話，各自各生活；就算間中一起吃個飯，我們也隔得遠遠的。

其實我覺得奇怪，怎麼他會變得這麼好？但沒有深究，只有大家能繼續生活就好。

三哥似乎多了回家。我覺得他不是單純想回來看看。他很多時候都會跟大哥一起，我覺得他們可能在合作一些生意。雖然說他們是兄弟，但多年以來都不是很親密，怎會變成這樣？兩個重利益的人走在一起，只會因為利益。只是我覺得更奇怪，他們的生意怎會扯得上邊？要是可以早就合作了。

幾年沒見，我變了，他們也變了，環境也變了。

三哥見我沒走，態度不再尖酸，還像小時候那麼好；只是我已不是小時候的我，無法熱烈地回應。也許做賞金獵人太久、跟著格寧太久，我已變得沉靜冷漠。

也許，我已變得沒法真心相信自己的親人。

三哥不時會帶我去他的酒店吃下午茶、去跳舞、玩最新的遊樂設施、逛賭場等。有時我寧願在家裏陪大嫂，她卻叫我要多點出去：「年青人該多點出去看看新事物、多交點朋友。別像我這種老人家悶在家裏，什麼也不懂。」我說她才剛四十，風華正茂，怎麼可以說是老？反而是她該多點出去見世面，開放一下自己的心靈。怎可以為一個完全不愛她的男人而埋沒自己？所以有時我堅持大嫂去我才去。

三哥有時會帶我去宴會，都是他或者生意夥伴辦的。有些感覺正式，是商務應酬，有些則是私人的，像狂歡派對。他真的很會享受生活，美食美酒當然供應不斷，來者很多都是俊男美女，明星隨處可見。地方不是高級豪華，便是前衛時尚，衣香鬢影，可說是叫人流連忘返。

我想他一來是很享受美酒佳餚、高級設施和美景，二來真有很多客人要招呼—他真的很多生意夥伴、朋友、朋友的朋友…他給我介紹過很多人，但除了很有名的，我幾乎都不記得…他卻像本活的名片簿，一見到便唸得出對方的名字、公司名字和職銜。

我覺得像爸爸和大哥辦和參加的宴會，但他們的老土多了，三哥這些是「進化版」。我雖然不太享受，但沒像那時抗拒。

三哥從來不迫我跟他的朋友和生意夥伴打交道，基本禮貌是必須的，但打過招呼後，他都叫我自由活動，通常叫我去吃東西。有時那些瘋狂的年輕客人幹些脫線的事，例如集體在泳池脫衣服、用酒互撥，拉我一起，三哥會親自或派保鑣代我拒絕，擋開他們送我上房間休息。

(71)

我有時也會見到大哥出席，但通常都會跟三哥一起，我和他不會打招呼。

有一次三哥開出了價值幾千萬的新遊艇去遊船河。我本來不想去，但不巧大嫂回了娘家，三哥便叫我別一個人悶在家裏，該出去曬曬太陽。我看家裏也沒什麼好吃，便跟他上了船。

三哥之前給我一件非常搶眼的泳衣。早陣子他的酒店舉行了一場時裝秀，那位設計師為了多謝他，特意送給他一些特別版設計，包括這件泳衣。他今次叫我來遊船河其中一個原因便是想叫我穿穿它。幸好我平常有做運動，身材得以保持。他一看我穿它，讚口不絕：「妳穿起時裝設計師的設計，果然與別不同。」說我很有模特兒的質素。我從小都知道自己標緻，但沒這麼誇張啦。

他讚完我一輪，侍者帶著一對客人過來，一老一青，像是父子。

三哥一見到他們，即時拉起一個大大的笑容：「是立川先生！真的賞臉！」跟老的擁抱了一下，再跟年青的握手：「歡迎你，博史。」挺親切的樣子。

博史？…這名字好熟…我再看看年青的，這雙有點尖的眼睛也好像在什麼地方見過…

「給你們介紹，我妹卓慧。」我們禮貌地握手。那個博史始終臉帶微笑，兩片唇似一彎新月。

「說不定你們見過哦。」三哥說我們跟立川家是世交，爸爸也認識。

博史開口道：「在佐大哥的婚禮上見過。」聲音雖然有點柔，但不是難聽的娘娘腔，而是有股令人順服的自信滲出，說話帶點口音，所以音節和語氣都比較短和鈍。

他這麼一提，我記起了：「你請過我跳舞的！」就是那個令人感覺很超然的大男孩！全場婚禮我只記得這個客人！

他再笑了一下，表示我答對了。

三哥說我們記得對方真好。

然後侍者又來跟三哥說有客人到了，這個立川先生也認識，所以一起過去打招呼，留下我和博史二人。

(72)

博史

我看了看博史。他當然比當年高大和健壯得多，外貌不算變化很大。他當時已長得很不錯。但他那抹微笑和悠然自得的氣息還是一樣。

我記得當時我十歲，原來已過了十年多！

爸爸以前常說時間過得很快，我現在感受到了。

「沒見這麼久，妳長得很漂亮。」

在這些社交場合中，我聽過很多這種話。差不多全部都是假的和別有用心—一聽便知道，最多的是恭維和順口溜；可是博史說起來很溫和。我不敢說是衷心的讚美，但起碼假得來沒那麼刺耳。

「聽妳三哥說，妳這幾年都在外地生活和工作？」

「算是吧。」我淡然一笑：「最近才回家住住。」

其實我沒興趣談我的過去。難道告訴對方我是賞金獵人嗎？一來我不能主動說，二來讓這些公子哥兒知道，準會換來鄙夷的眼光，畢竟這是黑市生意。我不介懷，也尊重自己賞金獵人的身份，但道不同不相為謀。既然他們看不起我，我也沒必要跟他們打交道。

我推說這裏風有點大，先回船艙了。

我回了房間休息。所以說我並不喜歡這種聚會。

過了好一會三哥來拍門，問我怎麼一個人躲在房間。廚師做了很多美食，大家都在吃了；我說不餓，不想出去。他轉了個話題，說剛有輛小型直升機開了過來，問我要不要去坐坐兜風。現在的有錢人真不可思議，兜風竟然升格到坐直升機了。以前爸爸也很有錢，但他也沒坐過直升機。在三哥眼中只不過等同一輛汽車。

這個我有點興趣，便跟他出去看看。

到了外面見到約幾十個客人，有老有少，一見到我都讚我長得好看、這件泳衣很適合我，令我怪不好意思的。

船的最上層果然停著一輛小型的直升機。這船連停機坪也有，可見有多大。

我跟三哥看到坐在駕駛座，拿著方向盤的居然是博史，有個像駕駛員的人伸了半個身體到機裏向他講解。

三哥扶我到副駕駛座。博史點最後一次頭便發動引擎，我聽到螺旋槳在頭上轉動的聲音，也感覺到正在離開地面了。

雖然我坐過很多次飛機，但這次最震撼。大概因為這輛機太小，像是坐在一個小球裏面，跟外面距離很近，也沒很多阻隔，白雲好像伸手便可以撕一塊下來。我覺得像是自己在飄！

小型直升機當然不能飛太高，但三哥的船還是變得像模型，也看到彎曲而美麗的海岸線、砂糖那樣的海灘和藍得發亮的海水！

我興奮地叫起來！早知道能看到這麼美的景色便拿照相機上來！

有人在玩水上電單車和滑水，在藍色的海面上畫出一道道美麗又流暢的曲線。

(73)

我不停讚歎：「好棒哦！」這體驗實在好！

博史向我笑了笑：「妳笑得真燦爛。」

我說他很厲害，居然會開小型直升機。他只淡然笑說學過玩玩。

飛了十來分鐘我們便返回地面。

我的興奮感久久未退，心裏的鬱悶一掃而空，身體也好像輕了，終於了解小鳥的自由自在；從不同角度看過，東西也似乎不同了。

三哥見我笑容滿臉也不用問好不好玩了。

我問他能不能黃昏時再飛一次，在天空中看日落一定美死了！但他說直升機要走了，因為剛剛只是載東西過來。我有點失望，他說下次再玩吧。

「下次叫博史再載妳，好不好？」他同時看了看我和博史。博史微笑：「樂意之至。」

我轉頭問博史怎麼會開小型直升機。很多人會開車、開船，開直升機實在特別。我和格寧從沒想過去開，也沒什麼任務需要出動這個。

他說那是興趣，有時工作煩悶，便到天空飛一下，換個心情。聽起來像很多男人喜歡開車去兜風那樣。

他拿出手機讓我看他的直升機，跟剛剛那輛型號不同，所以要人講解一下；我問他會不會很大分別，他說幸好大同小異。

接下來的時間我都跟他聊直升機和飛行，居然一聊聊到晚上！其實我甚少跟人聊得這麼起勁，印象中只得爸爸；跟風也多話說，但也不會一聊聊好幾小時；跟格寧也不會，他不是很多話的人。

當然話題裏夾雜了一些別的，例如這興趣源於他唸書的時候，那就講了一點他的學校和學科，還有他的工作。他主修數學和經濟，在爸爸所在的銀行工作過一段時間，現在開了自己的證券公司。

「我記得你數學成績了得。」我記得在大哥的婚宴上，他爸爸介紹他最擅長數學，跟我剛剛相反。我一直很想剖開數學人的腦袋看看是什麼構造，怎麼可以理解那些有如外星密碼的東西？

不知道誰說數學人都有點奇怪，大概有異於常人的邏輯理解能力，也過於理性；就像那些超卓的藝術家，平常人都不明白他們在想什麼。

但博史並不像那些古怪的數學人，滿腦滿口都是常人聽不懂的話、只沉醉自己的世界，執著計算根本沒人在乎的答案；反而他很注重自己的外表，很會打扮，感覺他很理性，像睿智的學者。

他也是生意人和老闆，有點兒像三哥，但三哥是那種交際型的人，有點像明星；他不是那種，也不是爸爸的財大氣粗，唯我獨尊那種。

我跟他說數學很難，以前我都想盡辦法逃課，所有聽到我這樣的人都說我不對：數學很重要，理由有一百個，該好好學。

只得他說：「不喜歡的話，不學也沒關係。」聽得我的口張大了，好久也合不上。我多期望爸爸會這樣說！爸爸什麼都聽我的，唯有學習一點也不讓步，是我童年最痛苦的回憶。

(74)

他理性和平靜地說：「勉強學會學不好，也不開心，那不如幹點開心又有意義的事。反正不會數學又不會死。」我簡直是找到知音！不只我這樣看了！連這麼聰明的人也有此見解，有說服力了吧！多希望以前迫過我用功唸數學人聽聽！

「我覺得女孩子與其會數學，不如會做飯、會家政。」他覺得比較有用和可愛。

我不好意思地笑—這兩樣我都不在行…只會做簡單的食物、家政則完全不會。格寧還說我的千金小姐本質，最好不要管錢。

他笑說我不像，並說如果不會便去學：「不然將來怎麼嫁人？」

「不結婚便行…」我的未婚夫都過世了，還可以嫁誰？

三哥過來告訴我們快到碼頭了，停好就可以下船。家裏派了車接我回家。「博史呢？」

博史說已通知管家來接。

下船前博史問我要不要試坐他的直升機。我答應了。他說改天再載我。

兩星期後，博史透過三哥約我，到他家裏坐直升機。

三哥替我準備了名酒和精美糕點給立川先生和夫人當見面禮，說這是他們最喜歡的東西。

他們收到果然很高興：「霸爺的女兒真是漂亮高貴又大方。」我說立川夫人才是，就是一副貴婦相，也很有傳統日本女人的溫柔賢淑感覺。

他們請我一同在客廳坐下。這個房屋有東洋味道，但也有點西式。就以這個客廳為例，裝潢很有日式風情，但沙發這組傢俬則是西式的。不但不會奇怪，還混合得恰到好處，就算不懂日本禮儀也坐得很舒服。

他們說博史在換衣服，很快下來。不一會穿著休閒服的他從木做的樓梯下來。

他像父母，很有知識份子的貴格。

他依然是那抹微笑，似溫柔的月光，問我吃過早餐沒有。我答吃過才出來。立川太太說下次來玩可以在這裏吃早餐。

「那走吧。」博史領我出去停機坪，在花園另一邊。

東洋味道的房子外居然是西式花園，但還是沒有奇怪感，還挺好看，反而配個日式庭園太重日本味道，令人望而生畏，這樣比較親切。

我一邊走一邊留意房子的閉路電視、警報器位置，想著它們的線路和運作情況。這裏跟我潛入過的豪宅差不多，我大概知道它們如何操作和被破壞；記下走過的地方，從這些景物勾劃出逃生路線；也留意保鑣和家傭有幾人，大約在什麼位置，還有…

「妳在想什麼？」博史輕輕推推我，我這才回過神來。他笑問我想什麼想得這麼入神，我趕快說沒有…職業病又發作了。

「我問妳有沒有看過那場時裝秀？」他重複了問題。我搖搖頭。他有點奇怪，那正是在三哥酒店辦的秀，他以為我因利成便去看了。

其實我一點都沒聽他的話…

(75)

終於走到花園另一邊，草地已變成水泥地，上面停著一輛小型直升機，另一種模樣、另外一種顏色，但也是很細小，只能容納二人。

他扶我上去，然後登上駕駛座。發動了引擎，又聽到螺旋槳的聲音，身體繼而飄起來。

這次不是看到大海，而是綠油油的草坪！

他說上次由於各方面都不熟悉，所以飛得不高也不遠；現在在他的地盤，可以飛高一點和去遠一點。

我覺得地上的房屋都像紙板遊戲的小屋，全部都很可愛！

我們也飛過一些山丘，有一邊有人在打高爾夫球，另一邊是住宅。

不同上次在海邊上飛，在草地沒有那麼多動態，反而有份很平靜、很心曠神怡的感覺，偌大的屋子都變成玩具屋，人更像螞蟻一樣小，煩惱都好像變得微不足道了。難怪他說不開心時飛一飛，心情會舒暢很多。

我更看到自己身處淺藍的天空中。

我不會說直升機之旅很刺激，而是好玩得來很平靜。刺激是過山車那類，這個是摩天輪。

置身天空中，地上的所有事情和煩惱都不屬於我，一身輕鬆！

博史那抹笑容也深了。

這趟旅程半小時，比上次長了一倍。

我下來的時候伸了個大懶腰：「好棒啊！」

有家傭過來傳話，說立川夫人準備好午飯，隨時可以過去吃。博史說剛下機，休息一會再去吃，帶我到他的房間參觀。

他的房間以淺啡為基調，木的顏色給人溫暖、原始和實在的感覺，但物品不多，最多的是書。

他笑說其實並不住在這裏，在市中心另有房子。

對呢，有事業的男性怎會跟父母住？

休息了一下，他帶我到飯廳吃飯。夫人給我準備了上等的燒和牛，下午茶又準備了和菓子，晚飯更是豪華壽司！

飯後博史開車送我回家。他問我今天玩得開不開心，我點頭：「開心！」很久都沒玩得這麼開心了。

下車的時候，他說：「下次再約。」

回到家裏，大嫂也問我玩得開不開心，幹過什麼事等等。我說今天過得挺輕鬆，又可以坐直升機、又有那麼多美食，又跟博史玩了一些小時候玩過的紙牌遊戲。沒想到他也玩過！他說有什麼奇怪：「這些當時很流行。」其實他沒比我大很多，是同一個時代的孩子啦。

大嫂好像很高興，說我這個「朋友」不錯。我一聽便知道她在想什麼：「我跟他就真的只是『朋友』而已。」我沒有再談戀愛的念頭。人們真膚淺，只要一男一女走在一起，不是親人同事便是情侶。

(76)

大嫂說博史條件不錯，我跟他相處得也開心。我說對著朋友當然是這樣，如果有其他非份之想，看我會如何反應？

況且條件好的男人、跟我相處得開心，我便得跟他談戀愛嗎？

自此之後我跟博史不時有見面，不一定他特意約我。他家似乎跟我家有密切的生意來往，以前是跟爸爸，現在應該是大哥和三哥，但具體內容我不知道，也不想知道，所以他會跟哥哥們一起出現，或者來找他們。我肯定他不是借故來找我，因為很多時候他知道我在，也沒有說要找我。人們說他做事的時候樣子非常認真，語氣嚴肅，也不怎麼笑。只是在吃飯時間，三哥有時會叫我一起去吃。

我和他第二次約會並不是他主動提出的，而是三哥有場不知什麼表演的門券，問我和博史要不要一起去看。三哥一直以來都有很多形形色色的票，以前有我喜歡的歌星，爸爸不帶我看便由他帶，也有歌劇話劇、音樂會等等，大概因為他認識很多製作單位和人士；現在酒店業越來越多元化，很多酒店有大型場館可供表演或開大型會議。博史問我想不想去看，我說也好，反正那個表演沒看過，所以便一起去了。

開場前他請我吃晚飯，又送我回家。

第三次也不知算不算約會。其實是三哥帶我出來吃飯，也約了他，吃完三哥忽然收到電話有事先走，叫博史送我回家。

我不知是不是三哥故意安排，但我不討厭博史，卻也不想有朋友以上的關係。

這個狀態維持了幾個月，有天三哥來到家裏告訴我，博史透過他向我求婚。

三哥叫我考慮考慮，說博史是高富帥，有教養學問和前途，家世也跟我們很配，簡直是完美的男人。

但我當然不答應，心裏油然生起一陣厭惡—客觀條件再好，也是個被安排的對象；因此我一直很不想跟他有朋友以上的關係，甚至不是他客觀條件這麼好，我連朋友也不想跟他做。我始終覺得，家人有意把我和他配成一對。

我想起大哥。雖然我不齒他的行為，但明白他的心理—我也沒法接受政治婚姻。

三哥皺起眉，有點不解，說見到我和他相處得挺不錯；後來感覺到我的想法：「博史其實很喜歡妳。他條件這麼優越，卻從沒有正式的女朋友，跟妳相處了數個月便來求婚了。」叫我趕快答應，不然這麼好的男人很快便會被搶走了。

我真的不想再接觸感情的事。之前兩次戀情已叫我傷痕纍纍。豪門的婚變恩怨我也看過太多了，才不想成為其中一個。我覺得獨身很好，現在的生活也很好。

三哥不認同：「女孩子還是能結婚比較幸福。我希望妳能嫁給博史。」

我心裏響起了警號：「你迫我？」從他給我的感覺，還有我對這個家認知，才不是他喜歡我那麼簡單，背後一定牽涉利益。

三哥見我強硬起來，先是叫我冷靜。他知道用硬不能叫我就範，並會惹起我強烈的抵抗；也如實告訴我，原來他、大哥和博史家正合作在家裏一部份田地興建酒店，或者改建成旅遊項目，終歸時代在改變，不能一輩子種罌粟，因此需要透過立川家向銀行融資和投入金錢。立川父子對項目十分有興趣，尤其開證券公司的博史，說可幫忙發行和銷售這些股票，令資金更充裕，但唯一的條件就是要我嫁給他。

(77)

我說這不是要我做人質嗎？三哥說我講得真難聽：「是他喜歡妳喜歡得非妳不娶。」說我感覺遲鈍—博史為人比較理智，也不擅於長達感情，但誰都知道他對我有好感。也強調自己跟大哥不同：「他不是老頭子，而是城中名媛淑女的搶手貨；我也不是在賣妹妹。」不是好貨色也不給我介紹。

任三哥說得如何動聽，我總不能相信博史的「喜歡」沒有夾雜利益。

三哥見說不服我，唯有作罷：「那我替妳拒絕吧。」但叫我不要後悔，現在尚算年輕，日子天天過，慢慢便會變老。妳選人、人選妳。

我可是完全沒打算要再有伴侶，當然也不想人家自作聰明替我做主，已經決定要獨身一輩子。

這個忽然而來的求婚令我挺不安，有了第一次便會有第二次，三哥認識那麼多才俊。我可不能坐著任他擺佈。

我連忙收拾好行裝，趁守衛比較鬆懈的時候逃出家裏。我今次逃得很順利，作為初級追尋者這點守衛難不到我。

我很快逃到另一個城市，要提點錢用，但我的提款卡過了期，不能使用，唯有到銀行去換另一張。在家裏待得太久，根本沒有要用私己錢的地方。

我很無奈地在櫃枱前排隊，那條人龍永遠都那麼長、移動得那麼慢。已經是電腦那麼發達的時代，這種情況居然一點也沒改善過。

我和格寧都非常討厭去排銀行，一來超級沒耐性，二來在這裏地方待太久對我們來說很危險，有時真想學二哥，駭進銀行的電腦去處理算了！但無奈有些手續，例如我現在在做的換卡，一定要親身去辦，才幾分鐘的手續卻要排幾小時！

雖然我的戶口裏有很多存款，但也未算什麼尊貴客戶，需知道這世上真的有超多大富豪，彈指之間賺的錢夠你我花幾輩子，所以不能享受什麼優越、不用排隊、有專人幫忙的服務。

排隊的時間總是特別慢，時間好像凝住了一樣…會不會從早上排到日落？…能不能快一點？…怎麼不多找些職員出來幫忙疏導一下？…怎麼那個女人問題這麼多？…

我這麼年輕也站得有點腿痛…

在我等到幾乎想發瘋大叫時，我看到有十來個穿整齊高級西裝的人從樓梯邊談邊下來，看起來全是很高級和專業的人，神情有點嚴肅。應該是什麼高層吧，隨便說句話就能影響經濟，操縱星斗市民的生生死死。

其中一人是博史！

他也看見排隊繩內的我。

雖然在銀行見到他是正常事，但我還是訝異—居然這麼遠也遇到。

(78)

相信他也有相同的感覺。

他離開那堆同伴朝我走來，問我怎麼在這裏。

我尷尬地笑了笑：「換提款卡…」接下來真不知該怎麼逃…

他叫了個職員過來：「請幫這位小姐辦一下手續。」其他還在排隊的人雖有不甘，但是高層的指示，又與他們何干？

雖然我也不想接受，但真的不想再排下去了。

職員聽到是他的指示，把我帶進高級貴賓室裏辦手續，只不過是換張卡，不用幾分鐘，又倒茶又遞水，又給我精美蛋糕。

博史在房外等我，見到我出來：「辦好了？」我點頭，謝過他，多謝他今次解救了我排隊之苦。

他笑說不客氣，問我去哪裏：「送妳？」但很明顯我不是回家。我現在穿一整套運動裝，背個大背包，看起來跟「窮」遊世界的背包客沒分別。

我尷尬地笑說不用。他則完全相反，一點也不尷尬，說這個時候無論是的士還是巴士都很難攔車，我又背著個大背包：「還是讓我送妳吧。」領我坐上他的名貴跑車。

「去機場、火車站還是長途巴士站？」他問我。

其實我還沒決定…本來打算先到咖啡店晃一下，上網收收情報才算。

他見我久久沒答，帶我到了一家高級會所吃早午餐。

明顯他是熟客。侍者一見到他便親切地打招呼、自動領他到一張桌子、給他一杯有汽礦泉水。

這種會所我小時候也跟三哥來過，會員全是名流，非富則貴，區區數萬年費實在小意思，能入會是身份的象徵。

擺在我面前的是海膽炒蛋，我卻沒怎麼動過…小時候過著公主生活的我也未富貴到早上來盤海膽炒蛋！頂多都是燕窩粥、瑤柱蝦乾濃湯通心麵。

博史見我不吃，問我是不是沒胃口：「不如上房休息一下，待會再吃別的。」原來這裏有類似酒店的房間，很多會員都月租一個。像博史這種年青人便跟朋友用來辦派對，有些比較成熟的，便會帶不同的女友上來…

我本來想拒絕，但之前幾天都在趕路，趕得挺累的，所以才更不願意排銀行。

我很想好好坐一下，舒服地上個廁所！

他沒等我表態便領了我上房。

雖然說是「房間」，但其實是個數百呎的小單位啦。除了這種小的，還有千呎的、複式的、全幢的，別訝異，有錢便什麼都有。

像是服務式出租公寓，看下去有點公式，但也有租客的私人物品，由會所派人打掃，也有不同的房間服務—全是付錢便行，當然可以享用會所的設施，是會員其中一個渡假的選擇。

我上到房間立即上廁所，好幾天沒用過這麼乾淨寬敞的廁所了！人在路上，找到廁所已不容易。我和格寧試過一星期沒洗澡，多難受！

我本來想洗個澡呢！但不好意思。

(79)

我出來時他放了張純音樂的唱片，悠然地坐在沙發上聽。

我坐在另一張沙發上，看他半躺著，雙手放在後腦枕著，覺得很奇怪，現在是上班時間，他剛才也不是跟一群同僚一起嗎？

我開口問他，他說最重要的部份已經結束，他回不回去沒有關係，下屬會自己完成工作。

有錢人就是任性。

我說我得走了，這樣跟他一起感覺挺怪的，問他是不是要送我回家；就算不是也會通知三哥吧。

我本來逃得挺成功的說。

他說沒想過，否則剛才已把我送回去，才不會問我想到什麼地方。

「我拒絕了你的求婚，你不氣我嗎？」這是我對著他最不舒服的地方。

他搖搖頭：「結不成婚也可以做朋友。男人不能那麼小器。」說得很輕鬆，沒有放在心上的樣子。

能這麼若無其事還真的挺大方。

或許他這種哥兒，這妞不行便下一個，誰會太在意森林裏其中一棵樹？

「不過我覺得可惜而已，我從沒這麼喜歡一個女人。」他淡然笑了笑，說以前身邊有過不少，頭一趟這麼認真。我記得三哥說過，博史從未正式跟女人交往。

他起來，問我走前能不能陪他跳支舞，因為很可能我們以後再也碰不了面；就算碰上了也只能點頭打個招呼。

我答應了。不知為何我也期待跟他再跳一次。我一直很記得他悠然自得倚在我家的大玻璃窗那樣子，還有跟我跳舞那種感覺。

剛好播出一首舞曲，我跟他就在這小小的客廳中共舞起來。

我沒跳很多年，開始的時候有點生疏，但不一會已經回復狀態，大概身體有記憶吧。

這裏的裝修時尚得來很雅緻。燈沒開，只有玄關和走廊滲過來的柔弱光線，加上被細密窗紗半遮擋著的朦朧陽光，整個客廳迷朦一片，加上帶點醉人的爵士樂舞曲。博史領著我，轉了一圈又一圈，我開始醉了，但明明沒喝酒！看不清四周的事物，也看不清他的臉。他藏在眼鏡後的雙眼，很清澈，但令我目眩！

我感覺到他在定定地看著我，看到我都不好意思了！

忽然他摘下了眼鏡，那灼熱的視線更直接了！

他托起我的下巴，吻了下來。

我起初有點不懂反應，這個氣氛實在太好，加上只得我們二人…任由他啜著我的唇，過了幾分鐘，我稍為回過神來，輕輕推開他，但他一手抓我的手，一手抱緊我的腰，不容我拒絕他。

雖然他很瘦，但力度竟不小；我要是使出勁來，一定可以推開他，但我居然沒有！讓他一吻再吻。

結果一整天我們都窩在這個房間裏。

(80)

我躺在床上，他從後抱住我，問我肚子餓不餓，要不要叫房間服務。

我覺得別說今天，是以後也逃不了。

還是，我自己沒逃罷了？

忽然他的手機響了，他下床去聽，是三哥打來，但打來是講公事，不是找我。

他們談了一會，最後博史才輕描淡寫的提，我在他這邊，並跟三哥道歉：「是我忽然叫她過來探望出差的我，沒來得及讓你們知道真不好意思。遲點會跟她一起回來。」完全替我隱瞞了逃走的事。

講完電話他又躺回床上摟住我：「嫁給我。」

到了這地步我還能拒絕嗎？

兩天後他跟我一起回家談婚事。三哥問我怎麼又忽然答應結婚，博史代我回答：「她大概氣我沒當面向她求婚，所以我便找她過來。」我覺得他挺保護我。

我的婚訊一傳出，所有人都很歡喜。先說我家，第一個益處當然是得到需要的資金，第二博史家跟我家是世交，門當戶對，年紀相若，極為匹配，人們眼中的金童玉女；他是獨子，他父母看到他結婚當然欣喜，盼望能快快抱孫；而在生意夥伴眼中，結了婚的男人比較成熟穩妥。

我和他的家都變得很忙，忙著張羅婚事。我家很久都沒辦喜事了，所以很隆重其事。家裏又重現了生氣。

大哥代爸爸收下立川家的聘禮。難得他臉上看到笑容！他現在對我客氣了，從視而不見，到會跟我打打招呼，下人也對我很禮貌。我心裏其實很討厭，很記得出走前他們的嘴臉和所做的事，現在卻像哈巴狗一樣。有錢使得鬼推磨，利益可以改變人的心。但我沒把厭惡寫在臉上，長大了，沒以前那種幼稚，會收斂才是皇道。

博史工作很忙。他解釋股票證券這行業是很緊張，也不會因為我們的婚事而停頓，所以有些時間他必須工作。三哥也叫我要學著體諒，說有事業心的才是好男人：「妳也想丈夫事業有成吧！」說女人該默默地在背後支持他，好讓他全力拼搏。他請了婚禮統籌公司打點，也給我一大筆錢，叫我喜歡什麼便買。

我也有點妥協，畢竟嚴格來說這樁也是政治婚姻。本來我以為他花了錢便什麼都不理，彷彿我一個人結婚那樣，但他有空的時候，還真的會來看看。我在試婚紗那天，他風塵撲撲地趕來。雖然我已經在試最後一件，他還是來看了。

我看著大嫂和我，自覺得比她幸福。不是有意比較，但事實擺在眼前，聽說大哥就是這麼混蛋，整個過程都木偶那樣。沒錯，他人在，但心不在，卻又不能罵他，他做得很完全，所有場合都有出現、所有要做的事都做了，但都行屍走肉一樣。而博史讓我感覺到，他人不在，但心在。

可能三哥說得對，他不擅長表達感情。

他空下了一個星期跟我到馬爾代夫拍結婚照。

不過他白天在拍，晚上則在用電腦遙距工作，有時拍著在休息的時候也在按手機。

(81)

我向他皺眉，他笑說抱歉，解釋全球金融市場是廿四小時運作的，他要在網上做股票買賣、也要時刻留意價位。

我問他不做一星期買賣是不是很大影響，他說不只是他的公司，還有其他客人和生意夥伴，大家互有關係。

「我這行業的性質就是這樣。」他說不只是他，所有從業員都是這樣。雖然很賺錢，但很辛苦和緊張：「有得必有失嘛。」

我想記三哥的話，我應該學習忍耐，以前格寧也不是要常常工作而不理我嗎？他只是在工作，又不是去搞女人。其實他也辛苦，晚上幾乎做通宵，白天還是拉起笑臉陪我拍照。

我也不再說什麼，終於明白為什麼那些貴婦會喜歡聚在一起，不是打麻將便是去購物做美容。

他的父母送我們一塊地建新居，他只是收下了卻沒有建，說地點比較偏遠，不打算搬。他在市中心一個豪華屋苑有一個複式單位，二千多呎，樓下有會所和餐廳，附近有大型超市，交通也便捷，開車回公司只需大半個小時。他叫我先住住看，真的不喜歡才考慮搬走或另建房子。

雖然他受的是西式教育，也長期在西方社會生活，但骨子裏仍有點大男人主義，口裏會問問我，但我覺得他心裏已有了答案。以房子的事為例，我很感覺到他不想搬，除非我很強烈地抗議。

我到過他的房子看看，是很時尚的英倫風格，以深棕色的木為主，配以黑色和紅色的陳設傢具，有點兒像古堡。一看便知道他很會享受生活，這方面挺像三哥，家裏有個很大的酒櫃、高級影音設備，傢俬全是有名品牌，那張真皮沙發最搶眼，皮革表面油得發亮，坐下去又很舒服。

是一個很漂亮、高格調和舒適的地方。他說我喜歡的話，可以先搬進來；可是我暫時不想，其實不是不喜歡這房子，只是想在家多住一段時間，也想陪陪大嫂。

可能因為家裏辦喜事，她也有點事可以忙，我覺得她變開心了。每天她都會給我做三餐、準備結婚的物品和事情。她是過來人，最清楚那些儀式，都由她張羅那些瑣碎的東西。

我叫過她不要忙，有這麼多家傭，又有婚禮統籌公司，交給他們不就好了？她說還是親力親為好。

大哥很認真地擬定賓客名單，從小到大第一次為我的事這麼落力。當然啦，這次是他交際拉關係的好機會，況且我嫁得這麼好，直是往他的臉上貼金，他怎能不急不及待地公告天下？

我本來想請二哥出席，很想再見到他！那天走前還說一定會回來看他，結果一直也沒機會…到格寧都不在了…結果三哥派人去找他的時候，才知道他因為長得太胖而心臟病發猝死！還要死了一段時間也沒有人知道！我痛心極了！哭了很久。對他，我有很深的歉疚和虧欠。要不是他給我機會逃走，我早便被大哥嫁給老頭子了！他也是我和格寧的月老。可是我卻一直都沒回來看他！甚至他死了這麼久才知道！

(82)

我很懷念二哥熊寶寶的身型，摸下去又軟又暖。我小時候最喜歡爬上他的背脊，樹熊那樣黏著他。他會叫我：「別亂搞啦…」但從不會趕我下來，只會對著我擺出傻傻的笑容，跟我分享零食，問我要不要最新的電腦遊戲。

我拿了一筆錢出來好好安葬二哥，不然不肯結婚。博史和三哥知道後，都說由他們出錢，知道我跟二哥感情好。

就像大哥結婚的時候一樣，家裏都大清掃和粉飾一番，換上了新的窗簾、桌布坐墊、地氈和餐具等，特別是我的房間。我的大部份衣物也不要，哥哥們說那些舊東西不要也罷。三哥說我以前經歷了那麼多，該揮別過去，重新生活：「做個幸福少奶奶。」博史也說衣服這些東西可以給我全部買新的。

我收拾的時候，很多回憶湧現心頭…爸爸、風、格寧…教我很唏噓…很多東西都捨不得丟…

三哥叫我把槍丟掉，因為我再也用不著—那也代表著我的舊生活。我想起跟格寧說過退休後第一件事便是把槍丟掉。追尋已批准我的退休申請，槍基本上沒用了，我卻不捨不得丟掉…我丟過，又檢回來。

一把是風的，一把是格寧的，一把是我的。

丟掉，是不是就能忘記？

最後我用三個盒子放好藏起。格寧那一把，我連同他的皮鏈放在一起。他走後，我向追尋申請，不把他的皮鏈收回，留給我做紀念。他們了解我的情況，恩恤地批准了。原來每個墜子都是一個身份紀錄器，我的也不例外，所以我也把自己的槍和皮鏈放在一起藏好。

我不知道博史知不知道我以前拿槍維生，但最好還是不要讓他看到我有槍。

然後我便像普通女人那樣待嫁—努力做運動和美容，以達到和保持最漂亮的模樣、陪大嫂去買婚禮的用品、去三哥的酒店試菜、跟博史商量渡蜜月的地點…

做這些的時候我有很多感觸，尤其是三哥對我說：「妳小時候，爸爸常說要替妳找個最棒的老公，妳說要個大帥哥，現在給妳找到啦！」博史無論是家世樣貌、才幹學養，以致對我的態度，都是個完美的人選。

我常以為會嫁給格寧，但原來繞了這麼一大個圈子，還是嫁給家裏的生意夥伴。

嫁給格寧的話，才不會有這麼多物質加持，他早就說過不會花錢在這些「無謂的」瑣事上，連婚戒也只買最簡單的款式。一來他沒有博史富有，二來他的價值觀不同。單是首飾，博史已經送我十來套。

客觀來說博史除了工作很忙，其餘真的無可挑剔，所以婚訊一傳出，不少名媛淑女都心碎了。

未結婚他已給我附屬信用卡，叫我買喜歡的東西，又給我買了輛房車；每天都派人送一束花來，不時送我名貴鑽飾和衣服；我所有的美容水療花費，全是掛他的賬，很多時候我也請大嫂一起做呢。

(83)

婚禮籌備了大半年，基本上我什麼都不用做，或者說只負責最舒服的部份—就是試菜、試婚紗，最辛苦的就是做運動保持健美，和偶然陪大嫂出去買東西。

雖然說我們只做最簡單的儀式—簽結婚證書，但居然也耗了一天！穿婚紗穿了很久、出門前被大哥和三哥訓了很久—什麼成了別人的妻子，記得尊敬丈夫、孝順公婆…就連等賓客就坐也等了很久！

我們只是租了一個三哥其中一家海景酒店的豪華宴會廳，請律師來監禮證婚。博史和我都不想那麼煩，到底以我家鄉還是他家鄉的禮儀來舉行婚禮？最後決定什麼也不跟從，簽個字算了。

本來通常都由爸爸挽著新娘進場，爸爸不在理應由大哥，可是我實在不想挽著他…站在一起也不想…結果由三哥代替。

問我開不開心？其實心底裏是開心的，但整個婚禮只得一個感覺—就是很累。從清晨開始忙忙忙，轉來轉去，有時是大嫂帶著家傭替我穿衣服、讓化妝師化妝；有時則是聽哥哥們說一堆有的沒的；有時則是去收什麼賀禮、或者做做什麼傳統儀式…然後坐車到酒店，然後補妝、戴頭紗、再聽哥哥說一堆、等賓客坐好；到出去時要留意音樂拍子，控制走路速度，記得臉帶笑容，還有千萬不能忘註冊程序—先要聽律師唸完，先由博史說「我願意」，再輪到我，然後交換指環；先由雙方主婚人簽名，我要由大哥簽…再到我們簽…註完冊才是開始！不停、不停、不停見這個見那個。不同的臉孔像走馬燈一樣，在我面前轉個不停。起初還能記得一些，之後多得完全沒印象了。有很多我沒見過，甚至從沒聽過的親戚出現，掛著一張張假情假義的笑容，美其名是來道賀，實際上還不是來攀關係！沒有利益，誰會遠道而來？我就在不停地笑、跟對方握手和道謝。

到晚宴時情況更糟，賓客比白天行禮時人更多，還有傳媒來採訪！我真正認得的都顯赫的人士，連市長也來了！其餘的我全無印象！

哥哥們、博史和公婆都不停拉我跟人打招呼、認識這個那個。我就又不停地笑、跟對方握手和道謝，不然就是拍照拍照，再來就是換衣服和補妝。

我走均全場每個角落，卻一點也沒看清，甚至過後沒有一點印象。當然啦，我只是忙著跟人打招呼和道謝，哪裏有看過宴會廳是什麼樣子？之前三哥老是不讓我看，說要保持神秘感，我看了一定有驚喜。結果是我自己的婚宴場地，連我自己也不知道是怎樣的。

博史被賓客灌醉了，要由人抬到房間。我肚子超餓！都只是招呼賓客，幾乎什麼都沒吃過！我到了三哥安排的蜜月貴賓套房，關上門第一件事就是脫掉高跟鞋，打電話叫房間服務，點了三安士的牛排套餐！

舉行婚禮，絕對是我做過最辛苦的事之一。

做賞金獵人也難得有這麼辛苦的任務！

我吃完牛排大餐倒頭便睡，睡到第二天下午，也不管弄皺身上的婚紗、有沒有卸妝了！博史都這樣睡啦！

第二天雙腿還是痛得不屬於自己那樣，全身骨頭都散掉，兩邊臉頰痛得抽筋。

(84)

我很懷念格寧說不要搞婚禮！真是非常明智的決定！不過格寧跟博史完全不同，格寧沒有家人，朋友只得卜一個；我嫁給他的話，我的家人一定不會出席，所以「婚禮」一定超簡單，才沒那麼多人要見、搞得自己超累！嫁給家裏的生意夥伴就必須如此。

我搖搖頭，不能再想格寧了，我已經是別人的妻子，也揮別以前的生活了。

婚禮後三天我們按習俗回娘家，再過幾天便出發去渡蜜月了。三哥一見到我們便笑：「沒阻礙新婚夫婦恩愛纏綿吧？」我和博史都在心裏苦笑了一下—哪有什麼恩愛纏綿？博史因為喝得太醉，連續睡了兩天，到第三天因為要來我家才不得不起來，看他還迷迷朦朦、反應遲鈍的，害別人都想歪了！而我全身痛到現在！記得有次跟格寧偷了個大古董花瓶，後來被人發現追來。我和他抬著那個東西日以繼夜地跑了幾天，安全後全身便痛到不得了。一場婚禮居然可以比得上逃跑幾天！

不知道博史怎麼想，我一點也不喜歡婚禮！老是說是女人一生的夢想，我說是一生的惡夢才真！

不過我總算捱過了。

我住進博史的家。他說上機前這幾天把手上的工作做完，渡蜜月時專心陪我。他請我諒解，他的工作性質就是這樣，不是有意冷落我。家裏所有設備都可以任意使用，因為現在也是我的家；我甚至可以改動家裏的裝潢，換成我喜歡的。

只是有唯一一個條件：上層有個房間，是他工作的地方，不可以亂碰，甚至沒有他的批准不能進去。

他讓我進去看過，以證明沒有對不起我的地方。我一看—很像二哥的房間！裏面全是電腦！單是螢光幕已有十來個，顯示的內容很相像，以數字為主，會不停在跳。他說這全是股票的價位，每刻都隨市況在變動。他會通過網絡和電話買賣。

他說得相當清楚：「我工作的事情妳不需要知道。」不讓我進來是不想我不小心踩到電線和騷擾他工作：「每個時刻和每個價位都很重要，不能因為接駁不良而受影響。」又說工作時候的他需要極大的專注力，一眼關七：「我對妳只有數個要求，其中一個是絕對不能騷擾我工作。」

我慎重地點頭，他第一次這麼嚴肅。

這個房子下層是起居的地方，而上層有兩個房間，一個在左邊，一個在右邊，左邊的就是他的電腦房，右邊的本來放文件和書本，他給我一半用來放衣服。

他叫我不必打掃：「我有請鐘點女傭。」可以做自己喜歡的事，留在家裏或者出去玩樂購物也行，然後進到電腦房，關上門。

他這樣門一關，整個房子都靜了。

我坐了好幾小時，他完全沒出過來，連廁所也沒上。

我在房子內踱來踱去、去翻他的影碟和書、又去翻他的衣帽間、又去翻翻廚房洗手間，看到摸到全是高檔品牌。他的物品放得很整齊，書、影碟和西裝全都排得很好，好得像店裏的陳列品。其實他這個房子好像樣品家居，害我也不敢弄亂。

期待之後既發展，到底博史會有咩秘密呢？

出名啦

名*文

(85)

他的書和影片數量不算很多。聽說他即使在家也沒太多時間，通常都在工作，不然就是睡覺。

我想看電視，卻怕吵到他，所以就看了一本書，看完已到吃飯時間，於是去拍他的門，問他有什麼打算。

我拍了一會，他開門時有點不耐煩，但努力沉住氣：「不是叫妳不要打擾我工作嗎？」我說已經晚上，晚飯怎麼辦？他說沒察覺，叫我可以到會所的餐廳吃、叫房間服務、或者叫其他餐廳的外賣，當然也可以出去吃。會所也有酒店的房間服務，可以送餐點上來。他說記他的賬就行，因為可以月結；想出去吃的話，便叫司機來接我。然後便想關上房門。

我叫住他：「你不吃嗎？」他搖頭；我又叫住他：「你不吃飯，也不用上廁所嗎？」他已一個下午沒出來了！

他說房間裏有廁所，也有水：「總之妳不用理我。我工作的時候，妳照料好自己就行。」問我還有沒有其他事後又關上門了。

我先是奇怪他怎麼可能沒察覺到已經是晚上，但想了想，他的房間雖然有窗，但前面全安裝了厚重的遮光窗簾布，所以跟二哥的房間一樣，一天到晚都黑漆漆的。

我一個人，吃什麼也行。不過他的雪櫃好像沒什麼東西，我也不太會做飯，所以便下到會所吃了。

吃完回來，房子還是靜靜的，沒看到博史，看來他應該還在電腦房工作。

到我第二天睡醒，還是只有我一人。他沒下來睡。

我望著那個房間，房門緊閉。不說還不知裏面有人。

十時許有人開門進來，是兩個身穿制服的清潔女工：「妳一定是立川太太，立川先生有跟我們提過妳。」我向她們點頭打招呼。

她們說現在開始打掃，我可以不用理會她們，打掃過程中可能有少許不便，請我見諒，然後便拿出清潔工具，又吸塵、又抹桌椅。

一問之下，原來她們是會所派上來的。博史有使用他們的家居整理服務，原來除了打掃、送餐，還可以預約他們的廚師到家裏做菜，真是週到。

她們在洗手間抱出一堆髒衣服，問我有沒有衣服要洗，有的話交給她們一併帶走，原來還有送洗服務！我說暫時未有…

她們勤快地打掃，約一個半小時已經打掃乾淨。我不是對她們有意見，但這房子本來便很乾淨，乾淨到不像一個家…

她們很熟悉架步，很清楚什麼東西放什麼地方，什麼地方要用力擦、什麼地方抹抹便行；什麼抽屜可以開、什麼地方不能碰。

整個房子都打掃過，就是對電腦房視而不見。

她們最後問了我一句還有沒有其他吩咐，如果沒有便會離開。我問電腦房是不是不要掃，她們回答：「立川先生從不讓我們進那個房間，看看也不行，每次都是關上門的。」但裏面不是有廁所嗎？她們說不清楚，從來沒被要求清潔那個房間。

首先說句多謝
想知道請繼續支持了

出了啦！

有冇多d
唔夠

(86)

我雖然奇怪，但再問下去她們也答不出。我說已沒其他吩咐，她們可以走了。到了吃飯時間我有點悶，便想出外逛逛。經過樓下電梯大堂，保安員先生告訴我新一期會所月刋已經出版，可以拿一本看看。我就拿了來看，發現原來會所還提供購物服務，只需給他們打個電話便可以下單，他們代購後便送到府上，真夠方便！只要有錢，就算殘廢了也不愁。

會所還開設不同的課程，有小朋友的興趣班，成年人的烹飪、健康舞，還有什麼咖啡烘焙、攝影、皮包製作等等，活動真多！

我從來沒住過這樣的屋苑，都不知道是這樣的！

我到了會所咖啡室吃飯，月刋最後那頁有會所的網址，每週都會上載是週餐單，歡迎訂購。

我晚上便試著去訂了一份晚飯，還有一些日用品。送來時侍者都問要付現還是月結，我答月結好了，博史也叫我這樣。

餐點他們問我什麼時候吃，而日用品則是下單之後的一天送貨，挺準時。

還是沒見到博史。有時我懷疑他出去了，但沒覺得櫃裏的鞋子少了，也不覺得他有出過去的樣子。

原來除了二哥，還有人可以把自己關在房內的。

雖然我和格寧也試過憋在一個房子裏不出來，但都是迫不得已呀，三數天已是極限，最多一個星期。

隔天清潔工又來了。似乎她們是隔天清潔一次。

她們很安靜和勤快，不會多嘴，都是訓練有素。這裏住的都是像博史這樣的專業人士，或者年輕老闆，年薪至少百萬。

到差不多清潔完畢，電腦房的門終於開了，一臉疲憊的博史拖著腳步出來，一看便知幾天未眠。以前二哥和格寧找資料或者駭電腦系統，一戰便幾天，之後也是這個快死的模樣。

清潔工見到他禮貌地打招呼，他也向她們禮貌地笑。

「這是我太太，妳們見過沒有？」他向她們介紹我。她們說前天已見過。

他給她們小費：「以後聽我太太吩咐便行。」她們恭敬地答是，又問我有沒有別的吩咐。我說沒有便離開。

博史叫住她們，告訴她們我們明天便出發渡蜜月，一、兩個月不會回來，到時再通知她們上來。

她們走後，博史過來摟住我，問我這幾天有沒有住慣、幹過什麼。我都告訴他了。

他說很想親我，但沒梳洗過很髒，現在先去洗個澡，洗前打去房間服務叫了份餐；洗好便吃。吃完他說很累，睡飽才陪我。

他進到睡房便關上門，屋內又回復一片安靜。

我真不知是什麼感覺…

今天的出了啦
多謝支持

(87)

他一睡便睡到晚上十點。我早已吃過晚飯，他這時才又打電話叫餐。

這個會所的服務最適合他。

我問他這麼晚還可以點嗎？他說廿四小時服務的。

他又問我幹過什麼。我答都是看書。他說：「妳可以看電視呀。」但我怕吵到他，他說沒關係，房間都是隔音的。

他說手上的工作已經完成，接下來的時間便屬於我一人，問我收拾好行李沒有，明天下午便出發。

他說等會他會收拾，但隨即又慵懶起來，說就算忘記帶什麼、忽然發現缺個什麼，到時買便行，基本上帶好護照和機票便行，其他的不帶也罷。

雖然我家也有錢，但爸爸不准任意浪費，跟他不一樣。

他開了一瓶紅酒配羊排，問我喝不喝。我答我很少喝酒，他叫我陪他喝一點，就算醉了也不要緊，頂多他抱我回房間。

這我便喝一點吧。

對他來說品酒是享受，他對酒頗有認識，說得出年份和酒莊的特色。不用多說，他跟三哥一樣，至少擁有幾個酒莊和認識一群園主。

幾杯下肚，他跟我越湊越近，然後吻我的臉和嘴。他很熱情，比上次更甚。當然啦，我現在是他名正言順的妻子。

他的身體和心都很熾熱，不一會便把我溶化了。

我們一夜未睡，結果他真的來不及收拾行李，草草拿了護照、機票和一些隨身物品便拉著我出發了。

蜜月之旅約為時兩個月，我們會去好幾個截然不同的國家，例如會去歐洲看大堂、去熱帶國家享受陽光海灘、也會去購物和美食之都等等。

博史答應我會拋下工作，專心陪我。

他很遷就我，無論我要買什麼、吃什麼、玩什麼他都不阻止。很多時候還是他主動買給我的。我覺得他像爸爸，我要什麼也行。

他每一晚都會向我求愛，就算白天玩得多累，他都會非常熱情和主動。有時我很累，不太想，他就會撒我的嬌：「現在在渡蜜月嘛…」讓我無從拒絕。我想想他也說得對。我們新婚又在渡蜜月，恩愛點又何妨？他心裏只有我的感覺，其實我是很高興的。

他把行程安排得很精彩，每項服務都是最高級和最貴的，連我也覺得誇張，但他不以為然：「賺得到便花得起。」說不會待慢自己和老婆。

這種處處鋪了金的旅程怎會不好玩？每一處都享受到帝皇級待遇。

我很謝謝他。他笑：「想謝我的話，晚上便努力取悅我。」他在酒店房間尤其花心思，不是佈置得很浪漫，便是會叫人點起催情的香薰，感覺非常旖旎。

我想，這便是三哥便說的「恩愛纏綿」。

我覺得自己很幸福。博史真的是個很好、很愛我的丈夫，對我很溫柔，心裏只得我一個。才不像大哥對大嫂那樣，愛理不理的，完全只為了個人的利益才結婚。

(88)

他愛我，我當然也愛他。加上這麼棒的環境，我們當然盡情向對方互訴愛意。

兩個月的蜜月旅行很快便結束了，我覺得實在太短了。無奈博史要工作，不能延長。

他叫我別介意，今次玩到這裏，遲一點再帶我去旅行：「不工作，哪有錢玩？」

那也對，工作有時，玩樂有時嘛。

我要他下次載我坐直升機，他答應了。

三哥和公婆都明顯看得出我們夫婦的感情進步得很快，問我們會不會很快有小孩。我聽到臉都紅了，博史則代答：「暫時不會，想再拼搏幾年，事業更上一層樓才想。」博史每一次都會做足安全措施。其實我知道公婆很想要孫子，但博史告訴過我他並不喜歡小孩，工作也很緊張，因此遲些才想生育的事。現在先過過二人世界。

回到家裏，博史又開始工作了，每天清早出去公司，約九時、十時才回來。

他叫我不用等他吃飯，也不必為他準備餐點，還是那句：「我工作時不要打擾我，妳照料好自己便夠。」一回到家跟我打一下招呼便洗澡睡覺。

很多時候我未睡醒他已經出門了，有時晚得我睡了才回來。

也有時候要出差，兩天到一個星期不等。

他叫我不要懷疑他：「我真的在工作。」雖然有時為著應酬而到娛樂場所：「我都沒做過對不起妳的事，只是坐在一起跟大夥做做樣。」

嫁有錢人，一方面是有錢，但也有自己的苦處。大嫂常說：「做女人怨不了那麼多。」以前我不喜歡她逆來順受的性格，但原來很多事情不得不妥協。

博史只顧工作的時候，我都出去玩，去去做水療美容、修修指甲、吃下午茶，最喜歡的就是購物，一見到喜歡便買，完全不看價錢、也不理有沒有用。是他叫我可以隨便買喜歡的東西嘛。做有錢少奶奶哪個不是這樣？

結果家裏漸漸沒地方放…本來他給我半個書房放，我叫人把他的書搬走，全放著我的戰利品。

他看著有點傻了眼，但他自己也多衣服，也記得叫過我可以買喜歡的東西，所以沒作聲。

我也給他一個理由：「沒有好看的衣服，哪能配得起你出席應酬聚會？」是男人都愛面子，誰不想自己的老婆打扮得美美的？

不過，其實我不用去那麼多應酬聚會，很多晚禮服買回來都只有擺的份，沒很多機會穿。他知道我不喜歡去那些場合，只是很必要的才帶我去。

有一次他跟他的舊同學聚會，又是遊船河。他們就是知道他結了婚，所以想看看我。

他向朋友介紹我的時候，都會說我是地主的女兒。其實很多人都知道我爸爸毒梟，只是不會言明。

而我沒唸過大學，所以這部份他省略。

他的舊同學當然跟他來自同一所大學，而他們的女友或另一半，全都來自不同的名牌大學，任職全球五十大企業。

(89)

就只得我一人唸到中學，且沒考過公開試。

他們都說：「博史果然跟家裏安排的對象結婚，怪不得對女同學的追求沒興趣。」

我心裏一沉，明明是博史說喜歡我繼而向我求婚的！但原來在外人眼中，我是個迫不得已的結婚對象。

我不爭辯，跟他們爭辯沒意思，博史也不會欣賞。

然後他們說起大學的生活、唸書的「辛酸」，以及當時的趣事，我一點都插不上嘴…那個年紀的我正拿著槍跟格寧在危險的社會中掙扎求存。

雖然我也看不起他們只會養尊處優，為雞毛蒜皮的事「煩惱」，但富家子弟應該是這樣生活—我本來也一樣。

想想他們這樣說博史不無道理—為什麼有程度和興趣相仿的女同學不選，要選我這個只得家世匹配的女人？當然我的家世對他來說是個極大的吸引之處，但除此以外我對他還有什麼價值？

其實他愛的不是我，而是我的家世。正如大哥會娶大嫂一樣。

博史笑笑開口：「誰叫我從小便喜歡卓慧？」算是替我打了圓場。他們也隨和：「做地主的女兒真好，一出生便配個好老公，等著做少奶奶。」說真羨慕我年少時不必拼命唸書，現在則在公司裏捱。

整場聚會我都只是強顏歡笑。

回到家裏我把自己鎖在書房中，哭了起來，並剪爛很多衣服發洩。博史拍門叫我別生氣，他們都是言者無心。

我不是氣他們，而是氣自己！但當時的我根本沒有選擇！不出走的話嫁的絕對不會是博史！也難道我喜歡風也是錯的嗎？

其實我一嫁給博史—不，是從了解自己的出生開始，我便該明白自己的命運會是這樣：嫁給家裏的生意夥伴，為的只是利益！為了「利益」，真愛、個人感情和幸福全都可以犧牲掉！

其實我跟大嫂一樣無奈。

博史怕我傷害自己，用後備門匙開門進來，不停叫我冷靜，不要在意人們的話：「我愛的是妳！」

其實博史對我很好，我不忍發他脾氣。我抱著那堆破衣服痛哭起來。

他坐下來抱著我，叫我別胡思亂想：「我對妳的心意，妳還不明白嗎？」抱我入懷，親完又親。最後他抱我到睡房，摟著我睡，我醒後，他吻了吻我的肩膀，平靜地說：「我從小已經喜歡妳。除了妳，沒想過娶別人。」叫我要相信他。

他起來看了個手機訊息，又要躲回電腦房中：「我要開始工作了，答應我別胡思亂想好不好？」說我要是心情不好，便出去瘋狂大購物一輪，簽他的附屬卡就行，他已經把我的信用額調高：「再買些漂亮衣服回來吧。」

但我已經對衣服皮包鞋子沒興趣了。清潔工來的時候，我叫她們清走大部份。

我覺得很悶，每天都很漫長…很想博史快點開門出來，也有衝動去拍他的房門…但根據以往的經驗，沒有三天他都不會出來。

(90)

我家和他家的田地改建計劃快要開始，他其中一個出差地點就是我家鄉，他都帶我回去，說我回家住住會開心點。

我真的有！始終是自己的家嘛！也有大嫂陪！不像在博史家，他一工作便只剩我一個。

我也比較喜歡郊外的生活，壓力立即變小！大概因為我自小便郊外地方長大，在城市總有點不慣。

博史來接我走時，我也幾乎不願回去。三哥笑我孩子氣：「出嫁便該從夫。」

我叫博史不如搬到我家鄉。他一口拒絕：「那邊太遠。」

我說那隨便一個郊區吧。之前公婆不是給他買了塊地嗎？

他狐疑地看著我：「這個房子不好嗎？」說環境不錯，又有個服務超週到的會所，最重要的是毗近他的公司，又方便他在家工作。

他的眼神挺不和善，嚇得我不敢再說：「提議而已…」第一次見他這種眼神。

他說知道我喜歡郊區：「但我要工作。」不賺錢如何生活？告訴我別說買名牌，連吃飯也有困難。

一說到工作他便沒情講。

「…那我多點回家住…」是我熟悉的環境，也有大嫂作伴。

他也一口拒絕：「妳是我老婆！怎麼可以離我太遠？」強調我一定要在他身邊：「我這麼愛妳！」

雖然我知道他很愛我，但很多時候都是我聽他的話。他一說愛我，我便一點辦法也沒有。

跟他結婚大半年，我大概掌握到他的生活規律—他一工作便三天至一個星期，有時在電腦房閉關，有時則是出差。只有到我家鄕出差才帶上我，其餘都不會。工作期間，沒有非常要緊的事絕對不能打擾，否則他會很不客氣。一段工作週期結束，他會放鬆幾天—是放鬆而已，只是工作得沒那麼專注，但仍在工作中，會不時用手機看訊息、查股價、打電話給下屬等，不過會邊做邊陪我。他會跟我聊聊天，吃個飯。

但對他最重要的是—親熱。

每逢他閉完關和公幹回來，必定要跟我親熱一番。

他說：「怎麼可以冷落老婆？」其實不能怪他，我反過來該高興才對。他工作真的很拼，盯著電腦和手機的眼神很凌厲，對下屬的要求也很高。三哥說他有雄心有魄力，也有頭腦和遠見，是個不可多得的人才。最大的優點就是不搞女人。我聽很多人說博史很正直，對其他女人全不感興趣，所以我很有福。

他對我的慾求很大，大概因為只對我一個女人有興趣，也正值血氣方剛的年紀。

他知道上次他的舊同學有點看不起我，令我不開心：「我的老婆不需要大學畢業、不需要任職有名企業；我只要妳愛我，用心取悅我便夠。」說我只需把眼光放在他身上，其他人的話全部可以不理。

其實真係一直以來都好想知博史係間房入面搞乜，仲有我覺得佢份人好似有啲古古怪怪咁

(91)

其實我該高興才對，只是他的慾求真的很大，令我有點吃不消。我覺得他一方面是愛我，但一方面也在發洩。

除了工作和性，我對他沒什麼不滿。

有時我覺得自己變回小時候，過著公主般的生活，無憂無慮，喜歡做什麼便做什麼、喜歡買什麼便買什麼，享福便夠。我明白每個人都有缺點，所以很包容他。三哥說得對，如果爸爸要替我找個最棒的老公，非博史無屬。

我喜歡博史陪我，但不是在床上。最最喜歡的就是他放假的時候，不是放鬆—而是拋下所有工作，專心陪我。他會載我坐直升機，陪我做我喜歡的事。我沒有他層次高，玩的東西挺無聊，但他都不在意，還是一臉溫柔地陪我，只會要我晚上熱情點取悅他便夠。

他知道的事情很多，有時隨手拿起一件物品也說得出它的歷史、發明者等等。我很喜歡聽他說故事，不過說故事很容易累，他也想做別的事情，會叫我自己去找書看：「我也是看書知道的。」

所以他之前那些書又給我搬回來了。

他工作沒陪我的時候，我都在看書，多看些書，跟他的話題也多了。

我很想追上他。很多時談下去，我發現自己的知識很淺薄，不是我開始聽不懂，便是完全沒聽過，跟他差很遠似的，有時甚至像他活在現代，我活在古代。

他叫我不用在意，說他的老婆不需要那麼多智慧、那麼多知識，專心取悅他便夠。

可是兩個人思想的距離越來越大，還怎麼在一起？我都不知道他想什麼，還怎樣取悅他？難道都只靠身體嗎？我不想這樣。

所以我很努力地看書，還去上課，先由興趣班開始。

本來是無心插柳的。有次博史出了差，一去便去了兩個星期！我除了看書、還是看書，悶得發慌，以為他正要回來，誰料他打電話給我說，由於各方沒達成共識，會議得加長，他要遲些才能回來。問他什麼時候，他只拋下一句：「未知道。」便掛了。只得我一個人的生活其實很難捱，所以我當下氣到哭了。

心情不好的時候我便不喜歡留在家。老實說我不太喜歡現在的居所。其實客觀來說確是一流，但我就是不怎麼喜歡…也許對城市沒什麼好感吧。

在這種時候我最喜歡到會所去坐坐，不喜歡去太遠。有時去到一家五星級酒店，裏面的食物跟這裏也差不多。

點完一杯飲品，百無聊賴地坐…坐到晚上。

忽然我看到一邊一個活動室，有位導師坐著，但只得一個學生。一問之下才知道是串珠課程，但很是冷清。

開個課程只得一個學生怪可憐的，我就即席報了名參加，當支持也好，打發時間也好。

雖然不算很有趣，但我在一個小時內串了一個髮夾，也有點成功感，於是我報了下一個課程，下星期來上課。

我先建議你追看下去
如果到最後還是有疑惑，我再為大家解話(不過希望不用...)
(多謝大家支持)

(我覺得妳比較喜歡格寧 )

幾時結局？

感覺四小姐思想上有點幼稚

(92)

博史應該還沒回來。他說今次的議程很棘手。

我想起會所月刋內還有其他課程，拿了一本來看看，隨便又報了幾個。費用月結，我說一句便行，博史會付錢。

我上了個蠟燭製作、乾花花瓶、還有個做毛娃娃的課程，覺得挺開心的，大概有點事做、學到些東西，又有些同學導師說說話。

我看到有英語、法語、日語等興趣班，也去報讀了。我不想再在他的舊同學、朋友、合作夥伴面前出醜了，說他的老婆只是地主的女兒，一無是處。

我幾乎每天都去上課，本來上只幾小時，學的都是沒什麼用的東西，漸漸變成一整天都去上，也學些有用和有系統的東西。

回家也得溫習。雖然只是語言興趣班，但也教了些生字和語法。

博史早了兩天回來，說沒看到我在家，問我到哪裏去了。我答到了會所上興趣班，並讓他看我學做的手工。他笑讚漂亮。

我用日語向他打招呼，他讚我好棒：「沒見一段時間脫胎換骨呢。」給我深深一吻。

他出差回來，正值放鬆期，並說下星期可以放假，問我想到哪兒玩。可是我現在一點時間也沒有，每天都排滿了課。

他說課不上不要緊，反正費用很便宜，但我說那些語言課程不上會落後。

他說有什麼所謂：「又不是叫妳去當翻譯。」

但我很想去上…

他的臉上立即沒了笑容：「我這麼難得放假，不想我陪妳嗎？」我說不是，只是法語句型比較難，缺了課便很難接上。

他強調：「我老婆不需要懂什麼語言，陪我、愛我、取悅我便夠。」問我老公重要，還是唸書重要。

他這樣問，我怎能不答他最重要？

他滿意地笑了：「我有空，便想見妳的面，跟妳一起。」說很愛我，就算我什麼也不懂；隨即抱我上床。

這十來天我都沒去上課，就是陪他、跟他一起去玩、「取悅」他；然後他又繼續工作，叫我孤獨一人，於是我又排滿課，想要把進度追回來。

兩個星期後他又到了放鬆期，又叫我別去上課。這段時間我不是上課便是溫習，導師說我再唸下去，便可以由興趣班升到初級課程，考完試可以唸中級，再往上升。我很高興，很想好好努力，所以有點累，在床上的表現沒有令他滿意。

他問我是不是不舒服，我答有點累…他叫我不要再上語言課，這些又累又沒用，叫我去學學手工這些簡單東西打發時間好了。

但我很想學！手工才用不著啦，看我擺到滿屋都是了。我學完法語，可以跟隔壁的法藉太太對話了。

「妳要專心服侍我，我是妳老公。」他說不是想要個會法語的老婆，不然去娶個法國女人就行：「我要個愛我的女人！」

這有一段時間

幾日冇出文
起碼出番3篇

(93)

我說我不是不愛他，只是想多學一點知識。他帶我出去也多點面子。他開始有點生氣：「不是叫妳別理其他人，只需把眼光放在我身上嗎？」叫我打電話到會所退學。

晚上他變得很粗暴，像野獸，弄得我很痛。我叫他停手，他不肯：「我是妳老公，有權跟妳交歡。妳愛我的話便該好好取悅我。」

他一向都溫柔體貼，現在令我很難受。

第二天他知道自己很過份，向我懺悔，說自己工作很忙，壓力又大，常常都冷落我。他只是想在有空的時候補償我，也很渴望得到我的愛：「妳不在我身邊時，我苦悶得要死！」

「可是我的工作性質就是這樣。」他也無奈：「男人不可不工作。」

其實我也了解他的心思。他不是有意傷害我。他工作那麼辛苦，叫我過得那麼舒適，我不是該好好體諒他嗎？

我吻他，他跟我接吻。我就如他所願好好取悅他，叫他滿足。他果然氣消了，不再粗暴。

我沒打電話到會所取消課程，而是把課程變更了一下，只要他有空的時間便不排課，全排在他工作的日子裏。

也去學習烹飪，滿足他的口腹—用食物來取悅他。

當然床上的功夫也不可少。

他沒在我面前發任何脾氣了，比以往更愛我。

有時陪他出席商務應酬，我能用簡單會話跟幾個不同國籍的生意夥伴打招呼。他們很意外，紛紛讚賞我，叫他面目有光。因此他更欣賞和竉愛我，常說我是最棒的老婆。當然啦，我可是下了不少苦功。

嫁給他我過得十分幸福，覺得很開心；他也能給家裏幫助—聽三哥說資金很充裕，改建的計劃很順利，很快要動工了。我想爸爸看到這樣會很欣慰。

他多了一點帶我回鄉—他去工作，我回家小住。我跟大嫂學習做家鄉菜，博史說很期待。大嫂也說我跟以前很不同，由只會做很簡單的菜變成幾乎什麼也會做。因為我老公很愛吃！

有天大哥、三哥和博史帶我到即將改建的地方去看。只見本來是一片一望無際的田野的鄉郊地方，中間有一大片土地是水泥地，再不是綠油油，還有要興建大型建築物的設備和樣子。他們全部都很興奮，一副置身在未來樂園的樣子—看到人們正在享用這些高檔設備，大把鈔票正在湧入他們這些投資者的口袋，財源擋也擋不住。他們讓我看建築藍圖，不住向我介紹這邊將會有什麼、那邊會建成什麼；也向我說了很多我聽不懂的金融和經濟術語，例如博史說什麼相關的債券已經發出、又說已成立了相關的公司，股票快要上市，內部認購已經幾多倍超額，又說會出售什麼樓花、認股證…三哥見我一頭霧水：「總之很賺錢啦！」笑到見牙不見眼的。

我也感受到財源滾滾而來，多到不要也不行。博史帶我搬到了一個位於半山的海景洋房，是兩個相連的頂層單位，海景就是一百八十度。我們的家一下子由二千多呎變成五千呎。天台有私人泳池。要不是管業處和政府部門不批准，博史還想建個小型直升機停機坪，說可以帶我隨時飛。

出了個中秋特別短篇嘛

(94)

我最喜歡廚房！四百多呎，全是專業級煮食設備！老公說期待我多做點好菜；而他最喜歡的就是睡房，那張床超大！他還把浴室設計成可以看到海：「可以一邊看海，一邊跟妳鴛鴦戲水。」我說誰要跟他鴛鴦戲水！真是個大色鬼！結果我當然阻止不了他。

他還送我一輛名貴跑車，說我可以自己開車去兜兜風。

他知道我喜歡唸書，請了私人老師回家教我，不要我舟車勞頓。

附屬信用卡也變成黑色的。他叫我喜歡什麼便買，現在家裏地方這麼多，喜歡怎樣放便怎樣，再不夠可以給我買一個單位，就只放我的物品。

搬進新居第一個月，博史請了假跟我一起享受：「這個海景真是無與倫比！」我很享受跟他一起看日落的時間，美得真像天堂一樣！我們會依偎在又大又柔軟的沙發上，喝著茶、吃著甜點，靜靜地看夕陽落下。那種感覺很安祥和舒心，我想世人求的都是這種光景—有跟自己相愛的人，有美景，沒煩惱…博史未到三十歲已有這種成就，實在不能懷疑他的能力！

當然他的色心最打擾這種寧靜！他見氣氛一好便色心起，我怎樣也擋不住。他說在這種美景和舒適的地方親熱，是天堂中的天堂，真是受不了…

不過我也明白他，辛勤工作，擁有這麼上佳的物質水平和成就，當然希望老婆可以好好地服侍他。他對我非常專一，從不搞女人，很檢點，連曖昧也沒有，叫我很放心。

之後我們去了一趟長旅行，慶祝結婚一週年。他說是「再渡蜜月」，叫我很開心。

回來之後他便埋首工作。家裏有個大房間是他的聖地—電腦房。搬進來前他叫我可以按自己喜好去裝修，唯有電腦房連看也不讓我看。我只是知道比以往更大，電腦設備更多更精密。

他一躲便十天八天。老實說雖然我習慣了，但會很擔心他的身體。他閉關完出來臉色都很差，腳步浮浮，叫我讓他睡幾天。

我放些食物在電腦房門口，隨便他吃不吃，他有時會吃。

出差也至少兩個星期，有時一整個月也不回來。海景只得我一個人看…

他還是叫我體諒：「能有這樣的生活水平，當然有代價。」我問過他，有沒有計劃什麼時候退休。我以為他現在是想趁年輕便拼命一點，到老來生活可以優越些，或者提早退休，像格寧那樣想法。誰料他說沒想過要退休：「我父親這個年紀還很努力呢！」說很喜歡工作，只要能做便會做下去。

我覺得他是很工作狂的人，其實眼裏只得工作。只是因為答應過要專心陪我，我也會因為他陪我的時候又看手機而發脾氣，他才會暫時放下公事。他還很坦白地說未結婚的時候，就是不停在工作—不是在開會便在打理公司，不然就在看股票。

特登登入正皮 幾好睇 樓主加油

(95)

我問他我還是工作重要，只能選一個他會怎樣選。他不滿地皺起眉：「不要問那種無謂的問題好不好？」我覺得他要發脾氣，趕快住口，不能跟他開工作的玩笑。說別的什麼也行。

大概因為跟家裏的合作計劃，他變得越來越忙了。他說現階段比較緊張，因為要興建了。連大哥和三哥也忙起來。博史常帶我回鄉，叫我回家住住，這些男人就在做公事。

三哥也叫我多體諒老公，因為他真的不是在玩：「我們是一家連成一氣的。」我們兩家緊緊相扣，彼此都很重要。

回到家鄉，我不時會看到大哥。他居然對我笑！從小到大他好像沒對我笑過…我打從心底厭惡這個人，以前對我這麼差，現在因為我夫君幫助他，他就對我一百八十度轉變！沒錯，每個人都只關注自己的利益，但只有他這麼露骨。

有時我真想叫博史不要那麼盡力幫他，叫他吃吃苦也好。可是這樣對自己親生大哥好像很壞…而我想博史也不盡是為了我家，他也看重利益。

這樣忙了大半年，終於到了真正興建的階段了！之前三哥說忙得要死，又要等政府的批文、又讓建築商投標、有些設計改完又改等等無數項。博史主要負責資金方面，又要融資、向銀行貸款、搞上市、搞股票等。

我不時聽新聞說起這個項目。市場的反應很正面，似乎外間和政府都挺看好。

有次在電梯大堂，有個打掃的嬸嬸笑著對我說，我家這支股票未在市場買賣已升了幾個價位，她持有一點已經賺錢了，叫我多點關照她，有什麼消息記得告訴她。她很落力地掃我家的門口，見到我出入大堂都一定送我，給我開門；見到博史更加不得了，不停抬舉他，讚他年青有為，真有點像狗那樣，流著口水跟著他，期待他爆出一、兩句「貼士」，但博史為人很內斂，不會隨便開口，只會給他們大額打賞：「請多點幫忙照料我太太。」結果她和服務人員轉向我這邊…我告訴他們我沒有什麼內幕消息，博史都不告訴我工作的事，但沒有人相信。

我們全家一起出席動土禮，有過百來自世界各地的傳媒來採訪，風頭可謂一時無兩。大哥、三哥和博史都輪流向傳媒詳細地講解這個項目的內容、造價和發展計劃。他們銳意打造成世界級的旅遊設施，有六星級主題酒店、大型休閒玩樂設施：「這只是個起點，希望可以帶動這邊的經濟和發展。」將來會投資交通系統、大型商場，也吸引其他財團來合作興建房地產。聽下去非常吸引。這裏種田已經幾百年，近幾十年來甚至只種罌粟，再下去恐怕死路一條，現在有一番新氣象，令年青人留下，也吸引到國外的專才過來，實在是件好事。

到他們講及價錢、投資和回報這些數字時，我覺得很難消化，繼而頭暈—因為實在太巨大、也太複雜了！我真不明白博史居然可以像說：「這塊牛排三百二十元。」那麼簡單和順口。到中場休息時，我告訴他我沒法聽得懂，很是難捱，大嫂也有同感，於是找人把我倆一起送回家休息。

項目開始興建後，才是真正的開始。大家都為保工程符合進度而努力，除此以外博史還有其他工作。

多謝多謝

(96)

我們的家五千多呎，但他通常都只在電腦房，甚至一、兩個月都不在。

我很了解他也不想…要學習體諒他…但我開始懷念他的色心，總比他一倒下床便睡好…

我很清楚他在外面沒有女人，只是工作太累太辛苦。他試過進行到一半睡著了。

我不是男人，也不是他，不太理解到底賺一億和一億幾千萬分別在哪裏，多幾千萬是不是真有那麼要緊。我沒特別多吃了，或者覺得多買幾套鑽飾和名牌手袋有什麼分別。或許我只是個小女人，沒太多想法，幹的也不是什麼大事。

他多請了幾個保鑣保護我，說因為他現在更富有，怕有人綁架和傷害我。我明白，我以前也受過委託去殺富商和其家人。我買了一支裝飾成口紅形狀的槍帶在身邊。

我並不擔心自己，畢竟我見過那些場面，反而比較擔心他—擔心他的健康、擔心他的安全、擔心他的工作情況。

項目動土後，沒我想像中那麼順利。我在新聞中聽過不利的傳聞。

我去問博史，他說只是炒作，或者是對手中傷，叫我別管那麼多；去問三哥，他說做每件事總有起跌，完全沒問題才怪。

屋苑那些滿懷希望的清潔工和服務人員來問我，我不知如何是好，唯有照博史和三哥告訴我那樣回答。他們說：「我們把身家都放在你們的股票了！」我也希望沒事，但真的不知道。

幾個月過去，工程繼續，但博史沒再帶我去看過，正如他一向那樣，不會讓我牽涉工作中。我都是從別人或新聞得知。就算他帶我回鄉，我都只是回家住，見的只是大嫂。

一次博史出差回來，我發覺也臉色很差，很是凝重，也沒有光彩，好像一下子老了一截。未到三十的男人不該這樣。

我問他是不是不舒服。他叫我別胡思亂想：「工作累而已。」我覺得有點怕，他捱得這麼辛苦，很容易出事。他強調什麼事也沒有，並說遲些放假帶我去旅行，好好休息和補償我。

我覺得博史的心情好像變壞了；回家住的時候，發現大哥和三哥都這樣。之前我回到去大家還有說有笑的，現在都只是靜靜地吃飯，沒有人有笑容。

他們什麼也沒說，我們這些女人也不好問。大嫂應該也不會知道原因，她和大哥早已是有名無實的夫妻。

後來我很轉折地聽到，工程的進度並不如理想，開始有超支的問題。哥哥們要博史想辦法增加資金，但博史說項目大家都有份，不能只要他再出資，要再發行股票和債券，又要一輪手續，也未必有他們想要的效果、向銀行再借，也沒有抵押品；博史反過來叫哥哥們管理得妥善一點，聽說大哥私下找來別公司的人來做事，卻做得不好。

我聽完很擔心，他們似乎出現了爭抝，但我沒法證實，我只能旁敲側擊地問他們，他們都沒正面回答我，只叫我別管。

(97)

萬一這項目做得不好，不但虧錢，還有損我們和夫家的感情。我們兩家是世交，我和博史又那麼恩愛，我不想變成那樣！

博史心情差，我不想打擾他。人們都說男人煩惱的時候，女人應該安靜地退到一旁。
他大概感覺到我心情跟著差，也很擔心，會主動過來哄我，說那只是暫時的問題，兩個人坐在一起也會有意見不合的時候，何況是投資經營一筆大生意？起起跌跌在所難免，叫我不要放在心上：「完成這個階段，我帶妳去滑雪怎麼樣？我會租個小木屋，外面飄著雪，我跟妳在屋內享受著暖氣和熱可可，互相取暖…」跟我吻了起來。我們也很沒吻過了。

但願這個難關快點過去！

我生日那天，博史雖然在忙，但也抽時間陪我慶祝。他說先帶我去買生日禮物，再去吃燭光晚餐。

他帶我到了第一家珠寶店，但沒看得上，所以說去別家買。途中經過一家銀行，他下了車，說約了一位同行見面，有事商談，只是談一會，約四十五分鐘，叫我不如在車上等，或者自己周圍逛逛，喜歡什麼買就行：「或者趁機把信用卡換掉，妳那張好像用得有點舊了。」我也覺得，於是跟著下車。他吩咐一位職員替我辦。

他上了樓上找同行。

在等待的時候，我周圍看看，忽然看到有個男子挺不愉快地從一個板間房間出來，愁眉深鎖。

雖然他低著頭，但我認得出—那是風！

他長得更高，人更成熟，但我也認得出那是風！我的初戀情人！

我很記得爸爸和大哥安排他到一個鳥不生蛋的窮鄉僻壤娶妻，怎麼今天他會在一家這麼大的銀行？且是那種口臉？

有個職員隨後在板間房間出來，想必是跟他談的人。

我叫住那個職員，是分行的初級經理，問他剛剛跟誰談，發生什麼事了。

職員當然不想答我，說是客人的私隱，恰巧博史跟同行一起下來，博史過來吻了我一下：「沒去逛嗎？」我答卡還沒辦好。他笑著跟同行說：「怎麼你們銀行辦張卡也這麼久？我老婆今天是超尊貴客人啦，是壽星女。」同行應該跟他頗有交情，過來一起開個玩笑，然後跟他到了另一個房間傾談。老公叫我再等一下，很快便談完。

這個博史真會瞎講話！他談公事哪有快的？待會一定要他給我買顆大鑽石補償！

我回過神來，想起剛剛見到風，再問那個初級經理。他見到我是高層的夫人，態度立馬轉變，笑容可掬，必恭必敬的。我問他風來幹什麼。

「那個男人來貸款。」他答。我奇怪，追問下去。

他答風想擴展業務。風種的那種田哪有什麼擴展？最多連鄰居的地也要了，然後多養幾頭牛。會不會我認錯人了？問他那男人的姓名。

風

(98)

本來這真的是客戶的私隱，跟我完全無關，但經理看到我的身份，都和盤托出了。那個人的確是風，姓名和年齡也一樣，這樣還會錯嗎？

原來他現在有家物流公司，經營了好幾年，發展得不錯。這樣要貸款擴展也無可厚非。

真不愧為是風，跟以前一樣精明能幹，非池中物。我想爸爸和大哥一定會大跌眼鏡，以為把他丟到窮鄉僻壤便能扼殺他。他不但安然無恙，還從谷底反彈。

但看他愁眉不展的樣子，貸款應該不順利。

我問他貸款多少。經理答七百萬。這個數目不算少，但也不多。我買顆鑽石也過百萬了。

「你們沒貸給他嗎？」我問為什麼。經理答他的抵押品不夠，公司規模也太小，才幾十人。

我反而覺得風厲害，從一無所有到有家有幾十人的公司！既然他來借，就有本事還。我覺得他有了這筆錢，前途一定光明。

我叫經理貸給他，七百萬又不是很巨大的數目。

經理臉有難色，說風未有資格。

我生氣了，風不打無把握的仗，這我比誰都清楚！「他是我的朋友，你覺得他還不起區區七百萬嗎？我老公一手買賣也不只這個數目！我隨便買塊手錶也幾百萬了。既然你不稀罕做我們的生意，我就介紹他到別家銀行去借！」氣得我「霍」一聲站起來要走。沒銀行肯借的話，我給他也行！七百萬雖然有點多，但我向博史撒一下嬌，相信他也會給我，最多來年不要生日和聖誕禮物好了。

經理生怕得罪我，連忙拉著我，說會重新積極考慮：「我們銀行只是比較謹慎，請別見怪…」我說他們狗眼看人低啦！

我氣著問他們還要考慮什麼：「要不要叫我老公過來跟你談？」經理青著臉說不敢，立即打電話給風，說貸款批出了，可以取錢。

這樣我就開心了，我相信風也一定開心。

博史跟同行談完出來，說可以走了，看到我在笑：「什麼事這麼開心？」有金錢地位果然好處多，我多謝我老公。

我和博史上車。我看到風折回來，應該是來取錢，可以幫助到這麼一個朋友，甚至可以說是故人，我真的覺得開心，加上我又不是特別幹過什麼事，又不要我出錢，只不過說了幾句話而已。

雖然有點抱歉，但接下來博史跟我慶祝我都有點心不在焉，老是想起風。得知他有自己事業，還發展得不錯，我打從心底為他高興。這晚我的確很開心，但不是因為博史的精心安排…

有時知道一位故人過得安好，那種開心是很巨大和深層次的，比自己擁有還高興。人總不能只想著自己過得好便行。

大家很掛念風吧

希望有佢嘅回歸

(99)

我很想知道更多風的現況。我實在完全沒想過能夠再見到他！雖然我們現在各有嫁娶，做不成枕邊人，做朋友也無不可，況且我不是想跟他相認，想遠遠地看一下也夠了。

我想他的孩子現在也不小了吧，他結婚比我早那麼多。

從初級經理口中得知，風的公司叫「振風物流」，算是小企業，專門運輸城市和鄉郊的貨物。

我覺得風真的很有頭腦，以為他會一輩子種田。他卻不安於此，看到經濟正漸漸發展，城市和農村的物資互有需要，就辦起這些業務來。種田哪有什麼出色？他祖先父輩種了幾十代，還不是一窮二白？不然他怎麼會來我家偷狗食？

第二天博史又出差了，大概兩星期不會回來。我早就習慣他這種個性和生活習慣。

我自己開了車，去看看風的公司，實在好奇會是怎樣的。

地址我是偷偷向經理拿的。

不在高級的商業區，而是在工業區，以中下階層的勞動人口為主。一幢幢的工廠大廈很密集，人多車多。那些赤著上身的老粗搬運工看到我開著輛名貴小跑車都呆住了，在這裏一定很罕見。

我有點後悔，早知穿件再普通點的衣服，和坐的士來，沒那麼張揚。

不過算了，我來看看而已。

在一條停滿大大小小的貨車的路上，我在一個挨一個的店面中找到風的公司。

店面不怎麼大，也不算很光鮮亮麗的裝潢，就是普通得很的格局—兩張寫字枱、幾具電話，加張小沙發。小企業就是這樣，難道都像三哥的五星級酒店大堂、博史的證券公司既時尚又嚴肅、或者像他合作的銀行全是亮得反光的雲石嗎？

我有點怕進錯門…畢竟沒來過。

他的職員職業地跟我打招呼，但一抬頭看到我的衣著打扮，幾乎嘩了一聲，好半晌才回過神來：「您好，請問有什麼可以幫您？」想必是極少看到我這麼富有的客人。

我不知道該如何回答…畢竟我不是來光顧的。剛巧風從裏面的經理室出來，看到我也呆住了—相信我改變了這麼多，他還是能認得出我。

我相信他跟我昨天一樣，感觸良多。雖然我們分開不足十年，但日子也不算短，中間經歷過很多事，真有彷如隔世的感覺。

他回過神來，吩咐下屬做點事，然後禮貌地向我笑：「請問是不是有貨想託運？不如裏面請。」請我進去經理室。

這個舉動合情合理，貴氣如我的貨物不是超貴重，便是數量巨大，一定是宗大生意，哪會就這麼在前枱商談？我就進去了。

他關上門。我坐在桌子一邊，他坐到另一邊，非常客氣地對我笑：「我該怎樣稱呼您？您想必是哪家的夫人。」看了看我左手無名指。

我知道他是想知道我的現況：「立川…我夫君姓立川…」我幾乎哭出來。

多謝
請繼續看下去吧

(100)

他也努力地鎮定自己：「立川太太。」

我強忍著淚水：「這些年來你過得好嗎？」想到爸爸和大哥迫他在那種鳥不生蛋的地方結婚，我還是傷心又氣憤，自覺對不起和委屈他。

「託福，還可以。」他客氣地笑。這麼客氣明顯想保持距離感。我不怪他表現那麼生疏，畢竟多年沒見，也不是那種情份；我跟他各有家室，還是保持距離較好。

輪到他問我：「立川太太呢？夫君對您好嗎？」我點頭：「他很疼愛我。」

他欣慰地笑了：「那就好了。」我問他跟太太過得怎樣，他淡然說：「還可以。」

我想我該走了，要見也見過，也知道對方近況。我們起來握手，他握著我的手的瞬間，我終於忍不住哭起來。

他的手鬆了下來：「過了這麼多年妳還是如此愛哭…」伸手摸摸我的頭：「這樣我會擔心妳…」語調變回以前很關愛我的風。

「一直以來我都怕見到妳傷心和哭。為了妳的笑容我願意做任何事。」他看著我，叫我向他笑一個：「不然我不能安心讓妳回去。」

他再問我夫君對我好不好，我過得幸不幸福，我流著淚向他點頭、向他咧大嘴巴笑。

「這才是我認識的卓慧。」他一叫我的名字，我便激動不已，眼淚缺了堤一樣。他始終對我溫柔如昔。我想起我們以前相處的種種，還有被迫分離的痛楚。

我衝過去抱著他哭，青梅竹馬的感情實在很真摰！為什麼我們要被迫分開？我們分開後，到了今天，雖然我好像已經得到幸福，但中間經歷過幾多辛酸！我都沒法對人說！我好想告訴他大哥虐待我、要把我嫁給老頭子；我跟格寧出生入死，他卻一聲不響地死了；博史雖然很愛我，但我覺得很寂寞！

我哭個沒停，一直以為這些前塵舊事已經封了塵，對我沒有影響了。原來我只是在不停抑壓，對這些痛和感覺視而不見。我這麼一哭，像是把這個氣缸燃點起來，一發不可收拾。

「該死！」他氣敗了：「我以為可以忘記妳！…」雙手放在我的臂上，吻了下來。

我沒有推開他，這個吻我覺得很懷念！我回想起我們最後一起那夜，窗外那個又大又朦朧的月光！

我覺得很痛苦，很需要有人來安慰！我感受到他也一樣！走到今天想必他也捱了不苦！這一刻，我覺得我們就算不用語言，也了解對方那種不能向人說的苦楚。

我們吻得很激烈，也難捨難離。我覺得他抑壓了很久。我們彷彿都想回到那個只屬於我們的夜晚。

我們都痛恨，為什麼家裏要拆散我們？如果不是他們自私的決定，很可能幸福早已臨到我們身上了！

(101)

激情過後，我冷靜下來…但如果我早就跟風一起，就不會遇上格寧，更不會嫁給博史，我挺矛盾…

不過這世界沒有「如果」，我覺得再想也沒用。

風也冷靜下來，為剛才的失態向我道歉；我搖頭，我也有責任。

但我不後悔。

我們似乎都有了共識—這件事會成為我們之間永遠的秘密。

我說我該走了：「晚飯的時間到了…」雖然博史出差不會回來吃…

我走出房間時，風叫住我：「如果夫君對妳不好，妳來找我。…」我柔聲打斷了他：「博史對我很好，好像爸爸待我如明珠。你不用擔心。」雖然我不後悔，但挺自責剛才的舉動。我始終是有夫之婦。博史從不拈花惹草，對我從一而忠，我卻對不起他！我發誓不能再這樣。

回到家裏，居然見到博史！他從沒有只出一天差便回來！

他說忘了帶東西，剛巧合作的公司把會議延遲了，所以忽然多了兩天空檔，那就回家陪我，問我去了哪。

我很心虛，支吾地答覺得很悶，一個人去了逛街。

他說原來如此，但叫我出入小心點，可以的話盡量帶保鑣，怕我一個人會出意外。他似乎沒懷疑我。

我問他晚餐想吃什麼。他向我賊笑：「妳。」過來吻我抱我。我當下很怕，怕風有氣味殘留在我身上。我推開博史：「我想先洗個澡…」他一聽到「洗澡」便兩眼發亮：「好！鴛鴦戲水！」立即抱我回睡房的向海浴室。

我開大水喉，用很濃味的沐浴露來洗，一定要洗走風的每個痕跡！被博史發現就死定了！

「妳幹嗎用這麼香的玫瑰味洗澡？想引誘我是不是？」博史在我身上不停放肆，完全不讓我有喘息空間。我叫自己放鬆一點，這不也正好嗎？讓博史重新佔據我，讓我好好忘記風。我不停告訴自己，我和風已經過去，博史才是我丈夫！

我今次非常賣力，要博史在我身上重新寫上他的痕跡；更大的原因是—我愧疚…但我發誓絕對不會有下次！我從今以後只會忠於博史！

博史一點兒也沒察覺我不對勁。只要我在床上滿足到他，叫他舒服，別的事他都不會在意。

「老公，我愛你！」我不停這樣對他說。我沒有說謊！我真的很愛他！

這句話足已令他開心得飛上天空。

「這樣，無論工作有多困難，有多棘手，我也有能力對付了！」說我就是他的力量泉源。

我有點擔心：「你工作不順利嗎？」

他還是那樣，不願多向我提工作的事，說除了家裏那項目有點麻煩外，其他都很順利。

這我更擔心了；但他不想多說，只說要花點時間而已，做生意就是這樣。

(102)

有次我接大嫂來家裏玩，她憂心忡忡，說不久前聽到大哥、三哥和博史在客廳吵架，三人互罵，博史抱怨工程超支，三哥說進度拖慢了，工人沒收到工資都不肯工作，大哥推諉說政府不支持不配合，本來答應建的道路都沒有建，大型建築車不能在爛地上行走，所以不能運送建材。

他們三人的分工本來很清楚，但實行起來很混亂。大哥負責土地和跟政府交涉的事宜，起初三哥會幫忙一下，但長遠而言三哥負責運營運和管理，因為他打理酒店的經驗豐富，博史負責資金和股票的事宜。可是大哥的辦事能力「有目共睹」，人們都對他陽奉陰違，駕御不了還常被人牽著走，賬目亂七八糟的；而三哥和博史各有自己的生意；尤其博史是外國人、三哥持別國護照，哪管得上太多？本國政府很多時都以「這是本國的政策」來打發他們。很多時候有些問題沒人管，有些問題卻有兩個不同的答案。

總之，整個項目一團糟。

我聽完心裏冷了一大截。這個項目大哥、三哥和立川家都投放了很多錢；我家樓下的服務員買了不少我們的股票，還未計外面許多投資者呢！萬一有事如何是好？

博史跟哥哥們吵架，會連帶討厭我嗎？

我不想！我不想為此失去博史！

我婉轉問過博史。他答怎麼會？「對自己真沒信心！」說喜歡的是我，跟我家沒有關係：「況且妳已嫁給我，是立川家的人、是我的家人。」

我說與其再吵架，不如別跟我家合作好了。大哥無能早已是人所共知的事。博史和立川家也有其他生意，沒有這一筆也沒所謂。但博史說既然開始了就不該這樣放棄，不然一早就別答應，加上那裏不是沒有潛力，遲早會發展，能先拔頭籌是個絕大的優勢。他叫我別擔心，還是告訴我「做生意當然有起跌」，現在虧掉的他又不是拿不出，日後也可以賺回來。

可是他越叫我別擔心，我的心便越不安…總覺得有難以言喻的暗湧。

有次博史無意中向我說起，有些貨物想運輸。我立即想到風。

不過我想會不會是家裏項目的大型建材，這就不適合給風介紹了。一來他這類型公司運不了這麼大型的建材，二來怎麼可以再讓他替我家做事、讓大哥看見他？

博史說是他別的生意，跟家裏的無關。我立即給他介紹了風，說這人誠實可靠。

他問我怎麼會認識一家物流公司的人。我解釋這是爸爸的一個舊伙計，在我家打工賺夠了錢便出來自立門戶。

博史派人跟風去談，生意很快便談成了。風也迅速而有效率地完成吩咐。之後他們也合作了幾次，消息傳回博史耳裏：「妳家這個舊伙計幹得不錯。」

我很開心！可以這樣幫到風！博史的生意肯定不少錢，希望他們可以長期合作呢。博史也正有此意。

(103)

雖然風是我的初戀情人，但我已沒有別的心思。我的丈夫是博史，我只會忠於他一人。

有次在路上偶然遇上風，我請他到餐廳喝杯茶，問他替博史工作得怎麼樣。他答：「立川先生對我很關照，我們合作得很愉快。」我都不知道博史有什麼可運，難道運股票債券嗎？風說其實是些原材料和加工品：「立川先生的生意很多，跟不同的工廠合作生產。」這我真沒聽過！一直都以為他做金融的。

風笑說不能再透露了：「立川先生吩咐過不能對妳說太多生意上的事，跟老爺一樣。」但說遲些公司會搬到別的地方，因為生意多了，遲些再給我名片。

看來那七百萬貸款發揮效用了。

我點頭說好：「但…你可否叫我『立川太太』？這樣比較好…」我們始終各有家室，正式一點、規矩一點比較好。

他說當然：「除此之外我想不到您還有什麼稱呼。」

這就好了。

我也稱他為「風總管」—這是所有人對他的稱呼。

我的生活還是那樣—老公在家便讓他陪我，他不在便自己打發時間。我還有繼續唸書，現在日語和法語都中級了。我試過跟博史用日語交談，但他似乎不太欣賞，不一會便會轉回英語，但我沒因此而放棄學習，多學一點總是好的。我打算遲些去考公開試呢！再上一期便可以去上應試班了。

我沒再去見風，他當然沒有找我。我讓自己忙碌一點，好令自己沒空胡思亂想。我想，我是因為太空虛寂寞才會一時失控。我有想過生個小孩。很多人說當了媽媽心境會很不同，家裏也會熱鬧得多，可是博史不願意，一來說自己未有足夠心理準備做父親，二來說工作太忙，沒有心力養育小孩，生了下卻沒時間陪伴，只得我一個人照顧，倒不如別生，三來：「我還想跟妳過二人世界。」所以無論公婆如何催，他都不為所動。

他不在我便把日程排得滿滿的，又學語言、又學手工和烹飪、又去做美容和水療、又去健身和跳健康舞…總之不想有空暇。

基本上我不想獨個兒留在家中。這個房子太大，感覺太過虛空，尤其是看著窗外美得拍案叫絕的景緻，更覺落寞。沒有人可以跟我說話，靜到一點聲音也沒有，有時我甚至怕看到自己在玻璃上的倒影。

加上，我不想看電視，最不喜歡看新聞和財經消息，看了會很煩和心慌。

我家工程反反覆覆，時好時壞。我很討厭樓下的服務人員再前來問情況和要消息，我真的無可奉告。他們擔憂，心情受到影響，難道我很好過嗎？那是我娘家和夫家的合作，我真不想出什麼事！最後我叫他們直接問博史，甚至向管理公司投訴他們騷擾我。

我一再安慰自己，正如博史和三哥所言—做生意便有上有落，一帆風順才不正常…但受不了像過山車，我覺得心臟快負荷不了。

因此也開始了解博史，他一天到晚對著那麼多支股票、全球金融市場的起跌，心臟和能力弱一點早便嚇死了。

(104)

但最近沒上落那麼厲害了—現在是在谷底徘徊…家鄉那邊政局出現動盪。

新金三洲的政局一向都不平靜。政黨、政棍和有軍權的人老是在打仗爭鬥，奪取政權，有時自己人內鬨、有時跟別國打、有時其中兩個欺負一個…最受害的就是平民百姓，不但受戰火蹂躝，無論誰當權也沒好處，還是一樣貪污成風，到處都民不聊生。以為終於打完平靜了，可能沒過多久又開戰。聽說最長平穩也只是幾十年，短則幾天。風這種草根階層和流離失所的乞丐比比皆是，是我太幸福看不到而已。爸爸的地位和權力太高，沒有人敢在他頭上動土，立場是只顧自己的利益，才不管誰當權，也沒興趣參與政事，只對金錢有興趣，所以即使外面如何變天，我家的財富都不受影響。

到了大哥這代，當然完全不一樣。以前是人們來巴結爸爸，現在是他來巴結人。

爸爸的財產和生意是塊超大超肥的肉，每個人不是想剷除，便是想來分一杯羹。我離家出走的時候，人們已在蠶蝕，這樣下去再堅固的大廈也有倒塌的一天。

加上，局勢動盪，難以興建，也令其他投資者卻步。現在的投資者來自全球，有什麼壞消息一下子都通天了，這種衰樣，撤資也來不及啦！

實在越想越生氣！大哥真的太無能了！爸爸白手興家，半個世紀也捱得過去，他衰得要靠三哥和我夫家，家業根本不該傳給他！

我現在很少回娘家吃飯，看見所有人的臉上都一片愁雲慘霧，有時還火藥味甚濃。

博史的工作更忙，有時一、兩個月也不在家。他強調不是因為我家而冷落我，叫我別胡思亂想，因為正值全球大跌市，家裏的項目大受影響，他的工作也息息相關，叫我擔心死了，怕他會辛苦和心情低落。

但他的心情似乎沒落，他反而挺興奮的，說這正是期待已久的良機。我怕他虧損損到傻了；他說我才傻，這正是股票的玩法和魅力所在：「低買高賣、人棄我取。」這下我懂了！雖然我一點金融知識也沒有，但還是知道最最基本的賺錢方式。有「危」便有「機」。

他說等股市回升的時候，給我買一套小型直升機，叫我快點去考個駕駛執照，到時輪到我載他了。我吃驚不是買一輛，而是買一套！「有那麼好賺嗎？」我吃驚。「妳老公是這方面的專家。」他叫我什麼也不用擔心，只管去考駕照，賺到錢、買完直升機便放假半年陪我環遊世界，但考不上便拉倒。

我開始覺得自己挺多餘，博史唸書時便已在股票市場打滾，又是這方面的高材生，還有一家具規模的證券公司！還有什麼好擔心？就那麼信不過自己的老公嗎？我應該對他多點信心，一直以來他都給我超級富裕和無憂的生活，才沒什麼叫他賠錢。就算我信不過三哥，也該相信爸爸的眼光，立川父子當初可是爸爸的合作夥伴！

(105)

博史還說賺錢後可以投放更多資金到家裏項目，也趁機增加持股數量，得到較大實權，這樣才可以實行更有效的措施，挽回劣勢。我覺得這是好主意。博史並不想跟大哥爭權，但項目該由更有能力的人來帶領執行。

想通之後，我心頓覺得開朗得多，烏雲都不見了！我就按老公的安排去考駕照，讓他知道我厲害！

我把其他課程排後，專心一意去考駕照。雖然有點難，但一想到老公會放假陪我，就什麼都不成問題了！他說趁這段時間清理手上的工作，暫時不會回來，好讓我有個安靜的環境備試。

他還說來年開始減少工作，多點陪我！我非常高興！其實他不用幹得那麼拼，我們的生活早已富裕無憂。我不覺得房子五千呎跟一萬呎有什麼分別，也不覺得多幾輛名車會開心點。我比較想他多點在我身邊。他說：「妳不想別人讚妳老公事業有成，把妻子養得胖胖白白嗎？」我說他事業有成早已有目共睹，不需要再向人證明什麼，而我才不是胖胖白白！他不在的時候我都有好好保養，身形跟結婚時一樣窈窕。

我倒希望他工作小心點。最近報章有對他不利的報道。雖然我不太看得明白，但其用字很難聽，把他說成豺狼似的。他有點生氣，說在股票市場哪個不是這樣？「那根本是個鬥獸場，綿羊只會被吃掉。」人們妒忌他才出言中傷。「如果我是豺狼，妳三哥便是狐狸！」

我想起格寧提醒過我的話。雖然我也這樣覺得，但從博史的口說出來，也叫我吃驚。

他知道自己失言，向我道歉，說不是有意說我家人的不是。

可以知道，家裏那個項目，就算不是各懷鬼胎，大家的心也並不一致。我擔心得背脊發涼，但無能為力…

博史知道我擔心，強調什麼問題也沒有。三個不同的人坐在一起當然有不同的意見，即使是夫妻倆也有各自的想法，始終每個人是獨立的個體。「妳不相信我嗎？」

他只要這樣一問我便無話可說。他最討厭別人質疑他的工作能力；也說作為他妻子便得陪他一起面對負面新聞，要支持他才對：「因為妳老公太強，自然有人妒忌。」以後這些新聞會陸續有來。「妳爸爸和三哥也不時傳出負面新聞，看妳大哥有沒有？」我想想看，基本上爸爸沒討人喜歡過，但人們就是爭相巴結他、看他的臉色做人；三哥的集團一提出興建賭場，各界衞道之士和政黨便群起反對，到他的辦公大樓和工地示威，政府抽重稅，但三哥還是賺個盤滿缽滿，且不時給慈善團體大筆捐款，今年還給提名為傑出青年呢！

至於大哥，不是沒有，每次上報章都是被拍到去哪裏玩女人、花天酒地，一副敗家相。

當然，博史的負面新聞屬於前者。

他叫我用心考駕照就夠。考不上就不放假陪我。

(106)

既然如此，我便聽他的話。我不停告訴自己沒有問題，博史那麼厲害，論聰明才智都不輸三哥，事業不也固若金湯？

由於我把全副精神時間和心思放在考駕照上，所以很順利。筆試分數很高，飛行試我覺得沒什麼差錯，但分數未出，但我相信就算不高也可以合格。到成績表一出，便可以跟博史比個高低了！他說如果我的分數比他當年高，會給我特別獎品！

我很期待！每次他給我的禮物都很用心準備。

還有兩天便可以收到成績，博史說會回來跟我一起看。

可是一大清早我便給吵醒了。我聽到很多人聲從客廳傳來，於是出去看看。

有差不多二十個男人在客廳，其中一半是穿制服的警察，另一半穿整齊西裝，表情嚴肅不友善。

博史也在，跟幾個下屬怒瞪著這些警察，氣氛挺緊張。

穿制服的警察正從樓上搬下一箱箱文件和一些電腦器材，一定是從電腦房搬出來。

我驚慌地問博史發生了什麼事，為什麼警察會來搜查。博史很不屑地呸了一聲，告訴我什麼事也沒有，叫我回去房間。我怎麼能相信？但他不許我追問，一再叫我回房間。站在他面前一個看似頭目的男人介紹了自己是經濟罪行調查課後，拿了一張紙揚給我看：「立川博史和其公司涉嫌違反證券規則、操縱股價、高壓銷售、洗黑錢等，現在要帶走他和相關物品調查。」我一聽整個人懵了！怎麼會這樣？

博史叫我別聽這個人胡說，強調只是「調查」：「查完便知道完全搞錯了。我是正當商人，每年納一大筆稅，就養你這些人來調查我！」罵他們簡直胡來。

這人不理博史，面向著我：「妳就是立川太太嗎？根據法例，妳也在調查之列，請換件衣服跟我們回局一趟。」

博史聽到即時發火，把我護在身後，強調我只是他老婆：「一個家庭主婦，有什麼好查？」但那人說我正正是他配偶，也許對他的事知情，也很可能協助他犯案，例如提供戶口等。博史衝過去抓住他的衣領：「你敢動我老婆，我就要你的命！」那人很從容不迫：「加控一條恐嚇警務人員和妨礙執法罪。」如果博史揮拳打下去，還多一條襲警罪。

博史的律師在他耳邊提醒，警方有權這樣要求，但既然他們是清白的：「勞煩夫人走一趟又何妨？這樣大家都心安理得。就讓他們明白夫人什麼都不知道。」博史這才說好，叫我換衣服出來。

警方不准博史跟進來，以防他教我怎樣應對。

博史牽著我的手，跟他們回局，叫我什麼也不用怕，說只是循例調查一下，又說自己和公司是清白的，才不怕有人來查，還說這樣一來，正好粉碎外界的不利傳言。

雖然我見過不少大場面，但從沒試過這樣。說不怕都是騙人的。

雖然說「無奸不商」，但我沒想過博史會招惹到警察。

(107)

但正如他所說，他這樣也算犯罪，那很多人都在犯罪，才不只他一人。

我真不知道！腦子裏很亂！…不行！我要相信博史！

博史全程都一言不發，只是眼望前方。

下車後，警察把我們分別帶到不同的房間，我有律師陪同。博史跟我說過，聽律師指示和真實地回答即可，這樣大家都會沒事。

他們問了我很多問題，大部份都關於我生活的財源和如何處理金錢。我告訴他們博史都不用我管錢，水電房屋全部費用都不經我的手，我只得他的附屬卡。他叫我簽就行，偶然他會給我一些現金。

他們問我知不知道博史的工作和公司的情況，我答不清楚。他們質疑：「妳是他太太，跟妳家的生意來往這麼密切，妳會不知道？」我搖頭，但他們不信，說博史給我買了幾輛名車，都以他公司名義買入，我怎會不知情？「妳有幫他洗黑錢！」我答沒有！律師抗議，但他們繼續編故事，硬說我有份犯罪。

我給逼得哭了。

他們續問我的私人戶口有巨款，是不是博史給的。我答不是：「那是我以前未婚夫留給我的遺產！連博史也不知道！」他根本富有得不會在意我的私己錢，也只會以為是娘家給我的。我叫他們可以查查看。雖然格寧做黑市生意，但也查得出是我跟博史結婚前存入的，我也是以未婚妻的名義向銀行正式領取的！

但他們又編些故事出來，氣得我站起來大叫：「你們敢動格寧的遺產，我就要你們好看！」管他們控告我什麼恐嚇罪名！放炸彈、偷竊搶劫、甚至殺人我都幹過了，還怕什麼！博史的東西要是出於不義我可以全部不要，但格寧的全是血汗錢，也跟博史毫無關係，為什麼要因此被充公？

我不停被盤問，那些問題都是重重複複，問完又問，我都不知答了幾多次：「不知道、不清楚。」他們叫我最好合作一點，我真的煩得想死！「我根本都不知道博史的工作情形，可以跟你們說什麼？」對於他們編的故事，我只能用「啼笑皆非」來形容，想像力這麼好怎麼不去寫小說？我從沒想過，只不過是一張信卡、幾輛車和一些錢便可以聯想到這麼遠大。

到後來他們挖得很深，從我和博史的相識到房事都幾乎被問過了。我不明白有些私隱為什麼要回答，跟他的工作和錢有什麼關係？我是他合法妻子，不是妓女，不是做每件事也因著錢吧？

這些問題叫我要發瘋了！

有些律師抗議過說我可以不用回答，但有些非答不可。我覺得很不被尊重。

我和律師被關在同一個小房間四十八小時。這整整兩天還真難捱！簡直就是精神折磨！我就像電影裏被抓的俘虜，軟硬兼施(當然不是用打的)地套資料、幾乎是被迫認罪。但我什麼都沒做過，當然不會承認他們編出來的故事。

四十八小時後，由於證據不足，唯有放了我。他們也知道自己編的故事有多生硬和無理吧！

可是博史則沒那麼幸運，表面證據看來，有幾條罪都成立，且是重罪，所以要繼續拘留。

(108)

我問律師是什麼罪，他們很猶疑，因為博史始終不想我知道他工作上的事，當然也更不想我牽涉。我說現在都什麼時候了，我作為妻子還不清不楚的？他們才答就是違反證券規則、操控市場和不當銷售這些。

到現在我才知道博史便是人們口中的「大鱷」。

他並不是普通的「大鱷」，而是級數高得叫人望塵莫及那種。他爸爸是銀行家，他的圈子都是金融界的人，人脈也遠得很。普羅大眾得到的消息他早已知得一清二楚，並有所行動了，可憐那些小股民還後知後覺，跟著他們這些超級大鱷的屁股走。

相信人們也聽過一句話：真正的股市不是讓小股民參與的。

一支股票，是高是低、是生是死，操控在超級大鱷手中，絕非難事。小股民只能像螻蟻，心情和資產隨著上落，必要時粉身碎骨地犧牲。

博史說過股票市場是鬥獸場，綿羊只有死的份，但誰是綿羊並沒得選擇；綿羊就算再進化，也只能是隻死得沒那麼快的綿羊。遊戲的規則和身份在進場前早已定好。

我一直以為他只是跟普通股民一樣，高買低賣，買進賣出，只是金額大很多而已，沒想過他的身份大得可以操縱股市，名副其實一句說話、一個動作已經可以叫人一夜致富，或者一夜輸光跳樓。

某程度比三哥的賭場更可怕。他可以摧毀一支本來很穩健的股票或公司，或者叫一支沒有人認識、價值低得像廁紙的股票成為人們趨之若騖的搶手貨。

怪不得他富有得那麼厲害，我居然意識不了。

我得悉他的身份後並沒產生什麼厭惡感。有人說股市就像個大賭場。我早就知道他是個「賭徒」，只是沒想到他的來頭這麼大而已；二來，說他是壞人，其實我也一樣，我偷竊搶劫，還殺過人，有什麼資格說話？三來，他對我真的十分愛惜，跟著他我是幸福的。我不是說只顧自己的幸福而不理他人死活，但他沒特別叫我難受過，所以還很愛他；四來—都還沒定罪！只是表面證據對他不利而已。

我才不是「夫妻本是同林鳥，大難臨頭各自飛」的人！我可以跟他共富貴、共患難！

我問律師打官司勝算有幾多，他們答暫時不知道，要好好研究一下才知道。

雖然我叫自己要冷靜面對，但心還是很亂…我打電話給三哥，請他也想想辦法。他答暫時只知道大概情形，而且正身處外地，要回來後了解整件事才有辦法，叫我先不要擔心。

很多樓下的服務員都來問我情況，我學博史，告訴他們只不過是調查，查完便還他清白。

對，我也這樣告訴自己，只不過是調查，查完便水落石出。正如他一直所說，做哪件事沒有風浪？我要相信他才行。

(109)

博史暫時還在拘留，只得我一人在家。雖然我的心很亂、很掛念他，但我不停叫自己冷靜，不停找事做，去過上課，但心不在焉…

我去探看過博史，一有空便去、幾乎每天都去，但拘留所不許，只能一星期探兩次，每次一小時。我給他帶換洗衣物、做些好吃的。拘留所環境很差，他一定住不慣。

換洗衣物不許留下，食物博史會當場吃掉。他微笑著讚好吃。我叫他多吃點，他都瘦了，兩邊面頰下陷，整個眼窩都凸了出來，精神也不怎麼好。

他抓住我的手，叫我不要擔心，很快便會沒事出來，都是有人妒忌而陷害他。商場如戰場，就是無所不用其極地拼個你死我活。我問他要不要去查是誰幹的好事，我知道怎樣去查—甚至我自己來也行。他搖頭叫我不要管，工作的事該由男人擔當：「女人坐著享福就好。尤其是我的女人。」見我重重地嘆了口氣，說就算揪出是誰做也沒意思，當務之急是洗脫罪名。商場之間誰都會這樣。

我明白他的意思，他說得對。

他說他的律師團隊正在努力，應該很快便可以保釋出來，並說保釋出來之後便放掉大部份工作，到時可以多點時間陪我。我很開心！

我告訴他我考到小型直升機駕照了。他很快便沒事，會陪我飛！他點頭說一定會。

我問過律師團隊。他們說正在替博史申請保釋。雖然有點難，但會盡力，始終這宗案件鬧得挺大，金額甚巨，控方明顯咬著他不放。就算保釋了，也一定不能離境，說不定只是轉到家裏「坐牢」而已。我覺得這樣已經不差！起碼是自己的家，環境當然比拘留所好幾千倍！不過接下來就會是上庭受審。他們叫我們要有心理準備，一定會非常漫長。從來這種案子就複雜不好審。

我問勝算大不大。他們答現階段仍很難說…

博史叫我不要擔心：「妳要相信我才行。」我向他點點頭。他答應過會陪我飛，一定不會食言的！

博史遭拘留期間，外面已經變了天。

他被拘留了一個月才能以一千萬現金保釋出來。這一個月對我來說極為漫長，像整整幾年！但其實一個月並不算什麼長的時間，卻發生了很多事，好像世界上的事都壓縮在一個月裏發生。

也許，因為我對自己的老公、對世界的事太一無所知了。我跟格寧幹的任務都不太跟金融業有關。格寧嫌麻煩和錢少，不喜歡做這類任務；又或者我們只是按委託內容去找資料，其他一概不管。

博史被捕後，跟他有關的生意夥伴、來往密切的企業都先後「受邀」調查，連他爸爸、三哥也不能倖免。他的生意那麼多，所以牽連相當廣，市場出現一片恐慌，給本來已經低迷的股市更沉重的一擊。許多大企業的股價直線下滑，損失巨大，小股民自然也成了犧牲品，身家一下子蒸發了逾一半。有報道說有市民不堪打擊而跳樓…

(110)

破壞力直如金融風暴，市面上一片愁雲慘霧…

我本來打電話請三哥想辦法救博史，但後來他說自己也自身難保。警方和證券股票委員會也在留意他。

家裏的項目自然也不得不暫停。博史和三哥都自顧不暇了。

本來很殷勤的服務員不再跟我打招呼了，我知道他們在背地裏罵我。

但我不想管他們。他們難道忘了升市時向我和博史要過消息、還有博史慷慨的打賞？

我現在只要老公平安，其餘的都不想管。

正如律師團隊所料，博史要交出旅遊證件，戴上電子腳鐐，跟軟禁在家無異。

但我已覺得很好。

我先是給他做了很多好菜。一個月以來他像是給抽乾那樣，又黑又瘦，很是憔悴，我看著很心痛。

他勉強地對我拉起微笑，但胃口不怎麼好，不像以前大口大口地吃，常常滿懷心事的樣子。

我明白，搞成這樣誰會開心？

他常會看著大海嘆氣。我知道他為毀了的事業耿耿於懷。事業，他重視得像兒子。

我過去摟住他。他會對我勉強地笑。

過了幾個月，案件正式開審。這些日子他時常在書房跟律師團隊開會，商討對策，但不讓我聽。

第一次上庭前我親自為他打領帶，替他打氣。「你一定會吉人天相的。」吻了他一下。

他輕輕的笑我傻瓜：「才第一堂。這種案件不會只審一堂啦。」

「但你也要加油。無論結果如何，我都會在你身邊。」我說了聲我愛你。

他給我這段日子以來最燦爛的笑容，告訴我他會沒事，深吻我一下。

我們很久沒吻過了。我很渴慕，他的吻能安定我的心。

但律師團已來接他。

他叫我留在家中，別去聽審，但我說也要去：「我要在你身邊。」

雖然他不想，但爭不過我。

法庭的氣氛很是嚴肅，令人有點窒息。坐在犯人欄裏的博史似乎有點緊張。

除了我以外，沒有家人來聽審，我以為至少他媽媽會來。可能他爸爸也自身難保吧…

法官進來後，聆訊便正式開始。

完全沒有大家在電視和電影裏看到的舌劍唇槍情節。全程都單調和沉悶，絕對會悶到睡著。

當中也夾雜許多專有名詞和術語，行外人如我根本聽不懂，活像在看一個跟自己無關的節目，坐著甚至會懷疑自己進錯了地方。

博史也從有點緊張坐到有點想打瞌睡。

(111)

我覺得快悶死，也很累…但也堅持下去聽，怎可以丟下他一人？

很不容易這一堂終於完結，辯方申請押後審訊。兩個月後再開審。

果然，這才是個開始。博史又付了保釋金。他和律師團隊都沒輕鬆過，不時都會開會。

兩個月後第二堂，又押後了；過後不是有一方申請押後，便是審不完，排期再審。

這樣官司一審便兩年。

進展如何？我都不知道！我根本就搞不清雙方律師和法庭在搞什麼！證據確鑿就判，證據不足便該當庭釋放！這樣拖拖拉拉算什麼？老是押後、排期再審，我說根本不公平！

我責問律師團隊是否辦事不力，他們答這種官司起碼審幾年，現在才兩年。

「還要審到什麼時候？？」我和博史都累死了！老是沒有結果，身心都給拖垮了！

博史雖然很累，但很理性地說，的確得這樣，叫我再忍耐一下，因為他有勝算，現在只要堅持。

我不是沒耐性、不想陪他共渡時艱，而是看著他一次一次無奈地坐在犯人欄裏、不停跟律師開會開會、前途始終未卜的摧殘，我心很痛！

我不敢在他面前哭，他都那麼堅強面對了。

這兩年以來我們都孤軍作戰，所有家人—他父母、我的哥哥們居然沒出現過！連電話也沒一通！

實在太過份了！

所以我跟自己說一定會撐住！

我不管外面的世界怎樣—博史的公司好像早已由他的合夥人接管、他家裏的銀行、我家的項目也不知變成怎樣、市場到底復原得如何等等。我只要好好地陪著老公面對他的官司！

不過審著情況似乎不太樂觀…聽說罪證挺充份，法庭和政府想以此事殺一儆百，杜絕歪風。本來博史和律師團隊挺有信心，但慢慢變成木無表情和無奈。

博史剛開始還會對我笑，叫我要相信他，漸漸都不再笑和說話。

沒有收入的博史要支持高昂的保釋金和律師費用，銀行資產也給凍結，百上加斤。

我問律師如果輸了結果會怎樣，資產給充公就算了，最重要人沒事。

可是他們答：「博史會被判刑二十年。」我好久都說不出話來！

要他坐牢二十年，不如叫他死了算！

怪不得他眼裏充滿哀愁，臉如死灰！

不可以！他不可以坐牢！他坐牢我怎麼辦？錢、房車、屋子什麼我都可以不要，沒有他可不行！

所以律師說博史只得兩個選擇：一是打下去，二是等判刑。打下去路途雖然崎嶇，但尚算有一線生機。

(112)

不過很兩難…博史的資產已陸續放售，再打下去，就要賣掉我們在住的房子。

我不介意沒洋房住，但勉強打下去也不是必勝，是個很大的賭局。

我閃出一個念頭：不如走！

我跟博史說：「不如你棄保潛逃。我們逃到一個沒有人認識的地方，重新開始，過平靜的生活！」這個我辦得到！可以說是我的專長呢！跟他結婚前我就是專門辦這個來賺錢。我們弄本假護照，到一些偏遠的國家。那些國家審查很寬鬆，也往往用錢便能解決問題。我們的身家雖然比以前少了很多，但尚有一些，在那些地方平平淡淡過也夠花半輩子。雖然那些地方比較落後，生活會有一點點苦，但適應了便沒問題。我又不是什麼要求大富大貴的人…

「妳在胡說什麼？我怎麼能棄保潛逃！」博史兩眼瞪得很大，矋住我：「妳覺得我會輸嗎？」

「你沒聽律師說嗎？情況對你不利呀！」

「妳要我當一輩子逃犯嗎？」他憤怒地擲碎了一個花瓶：「現在未判決，我仍然未輸；如果逃掉，不就承認我輸了嗎？要我不戰而敗，我做不到！」

我說那不是不戰而敗，而是識時務者為俊傑。留得青山在，哪怕沒柴燒？

「總之我不會走！我會打到最後！」

結果，大半年後，他輸了。即時收監。

去到這個地部，只得四個字能形容，就是身敗名裂。

曾經，博史被喻為年輕的金融奇才。

曾經，博史在兩年內四次成為最暢銷金融雜誌的封面人物。

曾經，博史數度登入百人富豪榜。

曾經，博史是立川家的驕傲。

曾經…

曾經…

曾經風度翩翩的他，如今卻被人用手銬鎖著雙手，押著進牢。

我當場瘋了那樣大叫，衝過去不讓他被抓走，可是那只是垂死掙扎。庭警和我方律師都拉住我，要我冷靜。

「博史你不可以丟下我坐牢！不可以！！」最後我更刺激過度，暈倒庭內。

我但願沒有醒過來。

人們把我送進醫院。我醒來的時候，就只是那幫律師在我身邊。

他們叫我不要擔心，說可以上訴。博史也正有此意。但我閉上眼，不知如何反應—又要再一次受這種漫長的煎熬嗎？

這段日子我們夫婦沒有一天吃得下、睡得好。博史對我說的話越來越少，常常不是一個人關在房間裏，便是看著大海發呆。

為什麼市場裏有這麼多奸商、別的大鱷都不抓，偏偏衝著博史？我真有個衝動，就是去把這些人的罪證，一次全部抖出來！要坐牢便所有人一起！

(113)

博史知道後很生氣：「妳以為那麼容易嗎？加上這樣對我來說毫無作用！我要的是洗脫罪名，不是有人陪我一起坐牢！」說我太幼稚，還叫我女人別管那麼多。

「那你叫我怎麼辦？」難道眼睜睜看著他坐牢嗎？二十年啊！監牢對他來說，二十分鐘也嫌多！他進去一個月，出來的時候都快死了！而且現在要逃也逃不了，我心裏很氣他沒聽我的提議。機會已經一去不返。

他說一定要上訴，已吩咐律師把他其餘的資產賣掉。如果要賣掉現在在住的洋房也在所不計，希望我可以配合，將來一定給我買更好的。

我說房子沒有了沒關係，他不在我要這麼大和豪華的房子幹什麼？只是有勝算嗎？

他說只得萬分之一機會也要試。

對、對…現在真的不試便成定局。我也吩咐律師所有能賣的都賣。我把所有首飾、手袋、名牌衣服…總之能賣都賣！奮力一摶！

我認為只有錢可不夠，一定要找些有勢力的人幫忙才行。拉點關係，辦事也方便點。

我打給三哥，他居然不聽我的電話！

我打了幾十次、甚至上百次，都是他的秘書公式化地回應我。

博史的爸爸在官司開審時便倒了台，被政府金融局取消所有資格，一下子一無所有。

博史的生意夥伴我都不怎麼認識，勉強想起幾個，但他們像三哥，借故迴避，怕受牽連。

現在提起「立川博史」，人們不是恨之入骨，就是啞了和失憶—他們和他不熟、不相干；而我則成了過街老鼠。

不少評論說今次金融風暴就是博史這個大鱷造成的。博史被形容為大吸血鬼，不停不顧道德地利用自己的專業知識來吸乾小股民的血汗錢，操縱市場，甚至以為自己強得可以挑戰法律，任意妄為。

現在我在街上隨時會被人吐口水、辱罵，說我們風流久了，是時候受報應了：「貪得無厭！自作孽！」

之前股市屢創新高，大家賺到做夢都會笑的時候，為什麼沒有人出來罵？可知道博史也有份抬高價格？股市會上會落、投資有賺有賠不是大家都清楚知道才參與的嗎？賺了就應份，賠了就找人出氣？

博史也許不道德，但市場內誰有道德了？他日以繼夜地工作，幾天不睡，這不是勞力的付出嗎？

我終於看清所有人—所有人都是自私鬼！全部都只顧自己的利益！他幫人賺過的錢沒有人記得！賠了就翻臉不認人！

唯一，在這個時候還敢出現在我身邊的人，是風。

我本來對上訴有點七上八落，但現在不猶疑了！

第一次上訴，輸了。

(114)

我們把房子賣掉，再打。

還是輸了。

我連自己代步的車、婚戒也賣掉，再打。

依然是輸…

再上訴的話，就會到終審法院，再輸的話，就不能上訴了…

我已經沒有東西可以賣，想著要不要把格寧留給我的遺產拿出來上訴…

對於錢我並沒有所謂，但這是格寧留給我的，是他辛辛苦苦賺回來的…加上我不知道是否應該用我以前男人的錢去幫我現在的男人。

我非常掙扎…如果格寧知道，會不會原諒我？

我思考了幾天。博史連續輸了三次，本來很有信心，現在變得非常頹喪，沒想到機會居然小成這樣…我們見面的時候，他都只是垂頭不語。

他比之前更瘦更憔悴，整張臉都凹下去，幾乎只剩一個骷髏骨。牢裏的生活一定很難捱，加上他的心緒不寧，簡直是種摧殘。

我握住他的手，他的手很冰冷。這樣我更不能氣餒！我決定把格寧的遺產拿出來上訴！我相信格寧看到我幸福，不會介意。何況這已是我的錢，我要怎麼用便怎麼用。救自己的丈夫有什麼不對？不救才有病！

我向博史拉起笑臉，叫他要打起精神：「不然怎樣上訴到終審法院？」要樂觀一點才有勝算。

他問我怎麼有錢。所有能賣的都賣了，也知道我們眾叛親離。

我笑著叫他不要擔心錢。他說沒可能，他的資產都給凍結了。我沒詳細向他解釋，當局調查過我的戶口，查明我的錢是格寧的，跟博史無關，也沒因博史的關係而增加過，所以不能凍結。

他把手縮回去，頭垂得更低，再沒說話。

我回去跟律師團隊聯絡，叫他們準備應戰。我的錢還可以支持一下。

他們訝異：「你們還能打下去嗎？」我叫他們別管，積極替博史脫罪就好。

風，在我初審暈倒後出現在醫院。

他等律師團和其他人走後才進來看我：「夫人您沒事嗎？」然後不時出現關問一下。

發生了這麼大的事，鬧得這麼哄動，他當然知道。

我身邊除了律師團，只得他。

他本來想接我出院，但我婉拒了，他找了個女伙計來，借故說有以前的文件要我看，讓她送我回家。

然後就跟那個女伙計一起來我家看我，老是說有些舊文件要看。

幾次我在法庭門外看到他，他知道我看到他，便會離開。

後來我要搬家，因為洋房賣掉了，他主動叫公司的人幫我，還不收錢：「以前立川先生關照我很多。」

最有人性的是他。

劉明

(115)

我告訴他要上訴到終審法院。他看了我一眼：「真的嗎？」我點頭。隔天他給我一張數百萬的現金支票。

我說這是怎麼一回事？我怎麼能收？難道他知道我以前幫他借過七百萬？但他只是說：「以前立川先生關照我很多。現在回報很應該。」

不過我從他的眼裏看到不只這些—他是因為「我」才會這樣—只要我想，他便義無反顧。

拿著他的支票，我很掙扎。

一方面我很需要錢，多少也好，但我怎可以拿他的錢幫我丈夫？一來他只是個小中企的老闆，不算很富裕，二來他是我的初戀情人…三來，其實勝算不是很高，很可能只會白白花掉。

他看到我眼內的猶疑，叫我只管拿去打官司：「當務之急是救到姑爺，這對妳來說最重要。」就算不是用於官司，手邊有點錢也好。

這我便收下了。很感激他在患難中伸出援手。這是我在冰冷殘酷的世界中感覺到的唯一溫暖。

我再去探望博史，想告訴他可以更不用擔心錢了，現在只要樂觀積極地上訴就好。

他的模樣不同了。之前通常會垂下頭，很茫然和不知所措，很明顯是憂心和不安，但今次是坐得直直的，兩眼直望，雖然沒有神彩，也沒有焦點，但不再閃縮和左顧右盼。

看起來像個石像，沒表情的。

當我提到「上訴」二字，他打斷了我：「我不上訴了。」

這五個字說得肯定，清脆俐落，沒有抖震、沒有遲疑。

我問他怎麼了：「錢你不要擔心；律師團也在努力找漏洞和可爭辯的地方—」他再一次打斷我：「我說不上訴了，不想再打下去了。」

我問他為什麼：「你一直都不是很努力嗎？」叫他不可以在這個時候放棄！不然便前功盡廢了！

他無表情的臉抽動了，開始有點激動，但努力壓抑：「我知道再上訴，結果只會一樣…妳不要再做這種無意義的事，我不准妳做下去。」

我說這才不是無意義，是他說過就算機會只得萬分之一，也要試試，不試就真的完蛋了！「我要救你出來！」

他流下了一行眼淚，但仍石像那樣坐著，努力抑制自己：「我不要妳救…我不要妳救…」

我生氣地問他，他在牢裏才幾個月，已經變得像個活死人！二十年刑期，他怎麼捱得過？

他沒作聲。

「加上，你有沒有想過我？」我站起來拍桌子，質問他：「你忍心把我丟到外面，孤伶伶地過二十年嗎？」他知道我已經沒家人，唯一的親人就只得他！

他抬眼看我：「那妳就別等我。」

四小姐條命真係又高又低

四小姐

大起大落

佢係勊夫命....

三少爺的劍啲朋友？

屌 一晚追晒 四小姐

(116)

我傻了眼。

「妳等不到我二十年，就別等了。」他冷冰冰地說。

我眼也不眨地看著他。

「我們離婚吧…」他抽了一下鼻子，又變回石像那樣，眼望前方，沒表情、沒語調、沒感情地說著這句話。

我覺得很不可思議—他居然可以用這麼冰冷、這麼事不關己的態度說這句話。即使在提別人離婚的事，也沒可能這麼漠然。

我懷疑自己聽錯了。

「立川博史，你再說一次…」我慢慢地坐下來，看著他那對空洞的雙眼：「我給你機會再說一次…」

他沒語調地開口：「我要跟妳離婚。妳要我講幾多次也行。」

我氣得揪住他的衣領：「你講的不是真心話！」他明明眼眶都紅了！「你不愛我了嗎？你根本還很愛我！為什麼要這樣說？」

獄警過來制止我，分開我們，要我們坐下。博史趁機一把推開我：「那是以前的事！我已經不再愛妳了！」睜大眼瞪著我，直把我看作仇人那樣。

他瞪著我，重複了幾次：「我不愛妳了！」

「不會的…」我跌坐回椅子上，大哭起來。上次還好端端的，他無可能忽然變成這樣！是不是因為他氣我的哥哥們而遷怒於我？難道他發現我拿了風的支票？還是他發現我之前跟風…？但沒可能，事情都過了這麼久，加上我已經知錯，沒再犯了！

我抓住他的手，求他原諒我犯過的錯：「我真的很愛你！不能失去你！」一直以來我都很聽他的話！

他一下抽回手，語氣平穩下來：「我沒興趣也不知道妳做錯過什麼事。我只是單純不再愛妳而已。」深呼吸了一下：「卓慧，妳是個好女孩，應該過得更幸福，怎可以再花時間在我身上？」說已經不能再帶給我幸福，叫我去找個更好男人開開心心地過日子。

「除了你，我都不要！」說他曾經承諾過要愛我、跟我一起過下半輩子。我說我會等他出來，莫說二十年，就算是五十年、一百年也會等下去：「我是立川博史的老婆，是立川家的人。」他常常都對我這樣說！

他說從今天開始已經不是：「律師會送離婚書給妳。」我堅決地說不會簽。他說那便等法庭判決。

我罵他有心思辧離婚，不如好好上訴脫罪。他不置可否，轉身回到監倉去。

我本來以為博史只是因心情愁煩而發脾氣。想想幾年來官司的確令他身心受了很大折磨，再要他提起精神上訴大概挺勉強。他也是人，有疲累和負面的時候。我該讓他休息休息，等他平靜下來，思路清晰一點再說。

我兩個星期沒去看他，想讓他好好休息和冷靜，但再去探望，獄警說他不想再見我，不願出來。我等了一個小時，探望時間都過了，他還是沒出來。

人生...就是這樣吧...

你這樣說...某程度也是對的

我也希望有天可以寫到一篇這麼有名的小說

很多謝你用一晚時間看完
應該是件不容易的事
也多謝你為四小姐難過

好好睇 你慢慢寫 寫好啲 支持

把明博史唔想害左四小姐先同佢離婚啦，係喎同四小姐一齊既男人冇好結局，唔知之後風又如何呢

(117)

我來了幾次，他都是這樣。獄警傳他的話，叫我不用再來：「他說不會再見妳了。」

我給他寫信，傳字條，都給他退回來。

沒多久後，我收到律師送來的離婚書。我堅決不簽。他們說博史離婚的意向很堅決：「妳不簽的話，只好讓法庭判決了。」我才不信他這麼絕情！

結果，法庭以博史要受監禁的理由，宣判離婚生效。

這個結果叫我晴天霹靂！居然就為這個原因！我不服，請教過律師，他們說這樣合情合理，我無可爭辯。

博史還不准我再自稱立川太太，決心跟我割蓆。

他很絕情！跟以前判若兩人！他對我說過的情話仍猶在耳！難道都是假的嗎？

我的心像是被活生生挖了出來一樣。我還生存幹什麼呢？我連家人都沒了！

我就在哭，每天都哭到肝腸寸斷。

由於博史沒上訴，所以按之前所判，執行二十年刑期。

但離婚的打擊，比他的刑期更叫我難受。他坐牢，我起碼可以去看、有個等他出來的希望，但現在我是完全失去他！

我覺得他超級自私！說離婚便離婚，說不見我便真的不見！以前的甜言蜜語全是假的！可憐我還被騙那麼久！

早知如此，我當初便不嫁他！

我非常傷心和生氣，每天都以淚洗面，茶飯不思。

風知道他的絕情行為，叫我不要再為這種人傷心，要小心身體。

我很不忿，常常扯著風問為什麼。他安撫我說是此人無福而已：「遲早會有愛惜妳、真心疼愛妳的人出現，一輩子守在妳身旁…」

這些年來我都專注在博史的官司上，都不知道外面發生過什麼事、環球經濟復原得怎麼樣。到幾個月後，我的心情稍為平伏，才知道雖有進展，但傷害還在。這個風波牽連實在太大，出現了骨牌效應，甚至摧毀了一些老牌企業。本來很多人以為他們穩如泰山，萬萬沒想過會一夜倒閉，但世事就是這麼出奇不意，也叫人夢醒。

開始之時，經濟十分差，企業和人們的資產蒸發了一大半。新金三洲的政局本已動盪不安，經濟受打擊後更差，很多人失業、農產品也滯銷。市民的怨氣無處宣洩，失業的人變成暴民，到處搶掠放火；各個政黨和軍閥也趁亂開戰。新金三洲亂成一片，外企紛紛撒資。我家的工程當然也無法繼續。

大哥在暴動中被人用亂刀砍死了，大嫂則不知去向。

聽到這個消息，我沒有悲傷，甚至心底裏有點開心。說起來，如果可以，我也想砍死他。

我只是唏噓，我家一代偉業，就這樣沒了。

三哥，當然利用他的外國人身份和手段，巧妙地置身事外。雖然已經低調了，但他的集團還是很穩健。

這便要請你繼續支持，看下去了

好睇，一直有追

(118)

我沒期望過他會幫大哥，可是沒想過他完全不幫博史。難道一直以來，和這個項目，他一點好處也沒有？沒有好處他會跟立川家交往和投資？

我的親三哥居然是這樣！

我記得，除了爸爸，他就是最疼我的人。

原來全部都是假的。

我現在只是無依無靠的女人，沒親人沒朋友，比格寧死時更糟，起碼當時沒有人認識我，現在即使離了婚，還是背負著立川家的名。

風，在我身邊，不知算是我的什麼人。家裏的舊伙計？還是「朋友」？

他說：「不如妳跟我一起離開這裏吧…」他開的是物流公司，可以把辦公室搬到別的國家去，不影響業務。

「這裏已沒有值得妳留戀的人和事了。」他說離開這個傷心地，重新過活不更好？

對呢，這裏已經沒有值得我留戀的人和事了。跟博史的一段，曾經美好，但已經變壞腐臭；跟三哥也一樣。我也不想再在這裏做過街老鼠了。

我就按風的提議，替自己弄了本假護照，改名字叫莎蓮娜—這是我媽媽的名字，跟風一起移民到了一個離這裏很遠的國家。

臨離開前，有個律師來找我，說是博史委派過來的。我本來不信，但他讓我看屬於博史的婚戒，我便相信了，問他有什麼事。博史對我很決絕，我一段時間沒見過他。所有給他的信都給退回。

他說博史託他帶我到瑞士一趟。風怕我有事，陪我一起去。

律師帶我們到了一家銀行，對風說了句不好意思：「立川先生只讓前妻一人進入保險庫領取物品。」風擔心，但我說不要緊。這種場面我可以應付。我想看看博史想玩什麼把戲，叫風在外面等我就好。

我跟著律師進到保險庫。他開了其中一個保險箱，裏面有一封信、一張支票、還有一隻小童耳環。

我看了這隻耳環很久，我認得它！是我在大哥婚禮戴過的！後來回家時發現一隻不見了，還傷心了很久。

大哥婚禮那天，是我第一次見到博史。

律師開口：「立川先生吩咐我把這些東西交給妳。」說先出去，讓我把信讀完。

我打開箱內那封信，是博史的字跡。

他首先向我道歉，要用這種方法向我說話。要不是情若非得已，他也不想這樣；但如果我讀到這封信，代表他已經出事。

他說自從接觸股票這個行業、跟著他爸爸做事，早就料到有這一天—東窗事發的一天。他把股海形容成一個大賭場，有贏，自然有輸，只是今天，他剛巧輸了。

他這種級數，是不會贏「少少」、輸「少少」的，一定是大上大落，所以富貴就會極盡富貴，一跌也不能翻身。

做乜係呢個位停呀

博史

大哥渣ga

博史
我會學著放棄你是因為我太愛你

(119)

這就是他，不、是立川家的工作性質。他爸爸就是幫我爸爸洗黑錢，而他也繼承了這「家業」，幫大哥和三哥。

他說不要覺得自己或者他、或者任何人醜陋。其實整個世界都是如此運作，有白自然有黑，大家相依相靠地生存；也不只他一家幹這些事。我爸爸也是毒梟。

跟我一樣，他很小便知道要娶他爸爸其中一個合作夥伴的女兒：「可是自從在妳大哥的婚禮見過妳之後，我知道我要娶的人，一定是妳。」說覺得我很漂亮，笑起甜甜的，舞也跳得好：「我一直很想跟妳再跳一次。終於結婚前有了機會。」撿到我戴過的耳環，保存到現在。

他說很抱歉用我家的項目來「迫」我嫁給他，幾乎迫到我想逃，但如果我不嫁給他，他實在無心參與這個項目。錢和這樣的商機，他太多了，根本不在乎。雖然長遠下去，項目有潛力：「但既然妳家有求於我，我也想得到我最想要的，就是妳。」說自從再見到，便對我念念不忘：「我真的很想跟妳過下半輩子，抱著妳、親妳，分享我生命裏所有美好事物。」

「但我不要妳跟著我、或者為我而受苦。這不是男人應當的行為。」他強調只想給我最好的。男人，應該頂天立地，讓妻兒過幸福的生活，這是他爸爸一直以來的教導。

因此，他不能再跟我一起：「我男性的自尊不容許…」也擔心不離婚，會連累我也會被提告：「之前妳已給調查過一番。」畢竟我是他最親密的人，怎能不叫人起疑心？

「最後，這一千萬是我給妳的贍養費。抱歉並不多…」叫我帶著錢快點遠走高飛。他花了很大的勁才能保住這筆錢，被發現的話會被照充公無誤。再一次叫我不要等他、不想再替他想上訴的事，拿了錢，找個好男人，好好過日子。

我拿著博史給我的東西在保險庫哭了很久，哭到風幾乎要闖進來。

我出去問律師博史現在情況怎樣；他叫我不要擔心他，他還好好的：「但他擔心夫人妳。」我也擔心他，他會不會在獄中自殺？律師說他不會，只希望我快點離開。他也不會久留，擔心有人看到我們見面。

我把信和支票袋好，拉著風離開，並按計劃移民。

剛移民的數個月裏，我每天都拿著博史給我的信哭。

他跟我離婚，並不是不再愛我，反而是因為太愛我。

我內心有很多感覺—傷心、生氣、感激等等等等。我沒想過博史會喜歡我那麼久！但為他這次出事而難過。很多人也該死，為什麼遭殃的是他？也氣他推開了我，獨自承擔所有痛苦。我終於感覺到他對我說離婚的時候一定非常難受。我很痛心他要這樣！

有無數次，我都想衝回去找博史，頂多一起坐牢！我才不要在這種關頭一走了之！但風制止住我，叫我冷靜：「妳這樣做，不是枉廢姑爺一番心血嗎？」

很多人都喜歡風

現在更新了
(因為作者出去了... )

博史...

(我也難過... )

明白的

唉...博史...

消失了這兩天就是去了澳門玩

歡迎到 去看我的短短遊記，和到 去看照片集
希望跟大家分享我的開心

雖然覺得四小姐好天真 但正正因為咁天真先咁真切
好好睇 加油

(120)

「但我怎麼能就這樣離開他，要他一個人獨自承受？」至少也該等他出來！二十年後我們才五十多歲，還可以一起過日子！

「妳沒看到姑爺怎樣吩咐妳？妳不是應該做他高興的事嗎？」風叫我別意氣用事：「妳以為妳這樣等他，他會開心嗎？他留筆錢給妳，並不是叫妳等他！他犧牲這麼大，就是不想妳有事！」要我好好想想，所以我都沒回去。因為博史寫得十分清楚。

我和風移民到一個比較遠，沒那麼繁華的國家，說國名出來，人們也不太曉得。但就是這種小國，審查才比較寬鬆。風從事物流，這種發展中國家正適合。

我們先是找了個平房同住。我沒考慮得太多，首先我忙於辦自己的假護照，後來則是收到了博史的信，心情很差。找房子這些是風負責的。

他說擔心我一個人住，說想照顧我。

我們住的地方很普通，三房兩廳的格局。雖然在當地來說算是挺好。

風白天要工作，僱了個女傭來照顧我和打點家事。每天給我做三餐、洗衣服和打掃，也看著我不要跑。

我每天就只是哭、哭和哭。要不就是發神經那樣拿起皮箱和護照說要回去找博史，這時女傭就會打電話叫風回來。風會不厭煩地制止和安撫我。

哭了幾個月，我似乎比較能接受現實了，多得風每次都提醒我博史的苦心。

我覺得很痛心，自己苟且偷生那樣。

風叫我別胡思亂想。

風的耐性超好。雖然在我發神經時會兇兇地罵我，但每次他都丟下手中的工作回來，讓我哭個夠。很多時候我一哭便一個下午。他在這邊的生意才剛起步，所以實在很包容。

他每晚都會回來陪我吃飯，也吩咐女傭買很多我愛吃的食物。

他對我好得讓我很歉疚。

這個房子只是住著我和他。起初沒留意，後來才發覺：「風，你太太呢？」一直都沒見過她。

他只是笑笑，答說在鄉下。

我這才察覺—我阻礙著人家夫婦團聚了，叫他快點把太太申請過來。我可以快點搬走。

他說不必：「她知道我長期在外工作。」似乎透露出他很久沒回去。

一直以來我都只顧自己的事和心情，壓根兒沒考慮過他的處境—不管他有沒有回家，我現在在跟一個有婦之夫同居。雖然這裏沒有人知道我們的過去，甚至認為我們是一對，但我不能自己騙自己。我這樣佔著人家的丈夫，她豈不是很可憐？婚是我家要她結的，現在我則佔著她丈夫。

心情比較平伏後，我開始理性地思考了。我在這裏生活，全由風支出。他一毛錢也沒向我要過，我還常打擾他工作！於是我向他提出搬走。

多謝你的評語和支持

(121)

他說不用如此，知道我對他的妻子歉疚，直說不必，說跟她一直以來都沒感情：「妳也知道是妳家迫的—我愛的依然是妳！」說我介意的話，可以跟她離婚，然後名正言順地娶我。

「現在妳都離了婚，姑爺也希望有個男人照顧妳，這不就正好嗎？」

但我不想…雖然我也知道他跟那個女的沒感情，可是結婚不是兒戲，娶了便得負責任。這樣說甩便甩，她不是很可憐嗎？丈夫對一個女人很重要，意義也無比深遠。雖然我和風曾經相愛，但結婚的是她。她才是他合法妻子，現在我才是第三者。加上，我跟博史才離婚。他在牢裏受苦，我卻跟另一個男人結婚。他願意我也不肯。我接受不了。

有這種意識後，我覺得越來越難跟風住在同一個房子裏。他對我好，我知道，但就是這種好叫我很難堪…

風叫我不要搬走：「最多我晚點回來就是。」始終擔心我一個人生活。他說現在工作多，只要我不哭鬧，他會在公司工作得晚些：「加上妳沒工作，姑爺留給妳的錢終有一天花光。」叫我讓他照顧。

仔細一想，風不是在鄉下種田嗎？怎麼會開了家物流公司？

有一天我問過他。他說剛開始真的回復小時候那樣種田：「可是那邊比我家鄉還差，貧瘠得要命，幾乎什麼也種不出來…」眼看沒糧食沒錢沒出路，便到附近的城市碰碰運氣，苦力雜工什麼都做：「偶然把村裏女人的手織物拉到別處賣。」因為經常四處走，便順道替人拉拉貨。因為勤奮老實，開始有點名聲，也多了點生意，便拉了幾個同村和附近村子的男人一起工作。憑藉以前在我家打工的經驗，還有識字這個最大的優勢，慢慢當起老闆來。

在那邊，最有出息的便是他。他寄錢回去建屋，修橋補路，還給村裏的人就業機會，人人當他大偉人。

因此他妻子對他，也是眼開眼閉：「她早就知道我不愛她。」

我覺得風真的是個人才，在這麼艱難的環境也能熬出頭來。我知道在鄉下地方沒幾多個人當得上老闆，他的生意還越做越大。他還提到兩、三年前一次到銀行借七百萬，銀行對他萬般挑剔，又留難他，最後耍完他一大輪還是不借給他，但不一會又無端成功批核。他把那筆錢投放到公司擴充上，生意好了幾倍，後來又有來自博史的生意：「真是太幸運了。」現在他的公司有接近一百人，在數個國家都有辦公室，也跟其他公司合作，把生意批出去，令物流路線和地域更廣。

我當然沒有揭穿，那筆貸款是我幫忙的。

他說因此照顧我不成問題：「雖然我沒姑爺富有，能給妳豪華高級的生活，但吃飽穿暖完全沒問題。我保證妳依然可以無憂無慮地生活。」說我沒需要搬走。

話雖如此，但我總覺得不好，對他的虧欠實在太多…

結果，我還是搬出來，一個人住。

風繼而說我想一個人住沒所謂，他仍會供應我的生活—付房租、生活日常，我想要的話可以給我買輛小車代步。

lm 同三少爺的劍有冇關

(122)

但我拒絕了。他要養的是他老婆，不是我。老實說我不想跟她搶老公。即使他不愛她，我也不該乘虛而入。

他跟我說了很多次並沒有我乘虛而入這回事：「我和妳本來才是一對，不是嗎？」但在我的角度不是這樣。我不想他為了我而離婚。

他奈我不何，唯有千叮萬囑：「有事記得找我幫忙。」也每隔一段時間來看看我。

本來都只是約在餐廳見見面，後來他會來我家，幫忙換一下燈泡、修理一下水喉。家裏始終有些事情要男人做。我會做頓飯來慰勞他。

我不否認，他間中在留下過夜。

我只能說我們是兩個寂寞的異鄉人，有時需要互相慰寂一下…理性也贏不了情感…尤是是寂寞的感覺…

風對我的好很單純，只要我開心就好。他從來不會要我難受，做我不喜歡的事。就算我無故向他發脾氣，他都會照單全收，就像以前當我管家的時候。我很喜歡和懷念這種任性的感覺，彷彿回到以前，還住在祖屋的日子。可能我就在留戀這份感覺，和依賴風的好吧。

不過他多次向我求婚，我都不為所動。我會縱容自己的任性，但這任性是有限度的。有些位置我始終接受不了。

移民後，我們有機會談了很多話，知道大家分開以後的生活。他說在江湖上聽過很多我的傳聞，有說我早就嫁給了家中其中一個年老的生意夥伴、有說大哥把我打死了、有說我逃到三哥那裏、當然有說我離家出走，躲到一個不知名的小鎮裏，然後嫁給當地一個商人做姨太太等。他聽後很擔心，有查找過我的下落，但都無功而還，所以再見到我在他的公司出現，甚是喜出望外！知道我嫁得好，並不是嫁老頭子和做姨太太，頓時放下心頭大石，只是天意弄人，博史居然要坐牢…

他當然恨大哥，所以聽到大哥死掉的消息，跟我一樣，表面上沒什麼反應，但心裏應該是開心的，只唏噓我的家業自此化為烏有，也慨歎我受了這麼多苦。我想很多人都不明白，大哥怎麼會這樣迫自己的親妹妹？

他覺得我之前已受了那麼多苦，加上博史那段，已經夠慘，餘下來的日子應該享一個女人應享的福，說他的工作既不像格寧的危險，也不像博史的風險高，叫我放心把自己的未來交給他：「我的心意和人品，妳還不明白嗎？」

我還是沒答應他。

可能我心底還未能放開博史吧，也許，我不想再談什麼戀愛了。

說起博史，說我沒想起他當然是騙人的。雖然隨日子過去，我沒再像當初那樣激動，但還是會常常想起他。我知道風認為我仍是放不下他才不願再嫁，我會說不盡然，但也不否認是其中一個大原因。

說這份是「掛念」，倒不如說是「擔心」吧。其實我很怕他會在牢裏受不住而自殺，事實上我也收過這個消息。他一出生便是天之驕子，過的都是奢華的生活，監獄這麼可怕，他怎麼受得了？

首先說句多謝
但這兩篇文章是沒關係的

(123)

我甚至覺得，他這類人寧願鋌而走險，也不願過窮日子。爸爸、大哥、二哥、三哥，以致所有這些圈子的人也一樣。

我很能明白他的感覺。要不是我跟格寧過了幾年，「迫於無奈」地經歷過，否則相信在家破人亡後，從天堂掉到谷底，我也會受不住。加上他自尊心那麼重。

每次想起他，我都會很心痛…

我當然曾經僱過人去打探他的消息，一方面想知道，另一方卻又很怕…很多次查了一點我便叫停了，也聽過不少傳言。我真的沒勇氣去知道真相…風也叫我別再查了，一來既然離開了，再想也沒用，博史想我向前，過得幸福，而不是留戀過去，陷在回憶裏；二來查出了有什麼用？「好，你們也不會重聚團圓；壞，豈不是令妳更不開心嗎？」

我罵風冷血：「這畢竟是我前夫！」他這樣說只是想我嫁給他而已。當然，他說如果我真的很想知道，可以請個賞金獵人徹底地查探，或者陪我回去看看。其實我只是當下發脾氣，冷靜想想，風是對的。他又無故做了我的出氣包。

有人說博史已經死了—有說是自殺、有說是被看他不爽的囚犯和獄警虐打致死；有人說他很平安，就在老老實實地服刑；也有人說他的才華和經驗被政府當局看中，申請釋放了出來，受聘成為鑑證專家和培訓導師，教授相關執法人員實際的金融行業知識、犯案手法和心理等等，將功補過，生活過得不錯。

但我不知道哪個是真、哪個是假。我沒勇氣去知道；即使他真的沒事，不知為何，我覺得，我也無法再站在他面前了…

我和風就在這個發展中的無名小國生活了幾年，非常平靜，平靜到很平淡。我每天的生活就是吃飯、看電視和睡覺，而他就是吃飯、工作和睡覺。

他還是跟一直以來那麼勤力，時間都花在工作上，事事都親力親為，也把握了這些發展中國家經濟正在向上，物流業的商機，因此生意越做越大。現在他的辦事處和車隊隨處可見。

我雖然知道他有頭腦、魄力和遠見，但真的沒想過他的生意會發展得這麼好。

他貴為大老闆，但生活還是一如以往地節儉，一條褲子破了補完又補，很多時候都是我看不過眼，覺得實在太難看和寒酸，迫他買條新的穿，告訴他現在是老闆，要有老闆的樣子，否則他還是不願意換，大概是因為從小到大，生活都過得很艱難，很每一口飯、每一分錢來都來得不易，所以都不會隨便花費，跟我的價值觀有很明顯的分別；對我才沒那麼吝嗇，幾乎我說要買什麼，他都會給我買。

他最看重的依然是我。

除了工作、吃飯和睡覺，其餘時間都用來陪我。他是個不喜歡去旅行的人，覺得在花無謂錢，看一下、吃一下和住一下酒店便花了一大筆，非常不划算，可是我喜歡去，小時候爸爸和三哥常帶我到不同地方遊覽、跟博史一年至少豪遊幾次，又購物又玩樂。這樣他才陪我去。我知道他內心挺不爽，但口裏一句也沒說。只要我喜歡，他便什麼也會做。

風

不過呢種人係現實只有做兵嘅命運

(124)

我知道他很想跟我結婚，但我還是沒有答應他，始終不想他為了而我離婚。有一天我知道他真的把離婚書寄給了在鄉下的妻子，氣得罵了他很久。「你知道我不想你離婚。你有沒有想過離婚對一個女人來說是多大的傷害！」尤其是鄉下的女人，沒身份沒地位，棄婦遭人歧視和白眼更強烈。我自己也離過婚，更明白丈夫不要自己的心情！

他只是很平靜地回答我：「我從頭到尾都跟她沒感情，一點也不愛她…」「沒感情就可以隨便離婚嗎？你這樣跟她離了婚，我也不會嫁給你！」我一味扯大嗓門罵他，他也只是像一直以來一樣，乖乖由我罵，只平靜地答：「我從頭到尾都跟她沒感情，一點也不愛她…」

他對我的包容和耐性，可謂一絕，相信除了他和爸爸，沒有人會容忍我的任性和脾氣了。

罵著，我也累了。他也已經離婚，再罵下去也沒意思，不能改變什麼。唯有說那個女人的命不好吧。

我們還是那樣生活—他不時會來我家看我，照顧我的生活，留下吃晚飯和過夜。有時我覺得實在太悶，會到他的公司去幫忙接電話或處理一下文件。許多員工和客人都以為我們是夫婦，會喊我「老闆娘」。我也不置可否，發生了這麼多的事，此等小事根本不值得去花時間和精神去理會。人們說也由他們去說。

後來我發現自己懷孕了，風便買了指環：「我們結婚吧。」這次我終於點頭了。

也沒什麼婚禮和儀式，只是去註了冊，但我覺得心裏很踏實，那種開心平淡卻實在。

風給我很安穩的感覺，是格寧和博史不能帶給我的。

風想我和孩子有更舒適的生活環境，用一大筆錢在市郊買了棟洋房連花園。平常捨不得花錢的他，買房子時居然全付現金，眼也不眨，令我挺吃驚。他卻不以為然：「買給我老婆和孩子，怎會捨不得？」

搬家時，我找到自己和格寧那些槍，又懷緬又唏噓…掙扎了好一會，我還是把它們扔掉，因為我已經有了新的人生、那麼愛我的丈夫、也有新的家庭和自己的孩子，不再需要這些東西了。

-The End-

不是呀
大團圓結局

首先多謝大家支持

這個故事挺長，從頭追到尾真有點不容易，很多謝大家的支持。你們一直是我創作的動力

我差不多有大半年沒在這裏出post了。今次再出，見到有些舊朋友，也有新朋友。很感謝你們進來看。

我會說，這篇故事跟我以往的風格挺不一樣。這個比較「現實」，比較多人性和黑暗面；而以前的，我會形容為比較「童話」。

我想多嘗試不同的題材和風格，不想只寫很歡樂的，因為世界有很多事情，人也很多面。當然我會按需要去再寫一些比較單純的題材，只為讓自己和看的人覺得輕鬆，但也會寫其他不同類型的，讓大家有不同的感覺。

我覺得大家比較喜歡風和格寧，比較不喜歡博史 ，總是覺得這個人怪怪的吧。我只會說，人生會遇到很多不同的人。我沒法去評論他，但我會說，他始終是愛卓慧的。對我和卓慧來說，那已經足夠。

我自己是喜歡風的，所以卓慧最後屬於風。

最後，很多謝大家支持，花這麼大的耐性去看完這個故事。我們下個故事再見。

*如果想重溫我以前的作品，歡迎瀏覽我的個人網頁：

咁就完啦

格寧既死

感覺四小姐的槍在故事內不是很突出，甚至沒有成為一條強而有力把故事扣連起來的線索，我以為還會有更多的故事圍繞四小姐的槍發展，現在這樣完結很有意猶未盡的感覺

連載格寧的死時，我也很不開心

網絡版到這裏為止

首先多謝你的評語
我明白你的想法
希望下次有機會再寫好一點

其實在電子書版她的槍會再出現，只是在網絡版沒機會看到

所以最後請問博史間房有冇咩特別？
個心一直囉囉攣

閱

感覺成篇都有種好現實既感覺 四小姐一生人都幾無奈下

他的電腦房就是讓他用來買賣股票用的，好像很神秘只因他不想卓慧知道太多

換一個角度可以說他用來「犯罪」吧，他也因為自己的工作而坐牢

沒什麼很奇特的特別

(但是要你特意來問不好意思，下次會交代得好些 )

很多謝你的評語和支持。我看到很開心
希望下一個故能再見

最唔捨得博史....
好似冇咩交代過三哥？

我反而第一次聽有人會捨不得博史！
真要代他說聲多謝
其實我自己覺得博史不是太差

至於三哥，正如女主角在文中說過：「三哥，當然利用他的外國人身份和手段，巧妙地置身事外。雖然已經低調了，但他的集團還是很穩健。」、「跟博史的一段，曾經美好，但已經變壞腐臭；跟三哥也一樣。」雖然不算很明顯，但應該猜到她對他的感覺和態店吧。

最唔捨得格寧
Hello記得我嗎？我之前追你既故個時應該係叫一七三二
其實一直有追你既故事但無留言
今次四小姐既故事都寫得好好
但博史感覺有點慘

很想知道大家最喜歡和最討厭故事裏哪個角色，誠意邀請大家到此投票：

也看看其他人的心水選擇吧

啱啱咁入去竟然冇人投於是投咗先

你說起你的舊名，我便記得了

多謝你今次回來看呀

多謝多謝

(其實第一個投的是我自己 )

希望下個故可以再見到你

好，開咗新故嘅話不如喺度貼條link，暫時留咗名喺度

一次睇晒 唔知點解覺得四小姐好容易移情